[
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "文科327排名107676 能报考贵校吗？商务英语这个专业能报考吗？",
        "answer": "我校最近三年的文史（今年新高考是历史组合，喜欢对应以前的老高考是文史类）最低投档线排名在12万左右，所以您这个分数在我校还是很有优势的，另外由于最近几年学生不太喜欢英语，这两年整体的贸易环境不太好，所以商务英语报考的人数一般，我觉还是有希望的，最后如果对我校意愿比较强烈，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-历史生物政治",
        "question": "您好老师，请问一下考274排名122250 报考大数据与财务管理和小学英语有希望吗",
        "answer": "我校最近三年的文史（今年新高考是历史组合，喜欢对应以前的老高考是文史类）最低投档线排名在12万左右，所以您这个分数在我校还是很有希望的，但是如果想挑小学英语教育估计有点悬，大数据与财务管理只能有希望。如果对我校意愿比较强烈，可以把我校向前放一点，并且建议专业服从，增加录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-录取",
        "question": "文科位次134800并服从专业调剂报考该校可以吗？",
        "answer": "我校最近三年的文史（今年新高考是历史组合，喜欢对应以前的老高考是文史类）最低投档线排名在12万左右，但是今年第一年新高考，以前的数据也不一定有那么精确，所以您可以冲一下的，并且今年有45个专业组的志愿，其实增加了考生录取的几率。最后如果对我校意愿比较强烈，可以把我校向前放一...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "江西历史组336报考贵校商务英语有机会吗？",
        "answer": "最近几年我校在江西省历史类（老高考叫文史类）最低的投档分数也就在280多，所以您这个分数我个人觉得还是有希望的。另外由于最近几年学生不太喜欢英语，这两年整体的贸易环境不太好，所以商务英语报考的人数一般，应该有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "今年我校增加了物理类的计划，所以您这个分数也可以冲一下的，另外毕竟有45个专业志愿，可以拿出部分志愿进行冲击的，同时建议我校向前放一点，并且专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-录取",
        "question": "您好 安徽物生地287分排名301813请问可以报考贵校吗",
        "answer": "我校增加了物理类的计划，所以您这个分数也可以冲一下的，另外毕竟有45个专业志愿，可以拿出部分志愿进行冲击的，同时建议我校向前放一点，并且专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-录取",
        "question": "江西理科，分数367可以上大数据与会计吗",
        "answer": "这两年我校在江西省的大数据与会计的最低录取分数也就在350分左右，所以您这个分数也是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "安徽史政地363排名93325有希望报考吗，女生推荐什么专业",
        "answer": "我校最近三年的文史（今年新高考是历史组合，喜欢对应以前的老高考是文史类）最低投档线排名在12万左右，所以您这个分数在我校还是很有优势的，如果对我校意愿比较强烈，可以把我校向前放一点，并且建议专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "理328能冲吗",
        "answer": "我校增加了物理类的计划，所以您这个分数也可以冲一下的，另外毕竟有45个专业志愿，可以拿出部分志愿进行冲击的，同时建议我校向前放一点，并且专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-提问",
        "question": "理科411 235975有希望报考吗",
        "answer": "我校最近三年的理工（今年新高考是物理组合，喜欢对应以前的老高考是理工类）最低投档线排名在24万左右，并且今年我校增加了物理类的计划，所以您这个分数还是有希望d ，建议把我校向前放一点，然后专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "江西历史318，位次152006，可以报考贵校希望大吗",
        "answer": "最近几年我校在江西省历史类（老高考叫文史类）最低的投档分数也就在280多，所以您这个分数我个人觉得还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "安徽物化地组合，399分，排名246866，可以报考吗？",
        "answer": "我校最近三年的理工（今年新高考是物理组合，喜欢对应以前的老高考是理工类）最低投档线排名在24万左右，并且今年我校增加了物理类的计划，所以您这个分数还是有一定希望，建议我校向前放一点，并且专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-录取",
        "question": "安徽文科295排名11w录取概率大不大",
        "answer": "我校最近三年的文史（今年新高考是历史组合，喜欢对应以前的老高考是文史类）最低投档线排名在12万左右，所以您这个分数在我校还是很有优势的，如果对我校意愿比较强烈，可以把我校向前放一点，并且建议专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-录取",
        "question": "江西历史类方向323 位次147645有没有希望进入贵校",
        "answer": "最近几年我校在江西省历史类（老高考叫文史类）最低的投档分数也就在280多，所以您这个分数我个人觉得还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗，排名24w",
        "answer": "最近几年我校在江西省理工类（老高考叫理工类）最低的投档分数也就在300多一些，所以您这个分数我个人觉得还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "最近几年我校在江西省理工类（老高考叫理工类）最低的投档分数也就在300多一些，所以您这个分数我个人觉得还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-浙江考生438有机会吗",
        "question": "浙江考生438 位次225216有机会就读贵校吗",
        "answer": "最近几年我校在浙江省最低的投档分数也就在410多，所以您这个分数我个人觉得还是有希望的，但不是所有专业都可以选择的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-报考",
        "question": "物化地369分 省排名26万可以填报吗？被录取的希望大吗？",
        "answer": "我校最近三年的理工（今年新高考是物理组合，喜欢对应以前的老高考是理工类）最低投档线排名在24万左右，并且今年我校增加了物理类的计划，所以您这个分数还是有一定希望，可以冲一下的，建议我校向前放一点，并且是冲一下的学校，然后专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-志愿咨询",
        "question": "安徽文科348省排名99878可以进吗",
        "answer": "我校最近三年的文史（今年新高考是历史组合，喜欢对应以前的老高考是文史类）最低投档线排名在12万左右，所以您这个分数在我校还是很有优势的，如果对我校意愿比较强烈，可以把我校向前放一点，并且建议专业服从，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽国际商务职业学院",
        "title": "安徽国际商务职业学院-咨询",
        "question": "福建理科369可以报嘛",
        "answer": "感谢同学对我校的认可，但是今年我校在福建没有招生计划，所以非常可惜。您再到阳光高考上看看其他学校吧，最后祝愿您能上自己理想的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽公安职业学院",
        "title": "安徽公安职业学院-女生只有轻微狐臭可以通过警校体检吗？",
        "question": "狐臭在体检时具体怎么检测呢？",
        "answer": "体检结论由现场专业医生给出。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽林业职业技术学院",
        "title": "安徽林业职业技术学院-录取",
        "question": "文266排名124368进贵校希望大吗",
        "answer": "去年我院文科最低分数线283，名次132460。参考去年排名，还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-河南理科361位次386390能报考吗",
        "question": "安徽审计职业",
        "answer": "考生你好，参考我院23年在河南省理科类录取情况，最低投档线全省排名在40万名左右，你的分数和排名可以报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-历史生物政治",
        "question": "您好老师，历史组合考了274排名122250，有希望吗",
        "answer": "考生你好，参考我院23年文史类最低分投档线在12万名左右，你的分数和排名可以报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-你好，安徽理科330，排名288148，有希望被录取吗",
        "question": "你好，安徽理科330，排名288148，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省理科录取情况，我院最低投档分数线全省排名在22、23万名左右，但今年我院物理类计划有大幅增加，预计排名会下降一些，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-陕西理科",
        "question": "老师你好，我是陕西理科考生，女，291分，162072，请问能被贵校的大数据与审计录取吗",
        "answer": "考生你好，参考我院23年在陕西省理科大数据与审计最低分全省排名在161910名，根据你的排名可以报考我院大数据与审计专业。建议把我院在陕西省招生专业都填上，勾选专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-陕西理科",
        "question": "老师你好，我是陕西理科考生，女，291分，162072，请问能被贵校的大数据与会计录取吗",
        "answer": "考生你好，我院在陕西省没有投放大数据与会计专业计划，你可以填报其他专业。建议把我院在陕西省招生专业都填上，勾选专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-安徽审计职业学院",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省理科录取情况，我院最低投档分数线全省排名在22、23万名左右，但今年我院物理类计划有大幅增加，预计排名会下降一些，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-咨询",
        "question": "河南文科391 位次135035 录取希望大吗 贵校的投档比是多少 服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生你好，参考我院23年在河南文科招生最低投档线排名在22名左右，你录取的希望还是很大的，我们投档比例1：1，服从调剂被退档的可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取分数线",
        "question": "河南考生 文323 位次215623能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，参考我院23年在河南文科招生最低投档线排名在22名左右，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-安徽考生 理科 物理 组293， 排名：300265，",
        "question": "尊敬老师好，安徽物化政，293 排名为300265能否录取的机率有多大？",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省理科录取情况，我院最低投档分数线全省排名在22、23万名左右，但今年我院物理类计划有大幅增加，预计排名会下降一些，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省理科录取情况，我院最低投档分数线全省排名在22、23万名左右，但今年我院物理类计划有大幅增加，预计排名会下降一些，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-志愿填报",
        "question": "理科415，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省理科录取情况，我院最低投档分数线全省排名在22、23万名左右，但今年我院物理类计划有大幅增加，预计排名会下降一些，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考咨询",
        "question": "安徽文科359分，位次94812.可以录取考贵校的建筑室内设计专业吗",
        "answer": "考生你好，参考我院23年安徽文科建筑室内设计专业录取最低分全省排名10万名左右，你的排名可以报考我院，建议最后勾选专业服从以防滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-历史类录取",
        "question": "安徽省历史类247分位次128725报贵校录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省文史了类录取情况，我院最低投档分数线全省排名在12万名左右，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "您好我是2024届高考生我文科315名次111322有机会上贵学校吗",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省文史了类录取情况，我院最低投档分数线全省排名在12万名左右，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "安徽文科443报考贵校会计专业机会大吗",
        "answer": "考生你好，参考我院近两年在安徽省文史了类录取情况，我院最低投档分数线全省排名在12万名左右，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗？学校升本率是多少？",
        "answer": "考生你好，参考去年我院在河南招生大数据与会计专业文史类最低投档分数为376分，全省排名210559名，你的位次可以报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取",
        "question": "四川文科考生365分，位次146460，等位分D562有希望报考贵校吗，投档比例是多少，今年扩招了吗",
        "answer": "考生你好，参考我院23年在四川招收文科类考生最低分排名在148803名，你的分数可以报考我院。我院今年在四川省计划仍然是10人。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取",
        "question": "你好！我是安徽文科生 分数327 位次107676 报考贵校机会大吗?",
        "answer": "考生你好，根据我院往年在安徽文科类招生最低投档线排名一般在12万左右，你的分数报考我院的录取的机率还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-安徽",
        "question": "文科421分，排名六万四千多可选的专业多吗",
        "answer": "考生你好，根据我院往年在安徽省文科类招生中最低投档分数线排名在12万左右，你的分数和排名报考我院被录取的机率还是很大的。你可以参考我院招生信息网里历年分数一栏，结合自己的兴趣爱好填报你自己心仪的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-考生咨询",
        "question": "老师您好，安徽选科历史政治地理，分数322，排名109158，请问有希望进入贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "考生你好，参考我院23年大数据与会计专业在安徽省文史类招生最低投档分数线在98439名，你的位次可以报考我院，但建议你把6个专业志愿填满，勾选专业服从，以防滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-该校被不满意专业录取，报名时可以直接转专业吗",
        "question": "能不能直接转专业",
        "answer": "考生你好，根据我院的转专业政策，进校报道以后可以和辅导员提交跟班试读申请，可以跟你意向专业的班级上课，后期没有挂科的情况一年后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "安徽历史类422分 排名63969可以进吗",
        "answer": "考生你好，参考我23年在安徽省文科类招生最低分全省排名在12万左右，所以你的分数和排名放心报考我院，被录取的机率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-安徽文科326 107753名 能报贵校 电子商务吗",
        "question": "能报电子商务和现代物流管理吗？录取机会大不大",
        "answer": "考生你好，根据23年我院电子商务在安徽省文科类招生最低分数线全省排名在106401名，现代物流排名在109061名，你的排名希望还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-安徽省24年男生理科436分",
        "question": "能报上贵校吗？有什么专业可以考虑",
        "answer": "考生你好，参考我院23年理工类最低分数线全省排名在22万左右，今年我院计划较去年有大幅增加，你的分数和排名可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-问题",
        "question": "贵校有几个校区？ 寝室是几人间？ 投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我院目前学生都是在方兴校区，寝室是标准的6人间."
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取",
        "question": "安徽理科435分，位次21万，报考录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，今年我院物理组计划较去年大幅增加，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-问题",
        "question": "河南，文科，386，位次139364，有希望就读贵校的大数据与审计专业吗？",
        "answer": "考生你好，参考去年我院大数据与审计专业在河南省文史类招生中录取最低分361分，全省排名229911名，你的分数可以报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校数字媒体技术",
        "answer": "考生你好，参考去年我院理工类23年最低投档分全省排名在22万名。24年我院理工类计划1054人较23年有大幅增加，你这个分数可以报考我院冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "我是广东考生，女生，纯文科，分数312位次213942，可以报考你们学校专业组501吗，请问贵校是否有早操晚自习，出入校门是否有限制？",
        "answer": "考生你好，参考我院23年在广东省历史类投档最低分为365分，全省排名174533名，你的位次可以报我院冲一冲，建议勾选专业服从。我院大一没有早操，大一有晚自习，我们出入校园和宿舍有人脸识别。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "你好 我是安徽文科生305 排名114092 有机会吗",
        "answer": "考生你好，参考去年我院去年的最低投档线你的排名达到了我院去年最低投档线，被录取的机率还是很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-数学不好",
        "question": "文科410分 全省70200 数学只考了17分 数学基础很差 可以学会计吗",
        "answer": "考生你好，参考我院去年最低投档分数线你的分数是可以报考我院的，录取的机率还是非常大的。大数据与会计专业的教学老师也会兼顾大家的数学基础，合理安排教学的，当然除了大数据与会计专业以外，我院还有其它专业可以填报，你可以综合考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取",
        "question": "401排名24万能不能被录取",
        "answer": "考生你好，参考去年我院理科最低投档分全省排名在21万名，但今年我院物理类计划数较23年增加了570多人，你的分数可以报考冲一冲，建议最后勾选专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-录取",
        "question": "377 物化生，能上党务工作吗",
        "answer": "考生你好，参考去年我院理科最低投档分全省排名在21万名，但今年我院物理类计划数较23年增加了570多人，你的分数可以报考冲一冲，建议最后勾选专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-安徽考生",
        "question": "369分全省排名268633 能录取吗？",
        "answer": "考生你好，参考去年我院理科最低投档分全省排名在21万名，但今年我院物理类计划数较23年增加了570多人，你的分数可以报考冲一冲，建议最后勾选专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-报考",
        "question": "物理组434分可以报考贵校大数具与会计专业吗",
        "answer": "考生你好，可以参考我院2023年大数据与会计专业安徽省最低投档分为394.49分，全省排名205101名。2024年我院物理类计划较23年增加了500多计划，欢迎报考，建议勾选专业服从，防止滑档"
    },
    {
        "schoolName": "安徽审计职业学院",
        "title": "安徽审计职业学院-招生",
        "question": "我是安徽理科生，高考成绩410分，高考排名23万次，有机会报考吗",
        "answer": "考生你好，参考近两年我院的投档最低分数线，你的分数可以报考我院。我院今年物理类计划大幅增加，欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "位次280060可以录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "您好江西理科类248有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "您好，江西理科类314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-日语考生",
        "question": "老师您好，日语考生，请问不报中日合作专业，其他专业有日语公开课吗？感谢老师",
        "answer": "没有，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-咨询",
        "question": "黑龙江文史类俄语生445分，适合上贵校的什么专业",
        "answer": "今天我校在黑龙江投放了6个专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-咨询",
        "question": "您好我可以询问一下你们学校的投档比是多少我文科315名次111322有机会去贵学校上学吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化生294，排名244735有机会录取贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-江西物理类",
        "question": "江西物理类考生275分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-报考",
        "question": "安徽考生，文科政史地，总分394，排名78174，可以填报贵校吗？",
        "answer": "没有问题，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽物化生（女）380分，排名26万次，能上贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-河南文科281报能录吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-报考",
        "question": "老师，理科365，录取贵校的希望大不大?",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-江西",
        "question": "招播音生吗？综合分438分有希望吗",
        "answer": "今年没有投放计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "综合分249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-安徽省美术考生综合分393有希望报考贵校吗",
        "question": "安徽省美术考生综合分393，排名20602，有希望报考贵校艺术类专业吗？感谢回复",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-安徽新闻出版职业技术学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的融媒体技术与运营专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-老师看看我",
        "question": "今年会扩招吗浙江文科大概最低多少分",
        "answer": "今年我校在浙江投放了40个计划，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-&middot;",
        "question": "理367 26万 能进吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "美术生历史了2.1万可以吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-安徽新闻出版职业技术学院",
        "question": "历史类考生376分位次90610可报考贵校的新闻采编与制作吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "安徽历史组283可以录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-安徽359分理科报能上吗",
        "question": "安徽359分理科报能上吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-河南文科（新闻）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科263能进贵校吗",
        "answer": "希望很小，建议报考其它学校。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-专业录取",
        "question": "请问历史科目组合377分可以上摄影摄像技术吗？",
        "answer": "基本没问题，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-专业录取",
        "question": "请问历史科目组合377分可以上新闻采编与制作吗",
        "answer": "基本没问题，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-在录取",
        "question": "历史科目组合377分可以报摄影摄像技术吗？",
        "answer": "基本没问题，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-专业",
        "question": "历史类282可以报哪些",
        "answer": "可以填报，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-安徽理",
        "question": "物化生（女）380分能上贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "理科，今年323分，有机会上贵校吗?",
        "answer": "有希望，专业服从调剂，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，您好。我文科生总分380有机会进贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽新闻出版职业技术学院",
        "title": "安徽新闻出版职业技术学院-新闻传播学",
        "question": "文科342可以报嘛",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽邮电职业技术学院",
        "title": "安徽邮电职业技术学院-451全省193188能报名吗",
        "question": "451全省193188能报名吗",
        "answer": "能报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-安徽，物生政，376，能被录取吗",
        "question": "安徽，物生政，376，能被录取吗（烹饪工艺与营养，有没有视力要求）",
        "answer": "去年我校理科最低分357，排名在23万，有希望。没有视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-安徽工业职业技术学院",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "去年我校理科最低分357，位次在23万，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-专业",
        "question": "问一下贵校的王牌专业是什么",
        "answer": "机电一体化，矿物加工，计算机"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物化地组合399分，排名246866可以报考吗？",
        "answer": "去年我校理科最低分357，位次在23万，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好 安徽物生地287分排名301813请问可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我校理科最低分357，位次在23万。可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽文科247排名128725报贵校录取几率大吗",
        "answer": "去年我校文科最低分247分，排名大概在13-14万。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科290能否有幸录取",
        "answer": "我校今年在河南没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下安徽省考生（文科生）275分，121986名能否被贵校录取。",
        "answer": "去年我校文科最低分247，排名在14万。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-安徽，物生政，376，能被录取吗",
        "question": "宿舍是上床下桌吗？有晨跑吗？宿舍有独立卫浴吗？宿舍限电吗？",
        "answer": "去年我校理科最低分357，排名在23万。宿舍是上床下桌，没有晨跑，没有独立卫浴，不限电"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-高考录取情况",
        "question": "安徽高考文科279位次121,000左右，可以报这个学校的专业吗？",
        "answer": "去年文科最低分247，排名在14万。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-高考招生咨询",
        "question": "2024年高考231284名，能否报名该高校",
        "answer": "去年我校理科最低分357，排名在23万，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-高考招生咨询",
        "question": "2024年高考231284名，能否报名该高校",
        "answer": "去年我校理科最低分357，排名在23万，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-文科录取",
        "question": "安徽文科生247分位次128725报贵校工程造价专业服从调剂录取希望大吗？",
        "answer": "去年我校文科最低分247，排名在14万，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-可能性高么",
        "question": "安徽理393，251385，报电气自动化能被录取吗",
        "answer": "23年我校最低分357，排名大概在23万。可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-安徽文科254，位次127131，报考贵校有希望吗？",
        "question": "第一志愿，选分低专业，服从调剂的情况下",
        "answer": "23年我校最低分247，排名大概在14万。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-能否专升本",
        "question": "能否专升本，提档比例为多少",
        "answer": "可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-宿舍",
        "question": "几人间，是否是上床下桌，是否有早操，是否有早晚自习",
        "answer": "宿舍为5人间和6人间，5人间为上床下桌，没有早操，有晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "23年我校最低分为357，排名大概在23万名。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-24届安徽省理科308分有希望吗?",
        "question": "安徽省理科308分排名295918有希望上吗?",
        "answer": "23年我校最低分为357，排名大概在23万名。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-报考",
        "question": "安徽 357 全省排27万可报吗",
        "answer": "23年我校最低分为357，排名大概在23万名。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-历史类，排名127665，成绩252，有机会报考贵校不？",
        "question": "文科",
        "answer": "23年我校文科最低分247，排名在14万名"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-老师你好",
        "question": "理科252专业服从能上吗",
        "answer": "23年我校最低分为357，排名大概在23万名。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-安徽文科",
        "question": "270位次123312报考贵校希望大吗",
        "answer": "23年我校文科最低分247，排名大概在14万名"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-老师好",
        "question": "安徽理科343能否被贵校录取",
        "answer": "去年理科最低分357，排名在23万多名"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-高考招生",
        "question": "文科男生246分，位次128955，报贵校录取机会大吗？",
        "answer": "去年文科最低分247，排名在12万多一点。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-安徽文科",
        "question": "安徽考生250排名128114有希望被录取吗",
        "answer": "去年最低分247，排名在12万多一点。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-文科生",
        "question": "文科生246分，位次128955可以报贵校的数字媒体技术吗？",
        "answer": "去年文科最低分247，排名在12万多一点。有希望"
    },
    {
        "schoolName": "安徽工业职业技术学院",
        "title": "安徽工业职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川有开设电气自动化专业吗，理科考生",
        "answer": "考生你好！今年我校在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安庆医药高等专科学校",
        "title": "安庆医药高等专科学校-录取",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校专科提前批定向培养医学生临床医学有机会录取吗？",
        "answer": "我校理科去年录取最低名次19万多，今年物理组计划增加些，您参考一下排名。定向去年基本在本科线附近，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥师范学院",
        "title": "合肥师范学院-本科提前批次",
        "question": "2024年乡村教师埇桥区计划招生多少人?",
        "answer": "物理组和历史组各14人，共28人。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽绿海商务职业学院",
        "title": "安徽绿海商务职业学院-报考",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "希望较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "安徽绿海商务职业学院",
        "title": "安徽绿海商务职业学院-录取",
        "question": "请问贵校是进档不退档吗？可以专业吗？",
        "answer": "严格按各省市考试院政策规定进退档，来校可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "安徽绿海商务职业学院",
        "title": "安徽绿海商务职业学院-8 文科292 位次253641-254911",
        "question": "在河南招生计划吗？有哪些专业招？ 被录取几率大吗？往年分数线多少 收费标准",
        "answer": "河南有计划 文理共20人 具体可见河南报考指导  文科292录取概率较大  学费9395每年"
    },
    {
        "schoolName": "安徽绿海商务职业学院",
        "title": "安徽绿海商务职业学院-录取",
        "question": "河北省今年351物理组有没有录取希望",
        "answer": "录取希望较大  可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽绿海商务职业学院",
        "title": "安徽绿海商务职业学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "可以报考，第一志愿填报，专业服从录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥共达职业技术学院",
        "title": "合肥共达职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物化地组合348，位次280194。有机会就读贵校吗",
        "answer": "同学您好，建议第一志愿填报并服从调剂。具体可以参考我校往年分数线和位次。详情请咨询0551-62720255"
    },
    {
        "schoolName": "合肥共达职业技术学院",
        "title": "合肥共达职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，可以冲一冲。如果填报我校，建议在第一志愿填报并服从调剂。具体可以参考我校往年分数线和位次。详情请咨询0551-62720255。"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠经济技术职业学院",
        "title": "蚌埠经济技术职业学院-录取",
        "question": "安徽理科368排名26万报考贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "你好，我院在安徽省2024年秋季没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠经济技术职业学院",
        "title": "蚌埠经济技术职业学院-安徽考生 理科 物理 组293， 排名：300265，",
        "question": "尊敬的老师，您好！安徽考生，女孩 物化政，293 排名为300265能否录取的机率有多大？",
        "answer": "你好，我院在安徽省2024年秋季没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠经济技术职业学院",
        "title": "蚌埠经济技术职业学院-录取",
        "question": "安徽理科360 27w可报考护理吗",
        "answer": "你好，我院在安徽省2024年秋季没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠经济技术职业学院",
        "title": "蚌埠经济技术职业学院-录取",
        "question": "文科历史398分学视觉传达设计与广告艺术设计几率大不",
        "answer": "你好，我院在安徽省2024年秋季没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠经济技术职业学院",
        "title": "蚌埠经济技术职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "你好，我院在安徽省2024年秋季没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠经济技术职业学院",
        "title": "蚌埠经济技术职业学院-咨询",
        "question": "老师文科284可以报吗？希望大不大",
        "answer": "你好，我院在安徽省2024年秋季没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-高考志愿",
        "question": "安徽省24万6的批次可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年文理科录取最低分及排名已发布在招生信息网，可作为参考。欢迎报考我院，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-高考志愿",
        "question": "安徽省24万6的批次可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我院2023年文理科录取最低分及排名已发布在招生信息网，可作为参考。欢迎报考我院，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-报考",
        "question": "安徽物化地组合348，位次280194。有机会就读贵校吗",
        "answer": "考生您好，这个分数及排名需要冲一下，建议第一志愿报考且服从调剂。欢迎报考我院，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-咨询",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "考生您好，可以冲一下，建议第一志愿报考且服从调剂。欢迎报考我院，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-录取",
        "question": "文科位次134800报考该校可以吗",
        "answer": "考生您好，可以报考我院，建议第一志愿报考且服从调剂。欢迎报考我院，谢谢。可登录我院招生信息网查看2023年各专业分数的最低分和排名，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-徽商职业学院",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，录取希望很大，建议第一志愿报考且服从调剂。欢迎报考我院，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "徽商职业学院",
        "title": "徽商职业学院-录取",
        "question": "老师你好我是安徽考生，选的物化生，313分，位次294272，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数及排名需要冲一下，建议第一志愿报考且服从调剂。欢迎报考我院，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "马鞍山职业技术学院",
        "title": "马鞍山职业技术学院-安徽省美术考生综合分393有希望报考贵校吗",
        "question": "安徽省美术考生综合分393，排名20602，有希望报考贵校艺术类专业吗？感谢回复",
        "answer": "考生你好，此分数排名，填报我院艺术类录取希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "马鞍山职业技术学院",
        "title": "马鞍山职业技术学院-分数线多少",
        "question": "326分报考贵校会录取吗？",
        "answer": "考生你好，此分数报考我院历史类专业组，有录取希望，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "概率很大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生，政地技452位次214752，有希望报考贵校吗，可以报考什么专业",
        "answer": "国际经济与贸易，概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-志愿",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生，政地技452位次214752，有希望报考贵校吗，可以报考什么专业",
        "answer": "概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-江苏物生地475有机会冲一冲吗",
        "question": "江苏物生地475有机会冲一冲吗",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-皖江工学院。",
        "question": "江苏考生，理地生481分，名次在166,000名左右可以也报考该校吗？",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-报考",
        "question": "安徽文科467分，位次43,000左右，报考贵校会计学和酒店管理被录取的机会大吗？",
        "answer": "可以填报，提及的两个专业都在一个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽物生政",
        "question": "老师您好，安徽物生政考生481，排名152910，报考贵校希望大吗",
        "answer": "首选物理专业组 建议一志愿和专业服从"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲一冲，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？如果服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "1：1 ，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-报考",
        "question": "您好，安徽理科476，排名160428有机会选什么专业",
        "answer": "一志愿加专业服从，物理化学选课可以填报我校大部分专业，物理加其他则只有物理加不限和不限专业组专业"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-报考",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校计算机科学技术",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-综合排名11247能报贵校吗",
        "question": "我是安徽省是艺术生，文化艺术双过线，综合排名11247，能报贵校吗？",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲一冲，和23年录取位次差不多"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽物政地",
        "question": "安徽物政地490可以报考本校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "物生地477，158882可以报考贵校信息管理专业吗，转专业政策如何",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲一冲，转专业在大一上学期末就可以申请了，具体由我校教务和学院统筹"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-能否录取",
        "question": "安徽省考生物化生组合总分470是否能被录取排名在十六万八左右有希望被录取吗",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲一冲，但有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取提问",
        "question": "江苏物化生477，有机会报考贵校吗",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-江苏考生录取",
        "question": "物生地江苏486分161111名可以报的上信息管理和信息系统专业吗？",
        "answer": "可以试一试，建议一志愿加专业服从"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-征集录取",
        "question": "安徽459分 想征集填贵校 根据往年征集情况 录取有希望吗",
        "answer": "概率比较小，可以保持观望"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-皖江工学院报考咨询",
        "question": "您好，安徽理科物化生类，成绩476分，省位次160330，服从专业调剂的话。可以进贵校吗？",
        "answer": "一志愿加专业服从，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "江苏省物化生466有机会录取吗",
        "answer": "概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是安徽物化生考生，467，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "有一定风险，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "今年485理科，可以报考院校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "江苏物政地491，可以报你们学校吗",
        "answer": "可以，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "安徽理科474，排名163101有机会选什么专业",
        "answer": "可以考虑不是特别热门的专业，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取情况",
        "question": "安徽理科，468是否能上",
        "answer": "有一定风险，如填报，勾选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-学校专业咨询",
        "question": "是否可以转专业",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "question": "河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，考生位次与2023年录取最低位次基本一致，建议一志愿加专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "有一定风险，建议一志愿和专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-请问安徽物化生465分可以报考吗",
        "question": "请问安徽物化生465分可以报考吗",
        "answer": "有一定风险，如填报 建议一志愿和服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-老师，你好！我是江苏考生物生地475分可以报贵校吗？",
        "question": "老师，你好！我是江苏考生物生地475分可以报贵校吗？",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科 486 35069可以报吗，英语，汉语言文学，法学对专业有分数限制吗，投档比是多少，去年投档线和名次是多少",
        "answer": "可以报考，我校没有英语，汉语言文学，法学相关专业，可以考虑我校经济学和管理学相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-能被贵校录取吗",
        "question": "北京考生物化政396分能被贵校录取吗",
        "answer": "我校在北京未投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-皖江工学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "我校在广东未投放美术类，历史专业组计划"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽2024届考生",
        "question": "物化生471分，全省排名167000名，可以被贵校录取吗?",
        "answer": "有一定风险，建议一志愿和专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "question": "江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "answer": "有一定风险，参考23年专业录取情况，建议位次在14000左右"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "安徽艺术生综合分458，综合排名11333-11833可以报考本校的可能有多大",
        "answer": "可以报考，考生位次与2023年录取位次基本一次"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽艺术生",
        "question": "美术专业 综合分排名9300 录取机会大吗",
        "answer": "可以报考，录取概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "河南考生理科421有希望被录取吗",
        "answer": "概率比较小，存在风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-江苏理科录取",
        "question": "物非化考生475有希望吗",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽，文科474，有机会被贵校录取？",
        "question": "安徽，文科474，位次40221，有机会被贵校录取？",
        "answer": "录取概率很大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-省外报考",
        "question": "江苏物化组，484分16.3万名能报考学校人工智能／自动化／新能源科技与工程吗",
        "answer": "考生位次与我校去年在江苏录取最低位次相近，可以报考，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "江苏物化政488报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "有希望，一志愿加专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "概率很大！可以填报我校物理＋化学专业组，专业选择可以考虑我校强势专业和热门专业！"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "安徽考生，物生地，472分，位次166533，请问可以上贵校吗？",
        "answer": "有一定风险，若填报，建议一志愿和专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699 有望录取贵校会计专业吗",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽文科考生考了485排名35357可以报考本校的的会计专业",
        "question": "安徽文科考生考了485排名35357可以报考本校的的会计专业",
        "answer": "可以，建议报考，录取概率比较大！"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "安徽考生，物生政470分，可以报考贵校吗168020位次",
        "answer": "参考我校23年录取情况，安徽首选物理专业组，排位164000左右可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-江苏理科497，电气工程及其自动化专业可能性大吗",
        "question": "如果被调剂，转专业的条件、手续复杂吗",
        "answer": "我校电气工程及其自动化专业要求专业选科为物理+化学，参照我校23年录取情况，江苏物理＋化学专业组考生，位次在152000位左右，比较稳妥。160000左右建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "你好 请问陕西考生404 位次111139可以报考贵校的交通运输吗？",
        "answer": "参考我校23年录取数据，这个位次有一定风险，如要填报，勾选专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "安徽省物化生总分475排名161803想在贵校可以报一个好一点的行业吗",
        "answer": "可以填报，建议多填写几个专业，勾选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "安徽理科467服从调剂录取概率大吗",
        "answer": "可以尝试一下，多填报几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "江苏省理科物化政，分数468，有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏物理＋化学专业组考生，位次在152000位左右，比较稳妥。160000左右建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "福建九万名可以吗？",
        "answer": "我校去年录取位次在86000名左右，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽理科473有机会录取贵校吗",
        "question": "安徽理科473有机会录取贵校吗",
        "answer": "有机会，鼓励填报，勾选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "老师您好，江西省物化地471，全省122659有机会录取贵校吗",
        "answer": "有一定风险，如果填报建议专业服从"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-请问安徽物理方向 468分 省排171265名能上贵校吗?",
        "question": "请问安徽物理方向 468分 省排171265名能上贵校吗?",
        "answer": "位次在164000左右，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽471",
        "question": "安471可以上吗",
        "answer": "有一定风险，建议勾选专业服从"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有一定风险，如果填报建议勾选专业服从"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-志愿",
        "question": "江苏物生政467 排名18万 有希望吗",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏首选物理专业组考生，建议位次在150000位左右，比较稳妥。158000位左右，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽理科考生",
        "question": "理科（物化生）466分，排名174304，理科（物生政）471，排名167667，录取机会大吗",
        "answer": "参考往年录取数据，物理＋化学 排位在164000左右"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-录取",
        "question": "本省考生物理向466分有希望被贵校录取吗？如果有可能推荐什么专业呢",
        "answer": "参考往年录取数据，物理＋化学 排位在164000左右"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏美术生投档分439文科排名17700，行不行",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏艺术（历史）考生，位次在14000位左右建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-大概录取率是多少",
        "question": "安徽省内考生历史类475",
        "answer": "概率比较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽物生地考生479分156591位次",
        "question": "可以报考信息管理与信息系统专业吗",
        "answer": "符合专业组报考要求，鼓励填报，勾选专业服从，同时也可以填报不限专业组的六个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽物化生",
        "question": "482分，位次151508能被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，鼓励报考，概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-招生",
        "question": "请问有面对浙江的招生计划吗 如果有的话录取位次号大概是多少呢",
        "answer": "有的，23年录取位次大概在142000左右"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽录取",
        "question": "安徽物理类考生，484，排名149047,能上吗",
        "answer": "有机会，建议报考，可选择热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-物化地473，十七万五千七",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏物理＋化学专业组考生，位次在152000位左右，比较稳妥。160000左右建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询专业",
        "question": "请问贵校的能源与动力工程侧重于哪一方面？",
        "answer": "能源与动力工程专业学生主要学习能源动力工程及其自动化领域的基本知识和基本理论，受到工程设计和科学研究的基本训练，掌握本专业必需的制图、计算、实验、测试、计算机应用等的基本能力，有较强的自学能力、实践和创新能力以及良好的国际交流能力，能解决一般工程实际问题，具有工程经济观念。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "请问贵校的能源与动力工程一年学费多少？",
        "answer": "23000元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-451全省193188能报名吗",
        "question": "451全省193188走征集志愿能报名吗",
        "answer": "目前征集志愿情况尚不明晰，如有，可关注考试院发布的征集录取信息，后期也可以拨打电话0555-5220178咨询"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-安徽省物生地432排215786能报吗",
        "question": "安徽省物生地432排215786能报吗",
        "answer": "目前征集志愿情况尚不明晰，如有，可关注考试院发布的征集录取信息，后期也可以拨打电话0555-5220178咨询"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-招生",
        "question": "江苏省开生理科463位次186047物化地组合能报考贵校吗",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏物理＋化学专业组考生，位次在152000位左右，比较稳妥。160000左右建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-咨询",
        "question": "请问江苏物理考生477分有希望报考贵校吗？并且尴尬的是语数成绩和只有170分，感觉同分情况下比不过别人。 谢谢！",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏物理＋化学专业组考生，位次在152000位左右，比较稳妥。160000左右建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "皖江工学院",
        "title": "皖江工学院-江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "参照我校23年录取情况，江苏物理＋化学专业组考生，建议位次在152000位左右，比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，参考去年录取分数，普通批次被录取的概率还是比较大的，欢迎您报考我校~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-专业",
        "question": "问一下贵校的王牌专业是什么",
        "answer": "机电一体化技术，数控技术，多媒体艺术设计等等都不错，您可以看一下我们的招生章程，祝您生活愉快~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-安徽报考",
        "question": "物理组338位次284707可以报考吗",
        "answer": "考生您好，参考去年录取分数，普通批次您这个分数不出意外是没有什么太大问题的。欢迎您报考我校~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-历史科",
        "question": "329分排名16923有希望报？或者其他专业",
        "answer": "考生您好，历史类参考去年分数的话，没有太大问题您报考我校有很大概率会被录取，欢迎您报考我校~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-高考",
        "question": "高考276位次304355可以上这个学校吗",
        "answer": "考生您好，参考去年录取分数，您是有一定几率被录取的，具体还要看今年投档人数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-安徽272",
        "question": "位次305088 填报数字媒体艺术设计和康复治疗技术希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年康复治疗技术专业不招生，数字媒体艺术设计专业参考去年招生分数，普通批填报我校是有几率被录取的，具体还要看今年具体填报人数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-福建高考337",
        "question": "您好，请问福建高考物理组337分如果报矿山机电与智能装备这个专业录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校在福建省没有投放计划，谢谢您的关注，祝您生活愉快"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-女生物化生，399分247226",
        "question": "能报数字媒体技术吗，能专生本吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报考我校数媒专业的话，参考去年分数是有很大概率会被录取的，欢迎您报考我校~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科374，265176可报考本校吗",
        "answer": "考生您好，参考去年分数，您这个分数在普通批报考我校是有很大几率会被录取的。欢迎您报考我校~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-历史科329",
        "question": "机电一体化技术，电气自动化技术，应用电子技术，历史学科329分排名106923名可报吗？",
        "answer": "考生您好，参考去年分数，您这个分数是有很大概率能被录取的，欢迎您报考我校~"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科368排名26万能不能报考数控专业",
        "answer": "您好，可以的，参考去年录取分数，您是有很大概率能够被录取的。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-报考",
        "question": "安徽理科281有机会报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "考生您好，感谢您的咨询，我校没有护理相关专业，您可以看看我们别的专业~欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-报考",
        "question": "老师我物理方向280分能报机电一体化吗",
        "answer": "考生您好，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽矿业职业技术学院",
        "title": "安徽矿业职业技术学院-文科",
        "question": "文科男生246 排名128955，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，参考去年文科录取情况，您的录取机会是比较大的，具体的以今年投档分数为准，欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-安徽，物生政，376，能被录取吗",
        "question": "安徽，物生政，376，能被录取吗（小学教育）",
        "answer": "你好，这要根据考生填报情况来决定。去年录取最低分是399."
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-公共外语提供日语吗",
        "question": "公共外语提供日语吗",
        "answer": "你好，公共外语是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-安徽考生 理科 物理 组293， 排名：300265，",
        "question": "尊敬的老师，您好！安徽考生，女孩 物化政，293 排名为300265能否录取的机率有多大？",
        "answer": "你好，我校去年在安徽地区理科录取最低分为399分，排名199712（仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-报考",
        "question": "安徽考生，文科政史地，总分394，排名78174，可以填报贵校吗？",
        "answer": "可以填报，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下安徽省考生（文科生）275分，121986名能否被贵校录取。",
        "answer": "同学你好，我校2023年在安徽地区文科最低录取分数是218分，位次147748。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-报考",
        "question": "物理组434分可以报考贵校师范类专业吗",
        "answer": "同学你好，我校去年在安徽地区物理组录取最低分数为399分，排名199712，具体报考可参考报考指南，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-文科",
        "question": "安徽文科类考生324分 排名108374 服从调剂 被贵校录取概率大吗 可以报考贵校的艺术设计 小学教育 小学英语教育 现代教育技术吗 如果被录取了以后可以转专业吗 贵校的小学教育去年最低录取分数线多少",
        "answer": "我校去年在安徽文科类招生最低分218分，排名147748。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-桐城师范高等专科学校",
        "question": "贵校去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "我校2023年向河南文科类招生的最低分数是459分，排名106020，欢迎报考，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科436 省排名68362 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年（2023年）在云南省文科最低录取分数线437分，排名63965，最终录取与报考人数和招生计划等相关，欢迎报考，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-加油",
        "question": "分数优先还是志愿优先？",
        "answer": "志愿优先，欢迎报考，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗？ 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年在山东省没有招生计划，感谢对我校的关注，祝一帆风顺，前程似锦！"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科205有希望上贵校吗",
        "answer": "以当年招生计划和报考考生具体排名为准。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-文科录取",
        "question": "24届安徽考生247分位次128725报贵校教育专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，具体能否录取以当年招生计划和报考考生排名为准。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-报考体育",
        "question": "安徽本省考生，体育综合分142，填报贵院可否被录取（接受调剂）",
        "answer": "具体能否录取以当年招生计划和报考考生排名为准（2023年体育教育专业文科录取最低分156分，排名5385，仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-安徽考生，历史方向，432分，可以报考吗？",
        "question": "可以报考贵校的现代物业管理、研学旅游服务与管理、小学语文教育专业吗？ 以后是否可以正常专升本？ 贵校开设的公共外语课是什么？",
        "answer": "欢迎报考！建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-安徽考生，历史方向，432分，报考有希望吗？",
        "question": "可以报考贵校的小学科学教育专业、小学教育专业吗？ 是否可以专升本？ 今年招生计划数是多少？ 去年文科最低录取分数线是多少？ 公共外语课程是什么？ 宿舍条件是上床下桌还是什么？",
        "answer": "欢迎报考！建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-你好",
        "question": "历史292名117777万名上小学教育酒店管理可以上吗专业无所谓，能上就行，服从调剂",
        "answer": "建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-宿舍",
        "question": "宿舍什么样子",
        "answer": "学生宿舍均为4人间，设备齐全，内设独立卫生间、热水淋浴、洗漱台、电风扇、空调及无线网等。每层楼都有公共盥洗区，配备洗衣机、洗鞋机、电吹风、直饮开水机、微波炉等设备。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考！建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-历史类，排名12万多。有机会报考贵校不？",
        "question": "历史组",
        "answer": "欢迎报考！建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-江西",
        "question": "今年文科430 排名71490有机会被录取吗 去年的小学教育分数线是多少",
        "answer": "欢迎报考！建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-招生录取",
        "question": "物化生+总分395+全省排名250321，有机会报考贵校吗？可以报考什么专业？小学教育,大数据与会计，高速铁路客运服务有希望吗？",
        "answer": "建议第一志愿报考，专业服从，具体能否录取以2024年招生计划和报考考生排名为准。"
    },
    {
        "schoolName": "桐城师范高等专科学校",
        "title": "桐城师范高等专科学校-录取",
        "question": "历史类224分位次132776可以报贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考！建议第一志愿报考，专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下安徽省考生（文科生）275分，121986名能否被贵校录取。",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好处在录取线边缘，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-安徽，物生政，376，能被录取吗",
        "question": "宿舍是上床下桌吗？有晨跑吗？宿舍有独立卫浴吗？宿舍限电吗？ 学前教育",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好处在录取线边缘，可以试试。建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考分数",
        "question": "理科383可以报考吗",
        "answer": "参考往年的录取情况来看，可以填报。建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考咨询",
        "question": "安徽理科422报考该校录取希望大吗？该校升本率高吗？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩录取我校的机会很大，各专业专升本录取率不一样，整体大概在10%左右"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-安徽文科",
        "question": "安徽卫生考生324分 排名108374呗贵校的园林概率大吗 服从调剂 可以报考贵校的茶艺与茶文化 学前教育 医学影像技术 吗学前教育去年最低录取分数线是多少？学校宿舍怎么样？",
        "answer": "参考往年的录取情况来看，你的成绩录取我校的可能很大，学生宿舍6人间，上床下桌，独立卫生间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理308机会大吗",
        "answer": "我校在江西没有录取计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽理科382分排名259659被贵校录取的几率多大",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好处在录取线边缘，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-我想报考贵校中医专业",
        "question": "安徽省亳州市蒙城县，农村户口，理344分报贵校中医专业有希望被录取吗？",
        "answer": "中医学是我校今年新申报获批的专业，没有历年录取参考，可以填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-分数线",
        "question": "你好！我在学校官网没有找到历年分数，请问在哪里能看到，感谢！",
        "answer": "可通过安徽省考生志愿填报服务平台（使用浏览器访问xgk.ahzsks.cn,点击“志愿填报服务平台”，具体使用方法请查阅安徽省教育考试院微信公众号）。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽文科306分排名114054名能报贵校护理专业么",
        "answer": "参考往年录取情况来看，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年411分235000名可以报考你们学校吗？贵校宿舍环境如何",
        "answer": "参考往年录取情况来看，录取的机会很大，学生宿舍6人间，上床下桌，独立卫生间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-老师看看我",
        "question": "今年会扩招吗浙江文科大概最低多少分",
        "answer": "浙江招生计划100，和去年一样，各专业录取成绩不一样，具体可参考浙江志愿填报平台"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "402分，245570可以报考咱们学校吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽文科312排名112348报医学影像技术能被录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次录取希望很大，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-安徽省理科426，221283位次，报考贵校有希望吗",
        "question": "报考贵校大数据或计算机专业有希望吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考",
        "question": "安徽省理科328分排名289055能否报考贵校",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次填报我校志愿有点危险，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考",
        "question": "浙江考生物化地395能不能报考电气",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩填报我校有点危险，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考",
        "question": "安徽文科305排名114092报园林技术 录取几率大吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科368排名26万能不能报考智能控制专业",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩在我校录取线边缘，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考",
        "question": "24届安徽高考历史方向281分，省排名120664名，录取希望大吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-安徽文科",
        "question": "270位次123312报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "今年406理科排24万多，对于护理专业录取概率大吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-报考",
        "question": "物理组337分可以报考贵校吗有哪些专业可以报？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "物化政397可以报电气自动化专业吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩可以填报，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校专科提前批定向培养医学生临床医学有机会录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "理科343分可以报贵校的关于茶的专业吗？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-填志愿",
        "question": "理科343可以报贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，可以试试，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-填志愿",
        "question": "今年理科316能不能进贵校？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，把握不是很大，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-询问问题",
        "question": "文科226排名132500有机会上贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况来看，把握不是很大，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-院校是否开设中医学专业",
        "question": "今年是否开设了中医学专业",
        "answer": "是的，中医学是我校今年新申报成功的一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-文科九万多女",
        "question": "报考贵校的雕刻专业有希望吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽历史类295报考酒店管理与数字化运营和茶叶生产与加工技术哪个录取率高一些？",
        "answer": "参考往年的录取情况来看，这两个专业的录取成绩基本差不多，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科360 27w可以报考护理类吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "黄山职业技术学院",
        "title": "黄山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科360 27w可以报考护理类吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，你的成绩和位次正好在录取线的边缘，建议专业服从。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽汽车职业技术学院",
        "title": "安徽汽车职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "根据近几年的录取情况，机会很大。具体可咨询0551-62298688。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽汽车职业技术学院",
        "title": "安徽汽车职业技术学院-安徽，物生政，376，能被录取吗",
        "question": "宿舍是上床下桌吗？有晨跑吗？宿舍有独立卫浴吗？宿舍限电吗？",
        "answer": "这个分数只能冲一下，具体可咨询0551-62298688"
    },
    {
        "schoolName": "安徽汽车职业技术学院",
        "title": "安徽汽车职业技术学院-安徽文科254，位次127131。报贵校录取希望如何？",
        "question": "，",
        "answer": "根据近年来我校录取位次，可以填报，具体可咨询0551-62298688"
    },
    {
        "schoolName": "安徽汽车职业技术学院",
        "title": "安徽汽车职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物化生359能报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，具体可咨询0551-62298688"
    },
    {
        "schoolName": "皖西卫生职业学院",
        "title": "皖西卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校专科提前批定向培养医学生临床医学有机会录取吗？",
        "answer": "考生，您好！参考去年，机会不大。可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "皖西卫生职业学院",
        "title": "皖西卫生职业学院-咨询",
        "question": "安徽文科284可以报吗希望大不大",
        "answer": "考生，你好！2023年我校在安徽省文科最低排名录在120205名，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "皖西卫生职业学院",
        "title": "皖西卫生职业学院-宿舍",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗，几人间",
        "answer": "考生，你好！宿舍分为四人间和六人间，有的宿舍是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "皖西卫生职业学院",
        "title": "皖西卫生职业学院-报考",
        "question": "老师，历史组合360分，省排名94000报考本校临床有希望吗？",
        "answer": "考生，你好！参考往年，安徽省这个排名有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "皖西卫生职业学院",
        "title": "皖西卫生职业学院-河南理科331可以报护理专业吗",
        "question": "河南理科331可以报护理专业吗",
        "answer": "考生，你好！我院在河南不招收护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-安徽物化政组合360分排名273697有希望报考贵校吗",
        "question": "安徽物化政组合360分排名273697有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好我校2023年理科最低排名194242，今年有45个志愿，建议一志愿填报我校冲一冲，专业服从，无色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "小学教育专升本概率大吗",
        "answer": "小学教育可以专升本，2024年我校与安徽师范大学联合培养专升本专业就有小学教育"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-小学教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学教育专业吗 可以专升本吗",
        "answer": "考生您好，2024年我校总计划2168，其中安徽计划1993，物理类计划总的来讲是扩招的，可以填报我校冲一冲，该专业可以专升本，2024年我校与安徽师范大学有联合培养专升本学生有小学教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "你好学的物化生449 位次19多万名 学习学前教育 可以么",
        "answer": "考生您好，我校2023年理科最低排名194242，您可以去安徽省教育招生考试院官网登陆考生志愿填报服务平台查询我校学前教育近3年的排名情况，结合排名填报我校。学前教育不能有色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-专转本",
        "question": "特殊教育可以专转本吗",
        "answer": "考生你好，我校特殊教育专业与安徽师范大学有专升本的联合培养，可以进行专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科436 省排名68362 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，去年我校在云南文科学前教育专业最低录取分数为405，早期教育专业最低录取分数为377.还需参考报考指导书排名"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-安徽",
        "question": "排名9万",
        "answer": "可以填，专业服从，无色盲色弱，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-您好 报考",
        "question": "广东历史类395 排名128607 今年能否填报本校特殊教育专业 录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，可以参考我校去年分数，结合报考指导书的排名"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科451 排名50312 可以上吗",
        "answer": "同学您好，这个排名机会很大，请把我校往前填，志愿服从，无色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-询问报考",
        "question": "安徽物化生422报该校的小学教育专业有希望吗？该专业可以专升本嘛？",
        "answer": "考生您好，我校物理类再选科目不限，请告诉我排名多少？该专业可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "考生您好，山东我校没有艺术类招生计划，小学教育专业只在安徽省招生。可以看下学前教育、早期教育、特殊教育、婴幼儿托育服务与管理"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "考生您好，我校在山东没有艺术类招生专业，小学教育只在安徽招生，目前在山东有学前教育、早期教育、特殊教育、婴幼儿托育服务与管理专业招生，都可在最后一年参加安徽省专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "广东历史类395 排名128607 今年能否填报本校特殊教育专业 录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，去年我校在广东历史类特殊教育专业录取分数为379.还需参考报考指导书排名"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-安徽",
        "question": "安徽历史组合369可以报考本校吗，服从调剂",
        "answer": "考生您好，排名可以报下么？45个志愿，可以填报，注意服从，无色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "安徽物化生398位次247543有多大概率可以被贵校录取",
        "answer": "考生您好，可以填报我校，专业服从，无色盲色弱，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-浙江政史地考生，录取",
        "question": "能报考贵校的特殊教育（师范）专业吗？有视力要求吗？有学科成绩要求吗？",
        "answer": "特殊教育要无色盲色弱，无学科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-音乐生综合分:420.51,排名3841",
        "question": "能上你们学校吗",
        "answer": "考生您好，根据排名看比较接近我校去年进档线，可以填，专业要服从。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-安徽，物生政，376，可以上合肥幼儿师范高等专科学校吗",
        "question": "安徽，物生政，376，可以上合肥幼儿师范高等专科学校吗（小学教育专业）",
        "answer": "考生您好，我校物理类有招生，再选科目不限，2023年我校理工类投档最低分为404分（全省排名194242）。今年小学教育专业物理类计划，101人，有扩招，您可结合安徽招生考试网”志愿填报服务平台“查询该专业近3三年的分数和排名。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "安徽体考76.7 物化政318可以报考贵校体育系吗",
        "answer": "考生您好，2023年体育类专业录取分为综合分，投档最低分为161.55分（全省排名3582），您可以结合排名做个参考。另外我校今年体育教育计划扩招了，录取机会大大增加，另有，体能训练专业招收体育类学生。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-报考贵校",
        "question": "安徽省文科348报考贵校的几率大不大啊",
        "answer": "您可通过安徽招生考试网“志愿填报服务平台”（xgk.ahzsks.cn)查询我校历史组各专业近3年的分数和排名。根据您今年排名再评测一下，我校总计划较去年2023年又扩招198名。录取机会大大增加，要敢于填报"
    },
    {
        "schoolName": "合肥幼儿师范高等专科学校",
        "title": "合肥幼儿师范高等专科学校-升本",
        "question": "请问该校的图书档案学可以升本？",
        "answer": "这个专业可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "安徽扬子职业技术学院",
        "title": "安徽扬子职业技术学院-安徽省美术考生综合分393有希望报考贵校吗",
        "question": "安徽省美术考生综合分393，排名20602，有希望报考贵校艺术类专业吗？感谢回复",
        "answer": "考生您好！可以正常报考，但今年安徽新高考改革第一年，志愿填报变化较大，建议多阅读报考指南及关注安徽省教育招生考试院相关信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽扬子职业技术学院",
        "title": "安徽扬子职业技术学院-能否被录取",
        "question": "理科272 位次305088 填报贵校数字媒体艺术设计，艺术设计，学前教育，这四个哪个有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好！可以正常报考，但今年安徽新高考改革第一年，志愿填报变化较大，建议多阅读报考指南及关注安徽省教育招生考试院相关信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽扬子职业技术学院",
        "title": "安徽扬子职业技术学院-报考",
        "question": "理科369分排名26万 报考的希望大吗？可以被热门专业录取吗",
        "answer": "同学，你好，理科这个分数还是不错的，可以大胆填报，今年高考志愿填报较往年有较大改革，请认真参阅报考指南，你所说的热门专业不知道指哪一类？有疑问可以咨询当地招生老师！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽黄梅戏艺术职业学院",
        "title": "安徽黄梅戏艺术职业学院-安徽黄梅戏艺术职业学院",
        "question": "贵校去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "考生你好，去年河南最低录取分数线（综合分）为：现代流行音乐专业62，戏剧影视表演57.9，播音与主持58.7。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽黄梅戏艺术职业学院",
        "title": "安徽黄梅戏艺术职业学院-美术生",
        "question": "老师历史类艺术生综合分424排名17534有希望报该所贵校吗希望大吗",
        "answer": "考生你好，按照往年，你这个综合分排名录取希望很大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽黄梅戏艺术职业学院",
        "title": "安徽黄梅戏艺术职业学院-老师您好",
        "question": "老师综合分424排名17534能报这所学校吗",
        "answer": "考生你好，按照往年，你这个综合分排名录取希望很大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽黄梅戏艺术职业学院",
        "title": "安徽黄梅戏艺术职业学院-老师您好，文科254，位次127131报考贵校有希望录取吗？",
        "question": "第一志愿，服从调剂的情况下",
        "answer": "考生你好，根据往年情况，这个分数和排名是非常有希望的。但今年是新高考第一年，可能会存在不确定因素，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽粮食工程职业学院",
        "title": "安徽粮食工程职业学院-费用",
        "question": "烹饪工艺与营养，这个专业，所需食材费用是学校出还是个人出？",
        "answer": "一般都是学校出费用"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-报考",
        "question": "文科327排名107676能报考贵校吗?",
        "answer": "考生你好，根据往年投档情况，你可以报考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西理科，367分上医学检验技术的概率大吗，医学检验技术专业可以专升本吗",
        "answer": "考生您好  根据往年投档情况  录取概率较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-安徽考生382，位次259710，可以报贵校药学吗？",
        "question": "服从调剂的话，有希望上贵校吗",
        "answer": "根据历年招生录取投档情况，预计录取概率较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科275 排名122174有机会在贵校读书吗 安徽卫生",
        "answer": "根据历年招生录取投档情况，预计录取概率较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-历史组录取",
        "question": "安徽考生位次128725报贵校临床专业录取希望大吗？",
        "answer": "根据历年招生录取投档情况，预计录取概率较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考护理专业吗",
        "answer": "根据历年招生录取投档情况，预计录取概率较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-乡村定向医生",
        "question": "安徽考生 物化生 442分204068名可以报考定向临床医学吗？？",
        "answer": "根据往年录取情况，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-录取",
        "question": "安徽省451分，193086名，报贵校的护理专业能上吗？",
        "answer": "根据历年投档情况，录取概率较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-安徽省文科体育360，8935位次报告贵校有希望吗",
        "question": "安徽省文科体育360，8935位次报告贵校临床医学有希望吗",
        "answer": "有希望  欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-报考",
        "question": "物理组434分可以报考贵校临床医学相关专业吗",
        "answer": "参照往年可以填报  概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科324分 排名108374被贵校录取概率大吗 可以报考贵校的临床医学 预防医学 护理 吗 贵校的宿舍都是上床下桌吗 都是几个人 可以专生本吗 贵校的教室里都有空调吗",
        "answer": "录取概率较大，宿舍条件6人间   都是上床下桌   教室暂时没有空调  实验实训室有空调"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-高考志愿咨询",
        "question": "安徽考生文史方向206分，排名134683能报贵校吗",
        "answer": "根据往年录取位次  可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-文科254，排名127131，报考贵校有希望录取吗？",
        "question": "不挑专业。选低分专业，专业服从的情况下",
        "answer": "根据历年投档情况  该分数录取可能性较大  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-录取",
        "question": "安徽物理方向364，位次271267可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好  参照往年可以冲一冲 "
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-咨询",
        "question": "河南341省1993331名报贵校几率大吗",
        "answer": "我校在河南未投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "安徽卫生健康职业学院",
        "title": "安徽卫生健康职业学院-录取分数线",
        "question": "对云南录取分数线是多少",
        "answer": "考试你好，欢迎关注安徽卫生健康职业学院，我院今年在云南未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-报考",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "可以报考。希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-录取",
        "question": "安徽理科位次280060可以录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-安徽理科物理生物政治397分报考贵校几率多大排名248299",
        "question": "安徽理科物理生物政治397分报考贵校几率多大排名248299",
        "answer": "可以填报。希望还是比较大的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-录取",
        "question": "老师 您好。湖北考生 物理类 308分 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-安徽理科体考生",
        "question": "综合分141.78可以报考贵校吗",
        "answer": "达到省控线都可以。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-报考",
        "question": "请问安徽选了物生地，高考376，位次是26万的录取率高吗？",
        "answer": "可以报考。希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-安徽 理科 物理组 293分 排名300265",
        "question": "安徽物化政293位次300265有多大概率可以被贵校录取",
        "answer": "可以冲一冲。有一定概率。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-报考",
        "question": "安徽物化地387有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望比较大的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-录取",
        "question": "安徽物化生398位次247543有多大概率可以被贵校录取",
        "answer": "希望很大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-升本",
        "question": "升本率是多少，能否专升本，提档比例是多少",
        "answer": "可以升本，安徽专科录取投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-学校",
        "question": "几个校区，所有专业是否在一个校区",
        "answer": "所有专业都在一个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-报考",
        "question": "你好，安徽省理科分数328排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以填报。有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-报考",
        "question": "请问安徽 物化生 372 可以冲一下吗",
        "answer": "可以填报，希望还是比较大的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，安徽理科355报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以填报。有一定希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-你好，安徽理科330，排名288148，可以报考贵校吗",
        "question": "你好，安徽理科330，排名288148，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以填报。有一定希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-24年文科276能报考吗",
        "question": "24年文科276能报考吗",
        "answer": "可以报考。有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-报考",
        "question": "安徽体考综合分142可以报贵校吗",
        "answer": "达到省控线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "可以报考。希望比较大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-咨询",
        "question": "359可以上你们学校吗",
        "answer": "希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-您好",
        "question": "359上你们学校可以吗",
        "answer": "希望比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-录取",
        "question": "老师，湖北历史类265可以报考吗？有希望吗？",
        "answer": "可以报考，有一定希望。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-建筑钢结构工程技术",
        "question": "河南 理科255上这个学校的建筑钢结构工作技术几率大吗",
        "answer": "不好意思，我校在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-24年理科258可以报考咱们学校吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "可以报考。有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课为英语。不开始俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-安徽排名111331可以报考嘛？",
        "question": "政治历史生物315分",
        "answer": "可以报考，希望还是比较大的。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-录取",
        "question": "297分理科能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，有一定希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-365分理科安徽能上吗",
        "question": "可以上吗365安徽理科",
        "answer": "可以报考。希望很大。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-招生",
        "question": "广西文科350可以吗",
        "answer": "我校在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥科技职业学院",
        "title": "合肥科技职业学院-宿舍环境",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗",
        "answer": "是的，学院宿舍有空调和独立卫生间，分为四人间和六人间。"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南文科329报贵校的药学录取概率大嘛？_",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "1河南省理科345分可以被录取吗？ 2在河南省招生计划 3各专业录取人数",
        "answer": "去年录取分数供参考：https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-安徽文科皖北卫生",
        "question": "275排名122714有机会吗",
        "answer": "可以报考，去年录取分数可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-是否对江西招生本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "江西考生可以报考，去年录取分数可供参考：https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-宿州考生",
        "question": "理科物生政，总分391，排名253302，报考贵校医学检验，有希望被录取吗?",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "老师好，历史组364，位次92737，能报贵校临床医学吗，录取几率大吗",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "物理组434分可以报贵校临床药学和药学及相关专业吗",
        "answer": "可以，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-皖北卫生职业学院",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-定向医学生",
        "question": "安徽理科生，463分位次17万多，报考贵校的临床医学定向医学生有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "报护理专业对视力有什么要求？",
        "answer": "色盲色弱不可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "在甘肃没有招生计划，不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "河南文科333，位次203234，服从调剂有机会上贵校吗？",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "安徽物化生428,21万多，报考贵学校有希望吗？",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽物化生389位次25.5万报考贵校的医学美容技术专业希望大吗",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "请问物化生365，270963能报考贵校吗？希望大不大？",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下安徽省考生（文科生）275分，121986名能否被贵校录取。",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽文科306分排名114054名能报贵校护理专业么",
        "answer": "可以，https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "安徽物理428，报考口腔有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "河南文科360报中医学能录取嘛",
        "answer": "去年录取分数，可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "安徽省考生理科359排名274407有机会报考该校的护理吗 服从调剂",
        "answer": "去年理科最低录取分359，今年招生计划比去年稍多"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "河南文科386，最低位次140480，可以上中医和临床吗",
        "answer": "去年最低录取分400分，可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "安徽省426物理可报考吗",
        "answer": "可以报考，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-安徽物化生487，位次14万多",
        "question": "安徽物化生487，位次14万多，报考贵校定向乡村医生有希望吗？",
        "answer": "可以，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "河南文史类301报考贵校护理专业几率大不大",
        "answer": "https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "老师我想咨询一下省排名125054可以报考 中药学吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科378有可能被录取吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "物理类，安徽，380，想报护理，排名26万，录取机会大吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-理科328报考贵校有没有希望",
        "question": "理科328报考贵校有没有希望",
        "answer": "去年最低录取分359，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽理科360 27W可以报考护理吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-你好",
        "question": "老师我是安徽历史292分117777万名我把所有专业全填上选上专业服从能不能上你们学校啊专业无所谓，主要是想上你们学校",
        "answer": "有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-广东物理类379排位345555有机会报护理专业吗",
        "question": "？",
        "answer": "我们学校在广东没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年理科最低录取分359，今年招生计划稍多，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校专科提前批定向培养医学生临床医学有机会录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-口腔医学技术",
        "question": "安徽理科453能被录取吗",
        "answer": "希望很大，去年录取分数详见：https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "文266位次124368进贵校录取希望大吗",
        "answer": "去年文科最低录取分数263分，详见：https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-招生",
        "question": "历史科类346能报考该校护理专业吗",
        "answer": "去年文科最低录取分数263分，详见：https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽理科391，报医学美容技术，有机会录取吗？这个专业对视力有什么要求吗？我的一个眼睛近视，一个眼睛弱视",
        "answer": "去年理科最低录取分数359分，详见：https://www.wbws.edu.cn/index.php?a=shows&catid=474&id=24798"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-报考",
        "question": "河南理科368分可以上贵校吗",
        "answer": "去年河南理科最低录取分数367分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "皖北卫生职业学院",
        "title": "皖北卫生职业学院-录取",
        "question": "文266位次124368进贵校录取希望大吗",
        "answer": "去年文科最低录取分数263分，位次138065，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "今年文科录取的最低位次大概是多少？位次134000可以上吗？",
        "answer": "尊敬的考生您好。今年还没有录取。2023年我校文科录取最后一名排名在149052名，您可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-小学语文教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学语文教育专业吗 可以专升本吗",
        "answer": "尊敬的考生您好。我校2023年理科录取最后一名为220869名，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下安徽省考生（文科生）275分，121986名能否被贵校录取。",
        "answer": "尊敬的考生您好。我校2023年录取的文科最低分排名是149052名，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-安徽，物生政，376，能被录取吗",
        "question": "宿舍是上床下桌吗？有晨跑吗？宿舍有独立卫浴吗？宿舍限电吗？",
        "answer": "尊敬的考生您好。我校宿舍是上床下桌的；没有强制晨跑；目前的校区里宿舍是没有独立卫浴的，等搬到新校区就有独立卫浴了；宿舍不限电的。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-色弱可不可以报体育教育",
        "question": "我有色弱可不可以报考体育教育专业",
        "answer": "尊敬的考生您好，这个专业的问题建议您可以电话咨询我校艺术和体育学院0558-2561728或者0558-2560501"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-加油",
        "question": "分数优先还是志愿优先？",
        "answer": "尊敬的考生您好，我校录取是志愿优先原则。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "历史类224分位次132776录取几率大吗？",
        "answer": "尊敬的考生您好。我校去年文科录取最低排名为149052名，您可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "尊敬的考生您好。欢迎关注我校，非常抱歉我校今年没有在山东的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-湖南",
        "question": "贵校今年对湖南招生吗，如果招那高考历政生330分体育239可以报考没",
        "answer": "尊敬的考生您好，感谢关注我校。非常抱歉的告诉您，我校今年没有在湖南的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-您好老师！文科254，位次127131报贵校有希望录取吗？",
        "question": ",",
        "answer": "尊敬的考生，您好。我校去年文科录取的最低排名是149055名，您可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "体育专业可以报考哪些学校",
        "answer": "尊敬的考生您好，关于体育专业可以报考哪些学校是由当年本科院校决定的，只要本科学校招考体育专业的专升本，都是可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "贵州历史方向61867有机会报考贵校的小学教育专业吗",
        "answer": "尊敬的考生您好。非常抱歉，我校今年在贵州没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-历史组，排名127665，可以报考贵校吗？",
        "question": "历史类",
        "answer": "尊敬的考生您好。欢迎报考我校，我校去年文史类录取最后一名的全省排名（第149052名）。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "安徽体育76.7 物化政318可以报贵校体育系吗",
        "answer": "尊敬的考生您好，我校体育类录取是按照综合分来投档录取的，我校去年体育专业录取最低综合分159.77，在全省排名4223名，你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "物理类+总分395+全省排名250321，有机会报贵校吗？",
        "answer": "尊敬的考生您好，参考去年我校录取的理科最后一名的全省排名220869，您的分数和排名有机会报考我校，您可以选择专业服从。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "阜阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "阜阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "物化政300分可以报考贵校吗？",
        "answer": "尊敬的考生您好，我校2023年高考录取最低排名为220869名，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽艺术学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "我校录取语种不限；投档比例1：1；一个小区；宿舍四人间。可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "安徽488位次142830可以冲哪些专业",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-国标生（安徽艺术学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-音教",
        "question": "有音乐教育专业吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "安徽美术生专业232文化课442综合511有希望吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-公共外语",
        "question": "老师您好，请问贵校的公共外语课程开设日语吗？",
        "answer": "开设。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽美术",
        "question": "您好历史组文化431 综合449.34 被该校录取的可能性大吗 我看了贵校招生网没有美术类相关分数统计",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 综合分509 专业分可以考虑择优录取吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "山东艺术综合分448.25能录取吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-考生咨询",
        "question": "老师您好，我是一名河南播音文科考生，我的文化课成绩是418，专业课成绩是227，按河南省综合分算法，我的综合分数是492.75，我十分喜欢贵校，我想咨询一下我的分数上贵校有希望吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "我校2024年在江苏省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科 486 35069可以报吗，英语，汉语言文学，法学对专业有分数限制吗，投档比是多少，去年投档线和名次是多少",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取咨询",
        "question": "我是2024届艺考生 表演统考成绩226 综合排名620 文化课398 能否录取",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-咨询",
        "question": "安徽美术 文科选科政史生 综合分468排名9850，请问一下有机会上贵校吗、",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽艺术学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "2024年我校在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-艺术生",
        "question": "请问艺考生文化课达线了，艺术专业课合格但未达到本科线，综合排名1580名可以填你们学校吗？",
        "answer": "文化课、专业课双过本科分数线，才有资格填报本科院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-美术与设计类录取",
        "question": "物理类文化科391,252811名，专业科205，综合排名12249，有希望上贵校吗？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-广东省普通类考生",
        "question": "您好，请问广东省物理类490，排名165331有机会被本校的网络与新媒体专业录取吗？（在招生信息网没看到广东省的录取情况）",
        "answer": "2024年我校在广东省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-报考",
        "question": "老师您好，安徽戏导考生综合分483.93，位次245，有机会报考贵校",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-报志愿",
        "question": "安徽物化生478报你们学校的网络与新媒体可能性大吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-专业",
        "question": "请问今年贵校招收播音主持专业吗？",
        "answer": "不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-艺体录取",
        "question": "四川理科美术艺体综合分467.5被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "2024年我校在江苏省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽艺术",
        "question": "请问老师湖北的舞蹈生专业分240.4，排名748，文化320，综合分528，排名693有望被贵校录取吗？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "2024年我校在江西省音乐表演专业不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "2024年我校美术类专业在广西省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "安徽物生政489分，排名141601，有机会报考贵校 网络与新媒体 专业吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "安徽考试，综合分513，排名3261，想学贵校的数字媒体艺术专业，请问有机会吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "你好，请问江西省美术生文化350专业203有机会报贵校吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽美术",
        "question": "历史方向373分，美术成绩218，综合459，排名11000左右，贵校录取可能怎么样呢",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽书法生报什么样的院校",
        "question": "综合分508，排名199 专业课245，排名165 文化课404",
        "answer": "书法学专业招生院校及计划见2024年报考指导。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-美术",
        "question": "综合分509 综合排名3625可以报考贵校吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽艺术学院录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "我校在浙江省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-书法",
        "question": "根据贵校录取原则综合分439.75有希望被录取吗",
        "answer": "今年我校书法学专业第一年招生，没有往年录取数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "孩子美术类专业230分 ，文化408分，想报考你校美术专业，能录取吗？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽美术生",
        "question": "综合排名458可以填报吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-报考",
        "question": "安徽考生物生政473 位次164480有机会报考本校吗",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-书法",
        "question": "贵校什么原则录取",
        "answer": "河南省艺术类专业招生录取规则：文化课、专业课双上线，按综合分录取，综合分投档成绩计算公式为：高考文化课成绩*0.5+专业省统考成绩*1.25，综合分保留两位小数后仍相同的，依次按照语文、数学、外语、高考文化课（含政策加分）成绩排序依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-服从调剂会被调剂到中外合作专业吗",
        "question": "老师",
        "answer": "我校2024年招生没有中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-安徽美术生",
        "question": "老师您好，请问24年安徽艺术类模块7（美术，史政地），综合分全省排名最低须多少有希望被贵院录取？",
        "answer": "可参看我校招生网（https://www.ahua.edu.cn/zsw/zyxz/list.htm）历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-舞蹈类",
        "question": "你好，舞蹈（拉丁舞）是属于舞蹈表演专业吗？舞蹈类过线了可以报院校哪些专业？还是只能报院校的现代舞呢？是不是不分专业，只要是艺术类的都可填志愿呢？谢谢",
        "answer": "你电话多少？"
    },
    {
        "schoolName": "安徽艺术学院",
        "title": "安徽艺术学院-录取",
        "question": "请问贵校招收省外音乐生吗？大概多少分",
        "answer": "我校2024年音乐表演专业在四川省不招生，具体分省分专业招生计划见我校招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "宿州航空职业学院",
        "title": "宿州航空职业学院-食宿",
        "question": "空乘专业对外语有特别要求吗？少数民族回族学生，请问贵校有清真食堂吗？",
        "answer": "您好，我们对外语没有特殊要求，食堂暂时没有清真窗口"
    },
    {
        "schoolName": "宿州航空职业学院",
        "title": "宿州航空职业学院-请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宿州航空职业学院",
        "title": "宿州航空职业学院-山东",
        "question": "文227分报学校有希望吗",
        "answer": "您好，227分是可以填报我校的，具体分数在学校官网参考2023年山东省最低录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "芜湖医药健康职业学院",
        "title": "芜湖医药健康职业学院-咨询",
        "question": "河南341省1933331名报贵校几率大吗",
        "answer": "亲爱的同学，我校今年没有外省招生计划，如有其他问题还请致电：0553-2579675"
    },
    {
        "schoolName": "芜湖医药健康职业学院",
        "title": "芜湖医药健康职业学院-安徽文科252，排名127664",
        "question": "填报护理专业，有希望吗",
        "answer": "同学你好，根据我校预测，还是有希望的，如有其他问题欢迎致电芜湖医药健康职业学院招生办：0553-2579675."
    },
    {
        "schoolName": "芜湖医药健康职业学院",
        "title": "芜湖医药健康职业学院-报考",
        "question": "安徽今年文科388排名81449 可以报护理专业吗",
        "answer": "同学你好，可以报考我校护理专业，如有其他问题欢迎致电芜湖医药健康职业学院招生办：0553-2579675."
    },
    {
        "schoolName": "芜湖医药健康职业学院",
        "title": "芜湖医药健康职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "同学你好，我校今年暂时没有外省招生计划，如有其他问题欢迎致电芜湖医药健康职业学院招生办：0553-2579675."
    },
    {
        "schoolName": "芜湖医药健康职业学院",
        "title": "芜湖医药健康职业学院-历史组录取",
        "question": "安徽历史组247分位次128725报护理专业录取希望大 吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年按照“分数优先”原则录取，247分也是有机会的，如有其他问题欢迎致电芜湖医药健康职业学院招生办：0553-2579675."
    },
    {
        "schoolName": "芜湖航空职业学院",
        "title": "芜湖航空职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机率被贵校 无人机 录取吗",
        "answer": "考生您好！安徽省专科投档线是200分，录取机率跟考生投档数相关，本校无法就该问题给出明确回复，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "芜湖航空职业学院",
        "title": "芜湖航空职业学院-报考",
        "question": "请问湖北省今年招生吗",
        "answer": "考生，你好！我校今年第一年招生，暂无省外计划，感谢对我校的关注和认可。"
    },
    {
        "schoolName": "芜湖航空职业学院",
        "title": "芜湖航空职业学院-招生",
        "question": "你好，老师 物理组400分可以填报智能控制技术专业吗",
        "answer": "考生，你好！安徽省专科投档线为200分，你的分数远超200分，可以填报，建议第一志愿填报，机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "湖北物地生221可以填报贵校什么专业",
        "answer": "今年我校未在安徽省以外地方投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "安徽 物理组 308 位次296089，可以报考该校吗",
        "answer": "欢迎报考我校，更多问题请拨打招生热线：0552-3838668、0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-今年新增学校吗",
        "question": "2024年新成立吗？录取分数大概多少？就业方向如何",
        "answer": "我校为今年新设立院校，其他问题建议咨拨打招生热线：0552-3838668、0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-报考",
        "question": "安徽考生，文科政史地，总分394，排名78174，可以填报贵校吗？",
        "answer": "可以填报，欢迎报考蚌埠城市轨道交通职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "安徽物生政212能录取吗",
        "answer": "分数较低，建议第一志愿报考我校，更多问题请拨打招生热线：0552-3838668、0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "安徽省，理科，362，能否报贵校",
        "answer": "欢迎报考蚌埠城市轨道交通职业学院，录取概率比较大，更多问题请拨打招生热线：0552-3838668、0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-报考",
        "question": "请问安徽 物化生 372 可以冲一下吗",
        "answer": "欢迎报考蚌埠城市轨道交通职业学院，录取概率比较大，更多问题请拨打招生热线：0552-3838668、0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，安徽理科355报考贵校有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考蚌埠城市轨道交通职业学院，录取概率比较大，更多问题请拨打招生热线：0552-3838668、0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "历史类224分位次132776能被录取吗？",
        "answer": "可填报第一志愿冲刺，建议电话联系我校招生办，电话：0552-3838668  0552-3737767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "历史类224分位次132776可以报贵校吗？",
        "answer": "可填报第一志愿冲刺，建议电话联系我校招生办，电话：0552-3838668  0552-3737767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "question": "你们学校分配吗？ 订单班是跟哪个企业， 有订单班吗， 订单办是跟企业签还是跟劳务前派第三方签？",
        "answer": "建议电话联系我校招生办，电话：0552-3838668  0552-3737767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-多少分录取",
        "question": "我是2024届高考生，高考326分可以录取吗？",
        "answer": "欢迎报考蚌埠城市轨道交通职业学院，录取概率很高。建议电话联系我校招生办，电话：0552-3838668  0552-3737767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "文科355分可以吗",
        "answer": "可以，欢迎填报蚌埠城市轨道交通职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-专科生",
        "question": "请问多少分可以上上",
        "answer": "因为是新办院校没有以往分数线做参考，建议电话联系我校招生办获取最新志愿信息。招生办电话：0552-3838668   0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "蚌埠城市轨道交通职业学院",
        "title": "蚌埠城市轨道交通职业学院-23年咱们学校的最低录取位次是多少",
        "question": "录取位次",
        "answer": "我校为2024年新设立高职院校，没有往年录取分数，建议电话联系我校招生办获取最新信息，招生办电话：0552-3838668  0552-3837767"
    },
    {
        "schoolName": "安徽公安学院",
        "title": "安徽公安学院-外省考生可以报考吗",
        "question": "有没有分数线预估",
        "answer": "考生参加安徽高考，并且参加高考时户籍要在安徽。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-转专业政策",
        "question": "11",
        "answer": "除招生章程中不允许转专业的学生外，其他学生均可自由申请转专业，转入有条件。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-24年天津考生咨询",
        "question": "1.女生宿舍几人间？上下铺还是上床下桌？有无空调？有无独立卫浴？如果宿舍里没有独立卫浴，是每层都有一个卫浴吗？宿舍里有无阳台？ 2.转专业有什么条件？成功率多少？ 3.保研率有多高？保研的学校层次如何？如果足够优秀有没有可能保研到清北？",
        "answer": "大部分四人间，有空调，不同宿舍情况不同，基本上每栋都有公共浴室\n\n除招生章程中明确不允许转专业的学生外，其他学生均可自由申请转专业。可在入学第二学期或 第三学期结束时申请转专业。对申请转出原专业或大类专业的学生不设学分绩点和转 出人数比例限制。一年级学生可申请跨学院转专业，也可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-黑龙江590，排名10643，服从调剂",
        "question": "我看院校投档比是百分之105，服从调剂会被退档吗？和主校区毕业证有区别吗？进档的可能性大吗？",
        "answer": "调档比例105%以内，以内，考生服从调剂，身体合格，提档不退档。合肥校区和宣城校区办学地点不同，代码不同，考生填报志愿时应分别填报，占两个院校志愿，招生时分别录取。两校区不流通；但在所有省（区、市）均为第一批次录取院校；学科建设、师资队伍、学生管理、招生就业都一样；毕业时所...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-专业受限",
        "question": "请问体检受限代码21,23可以报考计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "身体限制条件请查询招生章程http://bkzs.hfut.edu.cn/static/front/hfut/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=8bd6f82c1cff4da5a49a79ec5019a2f6"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "今年智科和电气扩招吗，涨幅会很大吗？按去年的位次报可以吗",
        "answer": "请参考往年专业排名进行专业填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-志愿报考咨询",
        "question": "老师您好，请问518分位次31962适合报考贵校吗，报考食品营养与健康专业录取的概率大吗？",
        "answer": "请参考往年专业排名进行专业填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取报考",
        "question": "请问山东考生理科男591今年能报贵校工科类专业吗",
        "answer": "请参考往年专业排名进行专业填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-志愿咨询",
        "question": "贵校环境工程对身体有哪些要求（查不到）",
        "answer": "身体限制条件请查询招生章程http://bkzs.hfut.edu.cn/static/front/hfut/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=8bd6f82c1cff4da5a49a79ec5019a2f6"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-请问贵校可以转专业吗，机率多少？保研率多少？",
        "question": "请问贵校可以转专业吗，机率多少？保研率多少？",
        "answer": "除招生章程中明确不允许转专业的学生外，其他学生均可自由申请转专业。可在入学第二学期或 第三学期结束时申请转专业。对申请转出原专业或大类专业的学生不设学分绩点和转 出人数比例限制。一年级学生可申请跨学院转专业，也可申请院内转专业；二年级原 则上只限于申请院内转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-专业调剂",
        "question": "我是河南考生597分能录取吗？专业调剂会调整到高收费专业吗？",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-课程设置",
        "question": "想问下贵校大一学年计算机专业的课程设置和电气工程与智能控制专业课程设置",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "湖南考生全文排名4995，被贵校网络与新媒体录取的可能性大吗",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "湖南考生，分数604分，省排12775，想报考贵校的计算机专业或者电子工程与智能控制，您看希望大吗",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-报考录取",
        "question": "江苏南京的，物化地，高考597分，32342名次，能否报考贵校，能报哪些专业",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-高考报名咨询",
        "question": "1.山东省物化地组合，排名26832，有希望进入贵校机械工程或电气工程专业吗？ 2.机械工程或电气工程保研吗？ 3.为什么没有招生简章？",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-江西考生",
        "question": "请问贵校提档厚服从调剂会退档吗？位次2万3物化生可以进贵校吗？谢谢！",
        "answer": "您好，我们学校如果服从调剂的话提档不退档哦，请参考往年排名进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-志愿",
        "question": "安徽物化地604有机会吗",
        "answer": "您好！请参考往年排名进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "您好！具体录取请参考往年数据，录取专业以省考试院公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-江苏考生物化生，608分位次24500左右，要报考贵校区03",
        "question": "江苏考生物化生，608分位次24500左右，要报考宣城校区的03专业组，录取希望大吗？",
        "answer": "您好！欢迎您报考合肥工业大学，请参考合肥工业大学本科招生网公布的往年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-招生计划",
        "question": "您好，我是一名江苏的考生，请问贵校的宣城校区今年是否有对江苏的招生计划？具体专业有哪些？",
        "answer": "您好·！具体的招生计划请参考江苏省考试院公布的招生数据"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "高校专项计划安徽考生555理科排名59079名有机会吗？谢谢！",
        "answer": "您好！具体的录取情况请参照往年信息"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-招生专业位次",
        "question": "2021-2023年招生专业位次",
        "answer": "您好！具体参照合肥工业大学本科招生网的往年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-报考咨询",
        "question": "江西物理类591省排名14500可以报什么",
        "answer": "您好！可以参考一下往年排名"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "你好，我是江苏考生，高考602分，全省28496名，有希望报信息工程，计算机之类的专业吗？",
        "answer": "您好！详情可以关注一下往年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-想咨询一下转专业的事情",
        "question": "如果我想转到计算机或者数学系，需要达到什么条件呢",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-保研率",
        "question": "老师好，请问贵校宣城校区和本部校区的就业率 保研率有差别吗？宣城校区的保研率是多少呢？谢谢您",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取问题",
        "question": "老师好，请问安徽高考物理类607分，21350名有望录取贵校宣城校区信息电气类专业吗？谢谢您",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-合肥工业大学(宣城校区)计算机与信息系转专业",
        "question": "您好，入学后若计划转专业至贵校计算机与信息系，在《办法》——我系接受学生基本要求中，“4. 在一年级期间，在个人自愿，并做出承诺的情况下，一对一之间或多人之间一对一互相交换循环转专业”。是否意为“若计算机与信息系没有学生转出，则外院学生不可转入”？此外，在“2. 我系只接受理科...[详细]",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-辽宁考生位次13240，能被贵校录取吗？",
        "question": "辽宁考生位次13240，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "安徽省全省排名14000多，请问报哪个专业录取概率较大",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-录取",
        "question": "安徽物化地，排名23000名，可以录取贵校吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-报考问题",
        "question": "我是安徽省今年的考生，物理类排名是19100多，想要报考合肥工业大学的宣城校区，有机会吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-咨询录取问题",
        "question": "江苏考生，601，位次29982，报宣城校区03专业组，想冲一下，但是里面有一个专业是限制报考专业，我如果冲进去了，但是会被调剂这个限制专业，那我是不是只能被退档",
        "answer": "您好！ "
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-报考",
        "question": "今年合肥工业大学宣城校区计科在安徽招多少人？会比去年多吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-报考咨询",
        "question": "您好，河南理科考生，分数595，位次介于26466和27214之间，是否有望报考贵校的食品营养与健康专业?",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-咨询",
        "question": "590河南考生，省排30887，有希望宣城校区吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-你好，我想咨询一下报考成功的可能性",
        "question": "我是陕西的考生，理工科排名24475，有机会报考上学校吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-高校专项计划",
        "question": "安徽物理601分排名25000名，已通过贵校高校专项计划资格审核，请问报考贵校高校专项有希望吗，还有贵校的专项计划有那些专业",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-请问贵校专业转入条件是什么？",
        "question": "请问贵校转专业的专业转入条件是什么？",
        "answer": "根据具体专业所在的学院制定转入考核，详情关注学院官网"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-小语种专业课开设",
        "question": "学校开设日语专业课程吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-两个校区是一样的吗？",
        "question": "老师您好，请问宣城校区和安徽校区是不是一样的毕业证书呢？宣城校区能不能转安徽校区呢？",
        "answer": "是的，宣城校区转专业不能转合肥校区"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-保研率及资源与合肥校区的区别多少？",
        "question": "请问宣城校区保研率多少？和合肥本部比在教师和实习资源等方面有什么差别？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-关于毕业证，升学率，大类招生",
        "question": "1宣城校区和主校区的毕业证是一样的吗？ 2贵校的大类招生分流政策是怎么样的？ 3贵校本科生升学率大概多少？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-河南招生专业",
        "question": "河南招生专业各属于哪些院系，在哪里能查到上的课程？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-高校专项转专业",
        "question": "老师你好，在下山东考生，物化生，用高校专项。请问一下通过高校专项进入贵校是否可以转专业，转专业有何条件？感谢老师的帮助！",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-专业",
        "question": "贵校（宣城）机械工程学院开设那几个专业？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "合肥工业大学(宣城校区)",
        "title": "合肥工业大学(宣城校区)-请问电子信息科学与技术具体是学什么的？",
        "question": "色盲但单色识别正常能报考电子信息科学与技术吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军炮兵防空兵学院",
        "title": "陆军炮兵防空兵学院-报考咨询",
        "question": "四川，理科，599，省排26000，报考贵校机会大吗",
        "answer": "您好考生，从往年的分数看录取可能性很大。招生计划和往年录取分数线，可关注“陆军炮兵防空兵学院”微信公众号，在左下角“权威发布”栏点击“招生简章”查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军炮兵防空兵学院",
        "title": "陆军炮兵防空兵学院-四川理科596 排名28929 录取的可能大吗",
        "question": "四川理科596 排名28929 录取的可能大吗",
        "answer": "您好考生，从往年的分数看录取可能性很大。招生计划和往年录取分数线，可关注“陆军炮兵防空兵学院”微信公众号，在左下角“权威发布”栏点击“招生简章”查询。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取概率",
        "question": "老师好！请问文科江苏排4752名，有希望被马来西亚分校录取么，录取概率大吗，想学会计学或新闻学",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-位次",
        "question": "请问 2024 年厦门大学在安徽招生位次大概是多少",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-色弱",
        "question": "你好，我是安徽物化生的，你们国家专项计划因为我有色弱有的专业不能报，如果服从调剂会不会调到不符合报考专业，会不会因此退档",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "你好，山东政史地，645，位次4181，男孩，想报考人文科学试验班，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-扩招计划",
        "question": "你好 请问厦马分校在江西省文史类有扩招计划么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-江苏物化生650分4500名能上贵校的工科吗",
        "question": "江苏物化生650分4500名能上贵校的工科吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生",
        "question": "江西史政地632男生，能报厦大的什么专业、",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-投档线",
        "question": "老师您好，我是湖北考生，630分，位次6777，报考贵校有希望录取吗？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-专业收分",
        "question": "经管院、数学学院、计算机学院对广西的录取排名要求是多少？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-志愿填报",
        "question": "你好 请问江西历史类考生省排2798名有望录取到厦马分校么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-大类专业分流",
        "question": "数学类是按什么分流，云南641 排名1507可以报吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-中外合作咨询",
        "question": "请问贵校的马来西亚分校的毕业证，学位证与普通的证书有区别吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生",
        "question": "安徽物化生648省排名5241可以招收吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "福建泉州文科609 排名850 被录取的概率大吗，建议报考吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-海南考生",
        "question": "我高考位次为本省627~649名，想报考本校经济学类专业中的财政学，将其放在第一志愿，并勾选服从调剂。我查阅2023年最低录取排名为800左右，2022年为500名左右，两年相差过大，让我觉得有较大风险，今年是会延续23年的趋势吗?我的位次有没有希望录取呢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-马来校区咨询",
        "question": "老师您好，我选科是物化地组合 576分，位次15428，加上物+化作为筛选条件是 100074，不知道是否有机会报考马来校区？英语115分",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-专业",
        "question": "老师您好，想问一下如果我是报护理学进的，进的是厦大还是厦大医学院，如果是医学院那么是不是后面无法转专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-安徽文科",
        "question": "老师您好我是安徽考生选科政史地总分620排名1680请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "你好！我是江西文科考生。高考排名全省3847。勾选服从调剂。被本校录取的概率大吗？会被退档吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-双学位",
        "question": "老师您好！请问报考贵校法学专业后可以再申请英语双学位吗？需要满足什么要求？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "福建泉州文科609 排名850 被厦门大学录取的概率大吗 建议报考吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-专业",
        "question": "想详细了解社会学的培养计划，以及如何分流，还有福建历史类可以报考的位次范围",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-投档比与云南2023最低录取分",
        "question": "理科580位次13037，阳光志愿显示贵校海洋技术与数据与大数据科学专业我有较大可能录取，这靠谱吗？想询问这是一本批次录取还是补录，以及我冲一冲贵校会被退档吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "新疆理工543，位次2426，能不能录取？专业和录取人数分别是多少？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-外国语言文学类专业",
        "question": "请问外国语言文学类专业包含6个语言专业，各个专业差异较大，开学后如何分流",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-湖北考生",
        "question": "湖北应届考生，省内排名3712,。工科试验班（航空航天）对视力有要求吗？被这个专业录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-音教报考",
        "question": "江苏考生，主项器乐双达线，综合425-430，请问报考贵样音乐学有希望吗？谢谢。",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-问题",
        "question": "西藏2024高考 文史433 自治区排名93有希望吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-数学与应用数学专业对高考数学成绩有没有要求？",
        "question": "请问马来西亚分校的数学与应用数学专业对高考数学成绩有没有要求？单科成绩要求？只是英语要求120分及以上吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "海南考生694分省排名1950有机会上吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "江苏文科，635分，省排名480，报考贵校法学专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-工科实验班单列",
        "question": "理科单列是什么意思？工科实验班（理科单列）的分数为什么较低，进校后学习内容和培养方式与普通类有什么区别?",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-贵校的计算机类",
        "question": "贵校的计算机类 [包含计算机科学与技术、网络空间安全、人工智能、软件工程】这几个专业都在一个学院吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "老师你好，我的高考位次是1594，加上10分政策分的话总分是646，能否进一些厦大本部的理学类专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-关于金融工程专业",
        "question": "老师好！本人厦门考生，总分672分，省排659名，对贵校金融工程专业有浓厚兴趣，但该专业没有往年录取成绩和排名信息，请问如何进行合理评估定位？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "上海24届物化地574分排3531，请问有希望进56101计算机类吗，被调剂的可能性大不大，有没有被退档的风险。如果进入院校后有机会转系吗。",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-湖南考生",
        "question": "老师您好，湖南623分位次6877有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "您好，福建历史组620，省排477报贵校的经济学类或会计学被调剂的可能性高吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取问题",
        "question": "我是安徽考生，高考648分位次5230名，能否被贵校的工科试验班（航空航天）录取",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取几率",
        "question": "湖北省考生，599，排名2259，通关国家专项计划录取的几率大不大",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-您好，安徽历史组617分，位次1890,有希望么",
        "question": "您好，安徽历史组617分，位次1890,有希望么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "江苏省物理类645排名5946报贵校生命科学被调剂的概率大不",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-咨询厦大广西招生组咨询电话",
        "question": "老师，您好！请问厦大广西招生咨询电话，谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-国家专项",
        "question": "老师您好，请问河南文科生分数610省排名1227，通过国家专项有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "浙江考生想上马来西亚的分校，要多少分",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-山东考生",
        "question": "山东考生物化地591位次28700有机会报该校人工智能吗？是不是要在马来西亚上学？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-建筑类",
        "question": "老师您好， 请问下报告志愿时，比如建筑类是进校以后分具体专业吗？分的依据是什么? 还有工科试验班，具体方向是怎么分的，谢谢老师！",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-江西排名两万二能否上厦大马来西亚分校",
        "question": "老师请问江西考生理科排名两万二千名有多大可能进厦门大学马来西亚分校",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-安徽考生",
        "question": "您好，选科物理13600名安徽考生在贵校有录取希望吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-北京考生咨询厦大马来西亚分校",
        "question": "您好，老师！马来西亚分校今年首次在北京招生，请问北京考生546分有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-非西藏生源定向西藏就业计划",
        "question": "报考前提交书面申请是在哪儿提交申请？申请内容大概要写什么？申请应该交给谁？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-分数线",
        "question": "在湖南598能不能报计算机科学与技术或者软件工程",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-本科专项计划非西藏生源定向西藏就业计划",
        "question": "非西藏生源定向西藏就业定向地方是哪儿？需不需要签订定向合同？如果报考被录取会有什么资助？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-院校对比",
        "question": "贵校的航空航天类和四川大学该专业中不同的地方在哪里？贵校的优劣呢？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "物理类位次1821可以被贵校电子信息类或计算机类录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "请问黑龙江省653分排名1833-1903有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-转专业的规定，以及保研率多少？",
        "question": "如题",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-2024湖北美术生",
        "question": "想报考厦门大学中外合办，今年综合分为此人在540名有机会报考贵校吗，报考贵校对学科有限制吗，谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "河南考生，文科，618，位次788，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-贵州今年高考物化生525分36866名高校计划有机会被录取吗",
        "question": "咨询一下，谢谢老师",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-金融工程",
        "question": "从今年的招生计划看，金融工程从经济类独立出来单列，这是否意味着只要成功录取，就不再进行专业分流，请问是这样吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-近3年的高校计划录取分数线",
        "question": "想知道贵校近几年的高校计划录取分数线，和对应的专业。谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "您好，我高校专项开始报名时填写服从调剂，但正式填报时勾选不服从可以吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "请问省排名4780有概率被录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-安徽美术生",
        "question": "老师您好！文化538综合572.34，排名236有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-福建招生咨询",
        "question": "您好，我是福建理科8517名 不知有机会上贵校的理科试验班（应用医学类）吗；顺便问下贵校的理科试验班（应用医学类）是大二分流还是大一入学就按照成绩分流呢，谢谢老师",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "高考成绩631，省排名7696，物化生组合，报的学校生物科学类强基，请问录取可能性大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-四川省美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术或设计专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-湖北考生623，省排8760，可以上贵校中外合作吗？",
        "question": "老师好，湖北考生623，省排8760，可以上贵校中外合作的哪些专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-专业",
        "question": "您好，请问贵校的人文学科实验班，是会进行分流吗？分流的依据是什么？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-化学系录取",
        "question": "请问山东考生632分，排名7342报考贵校化学系希望如何？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-专业分流",
        "question": "老师你好，医学类如何专业分流？参考因素有哪些？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "你好，本人是今年福建考生，高考成绩是584，英语成绩为122，省排名22638。想报贵校马来西亚分校的化工类专业，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "您好！新疆文科考生565分226名，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-预科班专业",
        "question": "新疆预科班的专业分选有哪些 有法学专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "你好，福建考生物理组648，省排2928报贵校的计算机或电子信息被调剂的分析大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-转专业",
        "question": "通过国家专项录取的能转到国家专项外的专业吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-我这个分数能否进入贵校",
        "question": "很喜欢贵校，本考生2024年湖南高考总分623，省排位567名，能进入贵校的概率是多少，是否能进入贵校",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-少数民族单列类",
        "question": "新疆理科位次381名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-单列类预科",
        "question": "单列类预科完转本后转专业有限制吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-校区",
        "question": "什么专业是在翔安校区，是大一就去还是先在思明校区呢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-福建考生排名3817可以报考什么专业",
        "question": "化学专业的就业方向与就业前景如何呢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-志愿调剂",
        "question": "广西物化地3800名考生想冲一下贵校的理科试验班，想问一下如果志愿按专业组填报，那所填六个志愿都未被录取的话，选服从调剂是会在专业组之内其他专业进行调剂吗，能确定不会被滑档吗，那专业组其他专业也都招满的情况下怎么办，会考虑把我调去其他专业组吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-国家专项计划",
        "question": "我在安徽的高考分数是647，排名5546，能否通过国家专项计划进入厦门大学航空航天工科试验班？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦大工科实力如何",
        "question": "厦大电子信息，计算机，航空航天几个专业实力如何？（希望有些具体的数据）谢谢老师",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-数据科学与大数据",
        "question": "老师您好，山东考生物化生组合，省排4140，有希望录取贵校数据科学与大数据专业吗/",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取问题咨询",
        "question": "江西历政地省排365，可以被贵校的经济学专业录取嘛，厦大法学专业是不是不在江西招生？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-美术生报考绘画类",
        "question": "请问一下美术生报考绘画类今年有小分限制吗？投档线大概多少？位次值今年要多少啊",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-保研问题",
        "question": "请问下贵校的保研率是多少，保研是要根据成绩吗？硕士点和博士点在哪里查询，谢谢老师。",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考咨询",
        "question": "您好 请问黑龙江物理类考生634分，省排3649有机会被贵校的什么专业录取呢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-江西美术考生，英语71合格么",
        "question": "贵校美术英语有特殊要求么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-志愿填报咨询",
        "question": "你好 湖北考生理科加10分民族分628分能上贵校吗，我看到人工智能 电子信息工程 网络空间安全 数学与应用数学 这机构专业可以填报吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生资询",
        "question": "福建省考生，省排名为5253，想报考厦门大学有没有希望。本人为色弱考生，学校对色弱考生有什么专门的调剂方案，是否会被调剂到色弱限报的专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "江西三千一百名，可以上贵校的计算机吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "我是江苏的考生，选的文科，政史地，今年高考考了532，排名25450，会被录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "2024届高校专项预估的录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生咨询",
        "question": "请问贵州考生639分，位次2308，有没有机会上贵校的计算机或经济专业?",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "招生办老师你好，我是安徽考生，今年636分，位次为8844，已报贵校的高校专项计划，请问有希望吗，能报什么专业呢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "老师您好！我是福建厦门物化生考生，成绩634，省排5469，高考外语考德语，想报贵校能上一些什么专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考咨询",
        "question": "河南省理综考生640分国家专项计划报名厦门大学有可能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "通过高校专项录取的能转专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学马来西亚分校除了学费和位置以外，和本部有什么区别",
        "question": "请问老师：主要想了解厦门大学马来西亚分校毕业升学情况（含保研率）及就业情况？毕业证和本部“含金量”一样吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-西藏文科590分30名有希望被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项计划",
        "question": "我想问问填了高校专项计划专业是怎么分的？有哪些专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-考生咨询",
        "question": "您好，我是江苏美术考生，高考文化508分，美术265分，省排名473，有希望报考贵校的中外合作办学吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "四川理科女生650，位次4759，有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-本科一批",
        "question": "你好，广西643分位次1197能否报考贵校的统计学类？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "你好，我是江苏考生，高考602分，全省28496名，有希望报考贵校信息工程，计算机之类的专业吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划已通过，文科，593，排名2301，可以报贵校法学专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生咨询",
        "question": "湖北考生620分，位次9358-9701之间，物化生，有能上贵校的专业吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "老师好，甘肃考生，位次3700，请问进入贵校可能大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-预科",
        "question": "请问预科班的专业有哪些",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "安徽物生地8053名录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-投档比是多少",
        "question": "2024年投档比是多少",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划不服从调剂是否可能退档并滑档？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-甘肃，644分，896位次，物理类，填报贵校希望如何？",
        "question": "希望大嘛？ 有没有往年的参考 谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-山东考生，644分，全省位次4344，报考贵校录取可能性大吗",
        "question": "您好老师，山东考生，644分，全省位次4344，报考贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-转专业",
        "question": "请问学校转专业的具体要求是什么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-河南省排名4157，分数648能上贵校的计算机吗",
        "question": "河南省排名4157，分数648能上贵校的计算机专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-青海省录取",
        "question": "老师您好，我是今年青海省考生，分数546，名次735 是否有希望被贵校录取，调剂的可能性大吗？如果调剂，是否还在本省招生计划内的专业？ 会有退档的可能性吗，贵校的投档比是多少~ 恳请老师回复，谢谢~",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-大类专业分流问题",
        "question": "贵州物理组考生，请问贵校招生计划中：522理科试验班（应用医学类）、511化学类、518理科试验班（生命科学与药学类），专业分流何时进行？分流依据大概有哪些？另外，这三个专业住宿是几人间？淋浴在寝室还是楼层？谢谢！",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-国家专项计划录取的考生进校后能不能转专业？",
        "question": "国家专项计划录取的考生进校后能不能转专业？保研率是多少，好就业吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-国家专项计划录取的考生服从调剂会不会调剂到马来西亚分校",
        "question": "国家专项计划录取的考生服从调剂会不会调剂到马来西亚分校和其他收费昂贵的专业以及其他全英文教学的专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "老师好，我是广西物化生考生，高考590分，位次9825，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-大类招生如何分流",
        "question": "按照成绩还是专业任选？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-四川省理科国家专项计划的录取概率",
        "question": "四川省理科排名7109，国家专项计划的录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取可能性",
        "question": "福建省位次为5768被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取分数",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校往年的国家专项录取分数线",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-河南美术考生",
        "question": "老师您好 请问河南美术考生文化362 专业261 有希望报考贵校的绘画专业嘛？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学 12专业中外合作",
        "question": "江苏 美术生 综合分572，省排名138，有没有机会报艺术类专业组12 中外合作，是不是4+0",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "请问高校专项在陕西文科投放的专业是什么？填报的时候怎么没有专业代码？直接点服从调剂就行吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好 云南人 理科 529分 报贵校的预科班 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-位次2100到2200，报考电子信息工程和计算机会被调剂吗",
        "question": "老师好，我是广西的考生，位次在2100到2200之间，想报考电子信息类和计算机类，是否会被调剂",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-山东",
        "question": "有去年山东录取分数线吗 山东605分能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-转专业",
        "question": "请问转专业相关要求",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-医学类",
        "question": "老师你好，我是福建考生，今天看到厦门大学（医学类）[院校代号1224]专业组500只有一个专业[理科实验班（应用医学类）]，同时招生章程中写投档比为100%，那么填报该专业组是不是不会出现退档情况呢？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "老师 你好 江西省南康区 物生地 女孩 598分 因为喜欢贵校 这个分数能不能录取到贵学校 可以录什么专业 学校",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-陕西考生，位次4541",
        "question": "请问报贵校的电子信息类几率如何，另外进校后可以自主选择专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-你好，江苏物化生考试587，位次40817",
        "question": "过了贵校的高校专项计划，请问报考的概率大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-青海省录取",
        "question": "老师您好，我是青海省考生，分数546分，名次735 1. 有希望报考贵校吗？ 2. 另外，贵校投档比是多少",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "老师，河南理科636分位次6670~6965报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考咨询",
        "question": "1.山西省音乐表演（器乐类）综合分排名全省第5，艺术（文），想报贵校的琵琶专业，请问被录取的概率有多大? 2.贵校琵琶音乐表演专业的保研率是多少? 3.贵校学生音乐表演专业毕业一般的就业流向是? 4.音乐表演专业学硕点主要学什么？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "1、上海考生，577，排位2963，物化，录取贵校的可能性大吗？ 2、志愿全部填满，会不会调剂？调剂概率多少？ 3、保研率多少？ 4、有无联合培养或交流项目？ 谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "江苏省排名5946能上贵校生命科学吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学",
        "question": "你好老师，请问一下有没有厦门大学甘肃招生组老师的具体联系电话？谢谢，孩子历史组608分，省排552位，请问报考贵校有多大把握？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-托福雅思成绩要求",
        "question": "厦门大学马来分校是要在九月之前取得雅思托福的成绩才能开始专业学习吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-保研率及转专业门槛",
        "question": "云南考生，1600省排，想报计算机，数学，工科试验班，物理，电子信息，有希望吗，同时想了解一下这几个专业的保研率。 还希望老师讲讲转专业门槛。 谢谢老师",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "贵州考生623位次4282能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-投档与录取比例",
        "question": "请问地方专项和普通志愿填报的投档与录取比例一样吗？是1：1吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-福建考生分数648能不能报贵校的会计专业或者经济专业",
        "question": "福建考生分数648，省排2978，能不能报贵校的会计专业或者经济专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学在山西省近三年文史类录取分数是？",
        "question": "厦门大学在山西省近三年文史类录取分数是？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生",
        "question": "湖北物化生考生6508名，有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "老师，黑龙江2024年考生位次5700进入贵校的机会有多大，谢谢老师",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-请问陕西理科638分，今年报考贵校电子信息类专业",
        "question": "请问陕西理科638分，今年报考贵校电子信息类专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "云南文科位次2252被国际商务录取可能性大吗？国际商务在哪个校区？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "新疆考生567 位次1444物化生能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高考招生",
        "question": "湖北考生620位次9701物化生能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-想报美术中外合作",
        "question": "内蒙古美术理科，文化课443分，专业课250分，英语98分，有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-色弱色盲影响报考贵校计算机类专业吗",
        "question": "色弱或者色盲影响报考贵校的计算机类专业吗，看到专业要体检",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考咨询",
        "question": "福建物化生，省排7794，可以投档吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "23年厦大体艺类各省的录取批次是什么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-请问大一开设专业课吗？还是只有英语、数学、马哲等基础课？",
        "question": "老师您好！请问大一所有专业开设的课程是一样的吗？各专业有不同的专业课，还是只有英语、数学、马哲等基础课？大一转专业的时候需要考试达到一定的成绩，我想请教一下，考的内容有专业课吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-河南考生637位次6669在贵校临床医学能被录取吗",
        "question": "临床医学",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取咨询",
        "question": "湖北考生585 位次25224物化生能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生",
        "question": "请问老师，本福建考生609分可以报考贵校吗？有报农村专项计划",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-大类分流",
        "question": "请问贵校经济学类和公共管理类大类分流是怎样分的",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项计划",
        "question": "河南考生通过高校专项计划可选择的理工类专业有哪些",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "安徽物化生选科4035名是否有希望",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-陕西考生 632分 位次3730",
        "question": "可以上电子信息相关专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-定向",
        "question": "报考定向有什么条件",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学艺术类安徽招生规则",
        "question": "请问厦门大学音乐表演类在安徽招生实行的提前批属于文过专排吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-转专业",
        "question": "就读后转专业难吗，什么时候可以转专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项。高校专项计划在江西投放的专业有哪些",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-不同专业的校区",
        "question": "理科实验班和工科试验班的校区在哪里",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "陕西这边的高校专项的专业代码是多少？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "漳州考生排名3074能上计算机专业嘛",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-定藏",
        "question": "你好，贵校的定藏就业，是去几年",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-我是湖南考生物理类总分600分可以录取到贵学校吗",
        "question": "湖南考生物理类总分600分可以录取到贵学校海洋科学专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生咨询",
        "question": "云南考生理科627分，2932名，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "云南考生627分3059位次，能通过高校专项进入贵校就读吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "福建2024高考630 位次6424 有希望通过高校专项进入贵校嘛?",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取可能",
        "question": "福建省历史方向考生，女生，选科为地理和政治，高考分数619，省排名528，有机会录取法学院吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "高校专项的录取名单什么时候会出？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项计划有什么专业",
        "question": "如题",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生咨询",
        "question": "福建省考生，女生，高考分数619，省排名528，有机会录取法学院吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-报考",
        "question": "河南省640分，5850名，报考贵校能保证录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生",
        "question": "2024福建省历史方向考生616分 省排名600有较大希望被贵校录取吗？是否能报考贵校的会计学？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-天津历史地理政治5144名可以报贵校吗",
        "question": "天津历史地理政治5144名可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-天津历史地理政治5144可以报贵校吗",
        "question": "天津历史地理政治5144可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "高校专项的专业代码是什么",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-马来西亚分校雅思和签证",
        "question": "没有参加过雅思考试可以录取吗？签证可以等录取之后办吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "老师，孩子特别喜欢厦门大学，一下视为目标，请问一下江苏文科626分，924名能有望被贵校录取吗？或者是否有别的专业选择可以到贵校读书？",
        "answer": "家长你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-湖南艺术生",
        "question": "您好,我是湖南的艺术类考生，器乐表演277，文化分480，想冲一下贵校的钢表专业，请问有希望吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-坐标云南，理科576，位次14313，有希望吗？",
        "question": "贵校的数据科学与大数据技术专业能招上吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，594分，省排名3932名，请问能通过高校专项计划进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取和分流",
        "question": "我是安徽物理方向位次4372的考生，我想知道我的位次填报贵校的化学专业能否录上，另外对于化学大类招生，后续分流有哪些方向",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-在福建高校专项有哪些专业可选择",
        "question": "在福建高校专项有哪些专业可选择",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校的社会学专业录取？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-学校是不是对游泳有特殊规定，游泳不及格不予颁发毕业证吗？",
        "question": "老师，您好学校是不是对游泳有特殊规定，游泳不及格不予颁发毕业证吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "今年专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取及专业",
        "question": "老师你好 我是陕西省理科9618位次 可以进入贵校吗？ 有没有转专业之类的政策？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "陕西12823，可以上厦门大学的计算机科学与技术或者软件工程吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-是否有转专业机会，转专业有什么要求？",
        "question": "请问入学后是否有转专业机会，转专业有什么要求？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-定向",
        "question": "厦门大学通信工程是定向吗，以后就业有什么要求吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "西藏内高A理科560分贵校法学能录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取可能性",
        "question": "河南，文科，572，厦门大学马来西亚分校能录不",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-咨询录取",
        "question": "江西历史方向考生排名415名可以保证录取厦门大学吗 专业方面有好的选择吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-接受调剂是否会被转到马来西亚校区",
        "question": "对贵校非常喜欢，可担心达不到最低投档线，本人是湖南考生，本次高考全省567名，是否可以达到2024年进入贵校的标准，如果卡线进，接受调剂是否会被调剂到马来西亚校区",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-物理转专业",
        "question": "贵校物理转计算机或电子有何硬性要求",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-计算机专业对数学成绩有要求吗",
        "question": "高考排名3074 数学105能上计算机科学与技术吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "四川文科裸分608加分后618有没有希望报考",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高考专项",
        "question": "福建物理类考生2024成绩633，位次5696有机会通过高校专项进入贵校吗？以及高校专项计划能选的专业什么时候能看到？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "物化生省排7340分数626有机会上厦门大学吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "陕西大概多少分走高校专项可以，有几个名额",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "云南文史类考生 2024成绩611 位次1945有机会通过高校专项进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校专项",
        "question": "高考分610有机会通过高校专项进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "我四川高考走的高校计划加分后563有可能被该校高校计划录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取分数",
        "question": "高考分560 570左右通过高校专项计划有机会进入厦门大学吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-请问少数民族预科结业后广西的学生可选择哪些专业",
        "question": "请问少数民族预科结业后广西的学生可选择哪些专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学马来分校和国内学校有就学，毕业时间差吗",
        "question": "1、厦门大学马来分校和国内学校有就学，毕业时间差吗？2、学校应届生就业去向？3、和国内校招一样吗？可以参加国内院线的校招吗？4、生活费一个月大概多少？5、中外合办专业之间可以互相转吗？什么条件能转？.谢谢",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-专项计划",
        "question": "广西专项计划有多少个名额",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-高校计划",
        "question": "厦门大学今年高校计划有分省分专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-河南英语",
        "question": "今年马来西亚分校也要求英语120分以上吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-请问贵校高校专项录取时是否完全取决成绩？",
        "question": "高校专项录取后能否转专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-大类招生专业分流",
        "question": "请问人文科学试验班在之后的分流中有限制吗，如若有是以什么作为标准？录取时有专业级差吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-关于厦门大学马来西亚分校",
        "question": "1.2024专业及人数分配（四川） 2.一年总费用 3.毕业证还是厦门大学四个字？ 4.保研是否在国内？多大比例 5.马来西亚分校学习环境？ 6.马来西亚社会治安？ 7.厦门大学总校的老师去授课吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-实习机会",
        "question": "请问本科生在贵校实习机会多吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-大类招生专业分流",
        "question": "请问物理类和计算机类专业分流有限制吗，如果有那是以什么成绩为标准",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "孩子高考语种是日语，想报告咱们学校的音乐专业。入校后可以选大学日语吗？还是只能改为大学英语？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-录取",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学",
        "title": "厦门大学-厦门大学马来校区",
        "question": "厦门大学马来有保研格吗？可申请保国内其他院校吗?今年英语难，一百一十多能报吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-专业极差",
        "question": "可以问一下，报考贵校是，要不要考虑专业极差？谢谢。",
        "answer": "你好，我校是没有专业极差的，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-江苏考生",
        "question": "江苏历化政考生560分，省排名14232，请问能否进入贵校国际事务与国际关系专业？需要放在第一志愿吗？宿舍是几人寝室？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江苏省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。宿舍以六人寝为主。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次3.3万 报考贵校信息管理与信息系统录取概率大吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在重庆信息管理与信息系统专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "可以给一个华侨大学新生qq群或者微信群吗，想咨询一下学长学姐，谢谢",
        "answer": "你好，QQ群为542834029。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江苏省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-转专业",
        "question": "入学后能否转专业？每个班有几个转专业名额？转专业有什么要求？",
        "answer": "你好，转专业的话你可以上网查询具体的学院转专业的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "能不能给个新生群QQ号或者微信群，我想加一些学姐学长了解一下谢谢",
        "answer": "542834029 QQ群"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-咨询",
        "question": "招生章程中说应用化学、化学工程与工艺、制药工程、药学、生物工程、环境工程、高分子材料与工程、运动训练等专业不建议色弱考生报考，那色弱要是报了会被录取吗？ 如果被调剂到这些专业会不会退档",
        "answer": "主要是考虑后期学习的影响，所以建议不填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-境外体育教育",
        "question": "请问一下 全国联招院校把华侨大学填第一志愿是能优先录取的是吗",
        "answer": "你好，平行志愿，分数优先哈。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "去年的新闻传播学院和今年的新闻学有什么区别？ 录取人数够了，会退档吗？ 如果不同专业组都报了，调剂会换组吗？ 投档比是多少？ 成绩艰难够到冷门，要报热门吗？ 志愿优先还是分数优先？ 广东历史类是否有缩招？ 广东历史考生，成绩537，位次19715，能否填报贵校？",
        "answer": "去年按大类招生，今年招专业招生，我校是分数优先，没有级差。招生计划请看当年计划本。参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-重庆投档比",
        "question": "华侨大学在重庆的投档比是多少？重庆考生543，排名37057，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校按1：1，请参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-境外体育教育",
        "question": "接上一条问题 请问全国联招 的体育教育我放在第一志愿能提高录取率吗 但是今年好像是平行志愿？主要看文化分数吗？",
        "answer": "你好，第一志愿会优先录取，主要参考文化分数。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-境外体育教育",
        "question": "已收到回复 我想问问全国文科是只招一个人吗",
        "answer": "你好，文理各一人。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-志愿填报",
        "question": "您好，请问广东省物理类558排位60603报考贵校财务管理专业能稳上吗？对广东省的录取原则是否存在志愿级差呢？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在广东省财务管理专业录取的分数线以及排位，综合判断，是不存在极差的哈，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校美术学、产品设计、视传等专业，能录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省美术相关专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-华侨大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的汉语言文学吗？是师范类专业吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省汉语言文学专业录取的分数线以及排位，综合判断，不是师范类专业哈。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-青海文科498",
        "question": "你好青海文科498，位次955能报上汉语国际教育吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在青海汉语国际教育学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "广西理科518位次43663能被录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在广西省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-境外生体育教育",
        "question": "您好 招生办电话打不通麻烦请问一下 我是香港的 想报考贵校体育教育 两校联考我填了第二志愿是华侨现在还可以改吗 全国联招我考了320 想报华侨大学体育教育录取率高吗 会扩招吗 拜托帮忙问问",
        "answer": "你好，两校联考的志愿不能改了，如果你喜欢华侨大学的话，可以往前填报，今年没有扩招的哈"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-咨询",
        "question": "如果色盲色弱报考不推荐报的专业会被退档吗",
        "answer": "你好，如果是不建议的专业的话是不会的，除非是硬性要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-保研",
        "question": "每个专业有几个保研名额",
        "answer": "你好，我校的保研率为5%。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在河北省法学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的外语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "你好，对高考的英语成绩是没有要求的。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "云南568排名17069想问一下录取软工的概率是多少，因为校方是第一次在云南招软工，并无往年数据可供参考",
        "answer": "你好，因为是首次招生，我们这边也不知道录取的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东省物理类排名五万二左右有机会进入贵校临床专业吗？该专业的保研政策是怎样的呀？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在广东省临床医学专业录取的分数线以及排位，综合判断，保研率5%，每个学院政策不一，可上网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在内蒙古美术专业录取的分数线以及排位，综合判断"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在山西省各专业录取的分数线以及排位，综合判断"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-报考",
        "question": "江苏573位次54264 就读贵校机会大吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江苏省各专业录取的分数线以及排位，综合判断"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-山东2024艺术生",
        "question": "美术综合分537.25排名2511有机会上贵校么",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在山东省美术专业录取的分数线以及排位，综合判断"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-专业跨考",
        "question": "能否进行专业跨考",
        "answer": "你好，你的专业跨考是什么意思？"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-咨询",
        "question": "音乐综合分500分 有机会冲刺本校吗？ 在河南省招生投档比例和退档呢？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在河南省音乐专业录取的分数线以及排位，综合判断，投档比例为1：1，若是有选择服从调剂的话，一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-体检",
        "question": "请问先天性心脏病NYHA分级1级能否录取 ？",
        "answer": "你好，我校按照高考的普通高考体检指导意见中的相关要求来执行。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-色盲",
        "question": "贵校专业组500中，有不招收色盲的专业，和招收色盲的专业，如果色盲考生报考招收色盲的专业，服从调剂，有被退档的风险吗，风险大吗",
        "answer": "你好，调剂是在组内调剂的，如果你不能达到投档最低分，是不会提档的。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-住宿条件",
        "question": "想请问贵校女生寝室住宿条件怎么样，食堂供应呢",
        "answer": "以六人间为主，有多个食堂"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-考研",
        "question": "想请问贵校考研保研政策如何呢对应哪些院校专业",
        "answer": "保研率大概5%；考研看个人情况；不同专业保研政策不同"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，接受调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "基本为1:1；位次相差较大，还要看录取具体情况，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-艺术生",
        "question": "你好，请问河北省美术生综合分544.25分，位次1218.可以报贵校吗？分文理生吗？有没有小分要求和再选科目?",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在河北省美术专业录取的分数线以及排位，综合判断，不分文理，没有小分要求和再选科目。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-您好！安徽考生",
        "question": "物化政，572分，省排名44126，能报法学吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省法学专业录取的分数线以及排位，综合判断"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "您好！请问贵校今年福建省历史组汉语言文学专业大概率招到什么位次呢",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省汉语言文学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-提档比和专业极差",
        "question": "请问贵校今年的提档比是多少？设有专业极差吗？",
        "answer": "提档比基本为1:1；我校分数优先，没有极差"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-会计学",
        "question": "会计学咋不在招生计划里",
        "answer": "你好，我们学校没有会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江西省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-色盲",
        "question": "色盲考生不能报考贵校的那些专业？色盲考生如果报考数学专业，但是分数不够会不会被调剂到有色觉需求的专业？如果被调剂到色觉需求的专业会不会被退档？",
        "answer": "你好，根据我校专业学习特点，临床医学专业不录取色盲色弱考生；美术学，视觉传达设计，产品设计等专业也不录取色盲学生；应用化学，化学工程与工艺，制药工程，药学，生物工程，环境工程，高分子材料与工程，运动训练等专业，不建议色弱考生报考；应用物理学等专业不建议色盲考生报考。一般...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-华侨大学",
        "question": "江苏584名次43563，法学录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？有进档不退政策吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江苏省法学专业录取的分数线以及排位，综合判断，转专业政策、就业率和升学率、就业方向的话，每个学院的要求都不同，你可以上网查询下。如果服从调剂的话，一般都是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江西省音乐专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-贵校对专业的科目要求",
        "question": "我是浙江考生，595，纯文科，请问贵校工商管理专业可以选报吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在浙江工商管理专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档比",
        "question": "本人湖南，想问贵校在我省的投档比，是否进档不退档，位次48000，是否有机会可报考贵校的法学",
        "answer": "你好，我校的投档比1:1，你可以参考下去年华侨大学在湖南省法学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-法学",
        "question": "贵州，历政地，562，位次：5406，有希望被贵校的法学专业或者汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在贵州省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-福建历史490 14269 有地方专项 有机会被录取吗",
        "question": "福建历史490 14269 有地方专项 有机会被录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-福建历史类省排3226报考法学能录取吗",
        "question": "福建历史类省排3226报考法学能录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省法学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-专业",
        "question": "请问被国家专项计划录取后是否有机会转专业，转专业有什么样的条件",
        "answer": "除了国际学院的专业和艺术类专业，其他专业是可以转专业的，具体的话你可以上网搜索华侨大学+具体学院名称，里面会有具体条件。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-专业",
        "question": "你好，我是泉州地区历史类考生，贵校往年面向福建招收的中国语言文学大类专业，今年改成了汉语言文学专业，是首次招生吗？分数线是否会与往年中国语言文学专业差不多？",
        "answer": "你好，中国语言文学大类今年改革为小类招生了，你可以参考下去年的，但因为首次改革，我们也不知道具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-选科要求",
        "question": "法学专业有选科要求吗",
        "answer": "你好，法学专业选科没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-退档",
        "question": "请问选择服从调剂之后，不符合能够调剂的专业的要求，是否意味着退档",
        "answer": "你好，不符合能够调剂的专业的要求的意思是什么？你可以电话咨询下我们，0595-22695678，电话沟通会比较清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-报考服装设计与工程专业的要求",
        "question": "报考服装设计与工程专业对美术功底的要求是什么，录取后需要考核吗，若不合格如果处理？",
        "answer": "你好，我校没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-今年扩招吗",
        "question": "贵校今年在福建省面向全省物理组有扩招吗",
        "answer": "今年，我校在福建省招生计划没有太大变化。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-华侨",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在吉林法学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-有关工商管理类",
        "question": "工商管理类是属于大类专业吗？ 会计学是属于该专业吗？ 大二分流是学生按照分数排序来挑选专业吗？可以讲的具体一点吗",
        "answer": "你好，是大类专业，会计学不在里面，具体选专业的话你可以上网搜索华侨大学工商管理学院，里面有具体的细则。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "想报考贵校专业组500中的智能制造工程那一类的工科专业，但是这个组里有一些对色盲色弱有要求的专业，如应用化学，如果无要求的那些专业都满员了，只剩有要求的专业能够调剂，那是不是就意味着只能退档了",
        "answer": "你好，鉴于你这个问题比较复杂，你可以电话咨询下0595-22695678哈。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "老师您好！我是福建莆田考生，选科物理，生物，化学，2024高考成绩574分。排名在27300左右，报考贵校，并且服从调剂，是否有希望录取。",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-江苏文科551全省17923排名录取概率大不大",
        "question": "贵校投档比多大，是否进档不退",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在江苏各专业录取的分数线以及排位，综合判断，我校投档比例为1:1，如果服从调剂的话，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-有色弱 服从调剂 在贵校会有被调剂到不招收色弱的专业吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，调剂时是在组内进行调剂，一般来说，是不会被调剂到不招色弱的专业，除非你自行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取概率及专业",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726 是否能被贵校录取？录取专业？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在海南各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档比例",
        "question": "在海南的投档比例是多少？",
        "answer": "你好，我校的投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取，",
        "question": "福建物化生590排位19800在贵学校选择计算机类专业能被录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建计算机类专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-新疆考生报考咨询",
        "question": "老师你好我是2024年 新疆 应届生，我是单列类(选考英语)，我的高考成绩是381，我的位次是3947，我 是否 可以报考贵校的临床医学？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在新疆临床医学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档",
        "question": "请问该校的投档比多少",
        "answer": "你好，我校的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-面向泉州招生",
        "question": "面向泉州和面向不限招生有什么区别？ 泉州考生如何选择这两个专业组填报？ 是否两个专业组都可以填报？",
        "answer": "你好，面向泉州招生指的是考生必须同时拥有泉州的户籍和在泉高考两个条件，如果两者都符合，即可填报面向泉州招生。而面向全省指的是任何一个福建高考生都能填报该项。详情请咨询0595-22695678."
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "福建省物理组1.9w位可以被贵校的电气工程及其自动化专业或电子信息类专业录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省电气工程及其自动化专业或电子信息类专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-色盲是否录取",
        "question": "福建物化生考生排名28368，想报考专业组500里的工科专业，但是有色盲，选择服从调剂，如果只剩里面的物化专业能被调剂，会被退档吗",
        "answer": "你好，根据我校专业学习特点，临床医学专业不录取色盲色弱考生；应用化学，化学工程与工艺，制药工程，药学，生物工程，环境工程，高分子材料与工程，运动训练等专业，不建议色弱考生报考；应用物理学等专业不建议色盲考生报考。一般来说，服从调剂，不会被退档。具体可以咨询0595-22695678....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学或汉语国际教育专业录取吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在山西省汉语言文学或汉语国际教育专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "福建考生物化生590排位19800报考贵学校，服从调剂，色弱，会被退档吗",
        "answer": "服从调剂，如果入档，正常不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-咨询录取",
        "question": "您好！请问安徽考生历史组557分，排名10939可以报贵校的法学专业吗？",
        "answer": "去年录取最低分为553，可以看一下对应位次和自己的位次进行对比"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-转专业",
        "question": "贵校能否转专业",
        "answer": "能转专业，转入可能会有限制，需要看每年转入学院的转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-宁夏文科550位次976，可以报考贵校法学专业吗？",
        "question": "贵校服从调剂会不会退档？",
        "answer": "去年文史类宁夏法学专业录取最低分为525，可以网上搜一下对应的位次和你的位次进行比对；如果提档后服从调剂正常不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "安徽政史地560分排名10342有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在安徽省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "你好，我校投档比例为1:1，其他问题你可以咨询0595-22695678，电话沟通会比较清晰。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取分数询问",
        "question": "今年考546能上贵府吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "您好，前面几年贵校都未在重庆录取汉语言专业以及英语专业，请问这两个专业的录取位次大概是多少呢？",
        "answer": "你好，因为是首次招生，所以录取位次我们也不知道，如果喜欢可以往前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-招生",
        "question": "请问贵校的汉语言今年对贵州招生吗？位次25660分数548能报吗",
        "answer": "你好，今年我校对贵州汉语言文学专业有两个名额。你可以参考下去年华侨大学在贵州汉语言专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业,服从调剂",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在广西各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往华侨大学，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在湖南省舞蹈专业录取的分数线以及排位，综合判断，由衷感谢你选择华侨大学。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "贵州文科位次17188可以进贵校吗？如果可以可以读什么专业",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在贵州省专业各录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-华侨大学两个校区的区别",
        "question": "华侨大学两个校区有啥区别？厦门校区有什么专业",
        "answer": "你好，华侨大学的厦门校区以理工类为主，泉州校区以人文社科为主。具体的专业的校区你可以在华侨大学招生信息网上查询或者百度。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-辽宁考生 文科527分 位次8572有希望进入贵校吗",
        "question": "辽宁考生 文科527分 位次8572有希望进入贵校吗 中外合办也可以",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在辽宁省各专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-福建21000可以上贵校电气专业吗",
        "question": "（如题）",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省电气专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-临床医学",
        "question": "586物化地有希望临床医学吗？105%调档是不是意味有滑档风险？有报送研究生资格吗？有硕士点吗？挂到医院是哪一个",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在福建省临床医学专业录取的分数线以及排位，综合判断。一般来说选择服从调剂的话，是不会被退档的哈。我校是有报送研究生资格的，也有硕士点，具体挂的医院，你可以上网搜索华侨大学医学院，上面有更为清楚地介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档分",
        "question": "贵校今年录取的最低投档分是多少？",
        "answer": "你好，现在还不清楚最低投档分，要等高考填报志愿结束之后，才会知道最低投档分。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-湖南",
        "question": "你好，可以问一下湖南省美术类的最低位次吗，2023年的，没有在网上查到.今年录取是按照美术专7文三录取吗？",
        "answer": "你好，去年的湖南省美术类最低校定综合分为72.31，最低位次暂时查询不到。具体的分数比例以湖南省规定的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-四川理科585能上应用化学专业吗",
        "question": "四川考生理科585能上应用化学专业吗",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在四川应用化学专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-福建 录取",
        "question": "老师你好，福建省24年总分570，省排29353有希望报考贵校吗",
        "answer": "23年福建省理工类录取最低位次为32950；22年录取最低位次为26814。如果符合面向泉州报考，23年录取最低位置为31584；22年录取最低位次为33865。可以尝试冲一下，将专业的喜欢程度排序填报"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生美术专业分257，录取贵校概率大不大",
        "answer": "华侨大学今年未向浙江省进行艺术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-交换学习方面",
        "question": "请问贵校在本科学习阶段有申请交换学习的项目吗？如果有的话，交换地有哪些呢？",
        "answer": "你好，本科学习阶段有申请交换学习的项目，具体的要根据你录取的学院。你可以上网搜索华侨大学官网，查看相关交换项目。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "甘肃省物理方向532全省排名20095可以上本校的工商管理专业嘛？",
        "answer": "你好，你可以参考下去年华侨大学在甘肃省工商管理专业录取的分数线以及排位，综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-报考",
        "question": "甘肃考生总分560分位次在2505到2559能否报考法学",
        "answer": "法学去年录取最低分为526，需网上查询对应位次与自己的分数位次进行对比。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少? 数学与应用数学中指出金融统计方向和数据分析方向是什么意思、学的内容会改变吗?",
        "answer": "投档比基本上为1:1；数学专业具体可以咨询数学科学学院学工办电话：0595-22681108"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "想知道湖南历史考生位次为12096有没有机会被贵校的什么专业录取呢",
        "answer": "湖南省去年录取的最低位次在第8009名，录取概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "今年湖北省高考559分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年湖北省高考历史类录取的最低分是560分，专业为经济学类，排位你可以上网查询，你可以综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年山西省录取的设计学类校定综合分最低分为67.69，美术学类校定综合分最低分为66.71。但今年艺考录取有所改革，以上数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "老师你好，我是山西省美术类考生，综合分515分，位次329，可否报贵校视觉传达专业",
        "answer": "你好，去年山西省录取的设计学类校定综合分最低分为67.69，美术学类校定综合分最低分为66.71。但今年艺考录取有所改革，以上数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-咨询",
        "question": "色盲色弱不能报该校什么专业",
        "answer": "你好，根据我校专业学习特点，临床医学专业不录取色盲色弱考生；美术学，视觉传达设计，产品设计等专业也录取色盲学生；应用化学，化学工程与工艺，制药工程，药学，生物工程，环境工程，高分子材料与工程，运动训练等专业，不建议色弱考生报考；应用物理学等专业不建议色盲考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "广东历史类考生总分532排位21812有希望被录取吗",
        "answer": "你好，录取的话，你可以参考去年华侨大学的录取的最低分和位次，进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-历年录取",
        "question": "想看下贵校最近三年在山西化学工程与工艺的最低录取分和最高录取分",
        "answer": "你好，去年化学工程与工艺的最低录取分和最高录取分是486,513。前两年的数据可以在网上进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-校区",
        "question": "你好，想问下化学工程与工艺专业贵校有保研资格吗，保研率是多少？这个专业在哪个校区？",
        "answer": "你好，有的，保研率5%，化学工程与工艺专业在厦门校区。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-位次",
        "question": "您好，往年的舞蹈专业录取位次怎么查？",
        "answer": "你好，你可以上网查询。去年录取的福建省舞蹈省定综合分为551.9分。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取几率",
        "question": "福建省舞蹈专业261，文化331，综合分492，今年有望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年分数，符合报考条件的话若喜欢华侨大学建议靠前志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取几率",
        "question": "老师您好，我是云南考生，高考分数578，排名6708，能否有机会录取到该校的汉语言文学专业或法学专业？",
        "answer": "你好，去年云南中国语言文学类录取的最低分是578分，法学录取最低分576分，具体位次可以上网查询。以上数据仅供参考，其他问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "江西文科多少名可以冲",
        "answer": "你好，江西文科去年录取最低分是514，专业为酒店管理，具体位次你可以上网查询。具体问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-美术生报考",
        "question": "请问江西美术生，全省排名1477名，综合分537.3分，能录取贵校的视传和产品设计专业吗？",
        "answer": " 你好，江西省去年的设计学类校定综合分最低分为71.61，具体位次需要自己进行查询，但是今年艺术类考生录取进行了改革，以上数据仅供参考。其他问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办类外语要求是只限英语吗？日语考生可以报吗？",
        "answer": "你好，具体的可以咨询国际学院0595-22699523。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-省排两万八能否报考临床医学",
        "question": "？",
        "answer": "你好，去年临床医学在福建省录取的最低分数是567分，具体排名可以上网查询。你可以参考一下，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-海南文科政史地组合618分能被贵校录取吗？",
        "question": "海南文科政史地组合618分能被贵校录取吗？哪个专业录取可能性更大？谢谢老师",
        "answer": "你好，去年海南录取的最低分是620，需要物理、历史、地理三选一，旅游管理最地方是623，科目不受限。其他的科目分数你可以上网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-贵校的投档比和录取",
        "question": "本人江苏高考，考生，文化总分549，全省排名81094，冲击贵校的土木工程类，工程管理类，化学工程与工艺，专业是否可行？",
        "answer": "你好，我校的投档比例是1:1，去年我校录取的土木工程最低分是554分，工程管理类是555，化学工程与工艺暂时没有分数，具体排名您可以上网查询。具体问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-化学工程与工艺",
        "question": "山西理科518，位次37899，有希望上贵校化学工程与工艺专业吗？",
        "answer": "你好，去年我校招录山西化学工程与工艺专业的最低分是486，具体的位次你可以上网查询，具体问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-请问投档比是多少，提档后还会退档吗",
        "question": "。",
        "answer": "你好，我校投档比是1:1，如果不服从调剂的话，可能会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我们的公共外语是英语，暂时还未开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "老师好，历史类排名三万二有希望进本校法学专业吗？汉语言呢？",
        "answer": "你好，去年华侨大学在广西招录的法学最低分是536分，中国语言文学类是581，具体的排名你可以上网查询。具体问题可以咨询0595-2269568。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-少数民族加分",
        "question": "老师学校录取的时候是否看少数民族加分，云南理科542位次27642录取的概率大吗",
        "answer": "会有少数民族加分的，具体的录取你可以参考往年的录取数据进行判断。具体问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-2023华侨大学录取分数线",
        "question": "2023华侨大学录取分数线",
        "answer": "往年录取分数可在华侨大学招生信息网上查看"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-报考",
        "question": "老师！四川理599，26700，报考贵校计算机科学与技术或软件工程的录取几率怎么样？ 报考在单科成绩有要求嘛？ 投档比是多少？ 服从调剂后会被退档嘛？ 谢谢",
        "answer": "你好，去年计算机科学与技术的录取最低分数是591，软件工程的录取最低分数是585，具体的位次你可以上网查询，进行对比。单科成绩没有要求的，投档比例是1:1。一般来说服从调剂是不会退档的。具体的问题，可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-想学华侨大学经济学",
        "question": "广西考试位次在30000左右录取概率大吗",
        "answer": "你好，去年华侨大学理工类录取经济学的最低分数为495分，具体的排位你可以在网上查询，进行对比。具体问题可拨打0595-22695678."
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-贵校在安徽省的投档比",
        "question": "贵校在安徽省的投档比是多少",
        "answer": "你好，我们的投档比例是1：1,。具体问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "省排26922名色盲考生能否报考贵校机械工程专业",
        "answer": "你好，去年福建省华侨大学机械工程录取的最低分为563，具体排位你可以在网络上查询。色盲是可以填报该专业的，具体的问题可以咨询0595-22695678。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校吗？",
        "question": "宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校法学或汉语言文学吗？",
        "answer": "可以参考往年法学和汉语言文学的录取排位，看看是否高于目标专业近三年的录取平均分排位，最好接近最高分排位，否则专业容易滑档；在志愿前三个填报喜欢的专业，至少填报两个中等热度的专业，若有填报1个冷门专业可以考虑不填写服从调剂，否则建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-老师您好，请问四川文史类548，排位11500能报贵校？",
        "question": "老师您好，请问四川文史类548，排位11500能报贵校？",
        "answer": "可参考网络上近三年学校录取最低分排位，若填报志愿的话可以将专业的喜欢程度排序填报，而非按录取的可能性排序，务必填写服从调剂，调剂时学校会尽量考虑所填报专业的相关性，但不进行电话征求，填报专业时需具有较好的专业类同性。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-录取",
        "question": "你好，今年分数555，位次37346，有机会录取吗",
        "answer": "可以根据华侨大学往年录取分数线和排名进行参考，采用“冲、稳、保、垫”的方式，有梯度的进行填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-贵校里面怎么转专业",
        "question": "要求有什么？",
        "answer": "我校转专业政策每年会有微调，具体以当年公布的政策为准；除教育部和学校招生政策或其他限定外，入学满一学期可根据自身学习情况，自愿提交转专业申请，提交转专业申请时要认真研究拟转入专业的接收条件。经转入学院考核同意后，由教务处根据学校相关规定，审核同意后办理转专业手续。转专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华侨大学",
        "title": "华侨大学-学校住宿问题",
        "question": "老师您好，我想咨询一下新生住宿情况怎么样，是上床下桌嘛，一般是几人寝，宿舍里有空调洗衣机之类的电器嘛，水电费情况是怎么结算的。最后感谢老师愿意花时间帮我解答这个问题，祝老师生活顺利！",
        "answer": "学生宿舍以六人间为主，均配备空调、风扇。如有疑问，可电话学生社区中心咨询，泉州校区：0595-22693622，厦门校区：0592-6160339。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？",
        "answer": "平行志愿批次是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-广东省物理类录取",
        "question": "您好，请问广东省物理类省排28499有希望被贵校化学专业录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-报考",
        "question": "文化（历地政）：462分 33522名 艺术：250.67 综合：544.34 位次497名 贵州美术生是否有机会报考贵校？可以报什么专业",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "平行志愿是1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-历史类综合排名2320有机会上贵校不？",
        "question": "福建考生，美术类综合分2320排位，有机会不？贵校去年美术类的最低排位是多少呢？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州556分22378位的考生，希望能报考贵校，有可能录取吗？4",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "本校录取方式以分数优先还是专业优先，还有没有专业绩差",
        "answer": "按照分数优先，遵循专业志愿，没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-汉语言文学",
        "question": "福州大学汉语言文学专业在贵州招生吗？去年该专业分数及位次是多少?",
        "answer": "汉语言文学在贵州有招生。可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-贵校对四川只有6个专业，考生服从调剂，会不会被调剂到外国语、",
        "question": "贵校对四川只有6个专业，考生服从调剂，会不会被调剂到外国语、法学、马克思主义学院，我是理科生，想学工科",
        "answer": "只会在同一批次同一代码下中有招生的专业中进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业",
        "question": "23年有个港口航道与海岸工程专业组，今年招生指南里面没看到这个专业？专业改名还是今年没有这个专业呢？",
        "answer": "今年此专业停招。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业",
        "question": "新增专业该怎么参考",
        "answer": "参考往年相近专业。可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-报考",
        "question": "重庆没有服从调剂选项，什么情况下会有退档的风险？",
        "answer": "体检结果不符合专业录取要求，会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-报考",
        "question": "能详细说一下贵校电子信息类报考体检要求吗？招生简章上没看到，谢谢",
        "answer": "体检要求没有色盲色弱的限制。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业政策",
        "question": "老师您好，我想问一下福州大学的专业政策，是否期末成绩需要达到本专业前20%之类的。感谢解答！",
        "answer": "转出不限制，我校允许学生转专业，符合条件的学生在校学习期间如对其他专业确有兴趣和专长，可在大一上学期末或大二上学期末提出转专业申请，转专业人数原则上分别不超过接收专业入学时实际招生数的10%和3%。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建 物化生 609 位次12471 报新增量子信息科学专业或者计算机科学与技术专业有没风险",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.建议报考时服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-汉语言文学专业",
        "question": "贵校汉语言文学专业好吗？保研吗？",
        "answer": "汉语言专业旨在培养德、智、体、美、劳全面发展，具有真挚的爱国情怀、深厚的人文素养、坚实的专业知识、开阔的国际视野、较强的创新能力，具备一定的文学创作、文化创意、新闻编辑等应用实践能力和初步的科学研究能力，能够在党政机关、企事业单位、社会团体从事文秘、宣传、教学、管理、编辑...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-法学专业",
        "question": "贵校法学专业好吗",
        "answer": "自从1993年恢复本科教育以来，福州大学法学教育依托学校传统工科背景，秉持“健全学科体系，突出学科特色”的发展理念，取得了长足进步。2006年获批环境与资源保护法学二级学科博士学位授权点、2010年获批法学一级学科硕士授权点、2021年获批国家级一流本科建设点和法学一级学科博士学位授权点...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-文化499 专业242.97，可以录取码",
        "question": "保研率多少",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.全校保研率在11.7%，具体各专业不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福建历史",
        "question": "福建历史604分适合报贵校吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "老师，福建历史方向，1873位次录取机会",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福州考生",
        "question": "文化课成绩462美术统考成绩257有希望上福大。报考福州大学需要政审吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.我校录取专业没有要求政审。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-双学位",
        "question": "请问进校后是否可以修双学位？有什么硬性要求吗?",
        "answer": "我校没有双学位，有辅修专业，申请有绩点要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "广西物化地，592分，排名9344，报考贵校的电气或者电子信息专业概率大吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是新疆理科生，高考分数451分，位次9586，请问报考贵校，有没有机会被录取",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项",
        "question": "你好，我是重庆的理科生，参加高校专项，我想问一下，贵校去年高校专项录取的重庆考生最低名次是多少？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-江苏 历史类 美术生 综合分558 排名784",
        "question": "这个分数被贵校设计类专业录取的概率有多大？如果报考进档的话有可能被调剂到什么专业？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "同分考生如何录取？",
        "answer": "各省有同分排位规则，具体以各省考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-招生",
        "question": "招生指南里有个面向福州这个含平潭区域吗？",
        "answer": "根据行政区域，不含平潭综合实验区。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建考生603分，排名14800，有希望进贵校吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，5报贵校1117集美校区的美术学类、设计学类专业，能录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-材料学培养方向",
        "question": "材料学培养方向是什么?学科建设怎么样？保研率考研率有多少？",
        "answer": "材料科学与工程专业培养符合国民经济和科学技术发展需求，具有良好的社会责任感和职业道德，具有扎实的自然科学基础、人文社会科学基础和材料科学与工程专业基础知识，能够借助科学工具将所学知识运用于解决工程实际问题，具有创新精神、团队合作精神、社会交往能力、组织管理能力和终身学习能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建省高考1.8w名走地方专项能进贵校吗，能的话能选什么专业呢？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "您好，请问金融学转会计学可以吗？转专业成功率多少？",
        "answer": "转出不受限制，转入根据接收学院的实施方案执行，第一年接收人数不超过当年招生人数的10%。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-保研",
        "question": "每个专业有几个保研名额？",
        "answer": "全校平均11.7%，具体各学院专业不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-艺术类设计学是什么时候分具体方向",
        "question": "艺术类的设计学什么时候分如视觉传达等具体的方问？是大一刚入学，还是说大一学完之后呢？以什么标准来分？",
        "answer": "简章中有详细说明，可参见美术学招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-闽台合作转专业是什么条件？可以转吗？教学与普通专业有区别吗？",
        "question": "闽台合作转专业是什么条件？可以转吗？教学与普通专业有区别吗？",
        "answer": "闽台合作不能转专业。教学是有请普通专业老师授课，培养是与台湾大学联合培养，模式不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-单列类录取",
        "question": "你好，我是新疆单列类理科考生，预科专业是在哪里预科？预科完之后怎么选专业？是学校安排还是自己选择，可以选择哪些专业呢？预科完之后可以转专业吗？",
        "answer": "预科地点再泉州师范学院南安校区，预科根据结业综合成绩择优选择专业。专业覆盖招生大部分专业。预科学生可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "转出不受限制。在大一上学期和大二上学期期末开展，有的学院有要求要降级学习。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "在组内的缺额专业进行调剂，平行志愿批次，如果没有体检受限等特殊原因，入档考生服从调剂，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-安徽艺术类考生",
        "question": "安徽考生艺术类历史组，文化课468，统考258，综合分556.5，请问能够报考贵校吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-可持续能源专业",
        "question": "省排12316进入可持续能源专业的概率大吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-化学工程与工艺专业录取位次",
        "question": "我是湖北省考生，学科是物化生，想问下今年化学工程与工艺专业在湖北省的录取位次大概是多少，请正面回答，谢谢！",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "贵校在四川只招6个专业，我都填了，我如果被提档，但专业没被录取，我接受专业调剂，是被退档？还是会被6个专业以外的其他专业录取？谢谢",
        "answer": "一般情况下，是被这6个志愿专业以为的专业录取，如果没有体检受限等特殊原因的话。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-安徽物化生597，27180，冲贵校英语专业，有可能吗？",
        "question": "安徽物化生597，27180，英语单科143分，冲贵校英语专业，有可能吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-广西考生问",
        "question": "老师您好！广西考生物理组+化学+地理省排名12909，报考贵校土木工程专业被录取的希望大么，该专业近几年的保研率是多少的？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "您好请问，河南文科587，省3514名，是否有希望被贵校录取",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-吉林艺术生（历）",
        "question": "综合分456.9，可以入取福州大学的设计学类？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-色盲调剂",
        "question": "色盲考生如果报考机械专业，但是分数不够会不会被调剂到有色觉需求的专业？如果被调剂到色觉需求的专业会不会被退档？",
        "answer": "如果剩下的调剂专业全部不能录取色盲学生，那么有可能被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "平行志愿批次，入档考生服从调剂，没有体检受限等原因，一般就不会被退档，一般专业都没有单科成绩要求。转专业转出不受限，转入根据接受学院的实施方案进行，接收人数不超过新生当年招生人数的10%。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "报该校后，转专业有什么特殊要求？有多少几率能换成功？",
        "answer": "转出无限制，转入根据接收专业的实施方案执行。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "云南考生理科，8397位次，有机会被电子科学与技术专业录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的理工科专业，概率是多少？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-滑档",
        "question": "该校本科普通批滑档的比例是多少？",
        "answer": "投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-投档分数",
        "question": "广西考生590分，排名在9850到1012之间，能不能报考该校的电气工程及自动化专业或者机械设计制造及自动化专业？（在线等，急）",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-请问色盲，但单色识别能力正常，能否报考机械设计制造及其自动化",
        "question": "体检受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "机械设计制造及其自动化专业可以招收色盲学生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-闽台合作录取",
        "question": "只想报贵校闽台合作的电子信息专业，选择服从调剂，如提档后会不会调剂到另外的2个专业，如不服从调剂，会不会提档。",
        "answer": "如果分数没有达到电子信息工程最低分和位次，又不服从调剂，那么会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业极差",
        "question": "贵校是否设有专业极差",
        "answer": "没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-服从调剂",
        "question": "选择贵校专业后选择服从调剂后 还会被退档吗？是一定不会还是有可能会",
        "answer": "平行志愿批次，入档考生选择服从调剂，如果没有体检受限等特殊原因，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "湖北物化生 分数598排名大概18000能上贵校的计算级类专业或数学专业吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-山西理科547，贵校高分子材料与工程希望大吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-该校电子信息专业是闽台合作办学，听说大三或者最后一年需要",
        "question": "该校电子信息专业是闽台合作办学，听说大三或者最后一年需要到台湾交流学习，费用要十来万？",
        "answer": "不需要到台湾去学习，四年学费都是15000."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考咱们在北京招生的那两个专业？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "贵州考生物化政576，位次15366，可以报贵校哪些专业",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-物流管理",
        "question": "老师您好，我是格致中学的一名女学生！想报考贵校物流管理专业！571分，排名3227，请问有机会录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "浙江文科生 631分被录取的可能性大吗？报什么专业录取率高",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-广东理科562分，还可填高考专项志愿吗？",
        "question": "广东理科562分，还可填高考专项志愿吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-闽台合作",
        "question": "您好 贵校的闽台合作4+0 是采取什么样的教学模式 学费是否固定每年15000 是否需要去往台湾省学习 毕业后拿的毕业证书和全日制学生是一样的吗？",
        "answer": "不需要到台湾，四年学费都是15000，证书由学校统一颁发，全校都是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业存疑",
        "question": "广东考生。官方出版的志愿填报指导书里面贵校的专业组202里面的059“电子信息类”和专业组205里面063的“电子信息工程”有什么区别？",
        "answer": "一个是大类招生的普通类专业，一个是在异地校区的闽台合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业录取",
        "question": "老师请问福建物化生考生成绩627，位次7181可以报考贵校电气工程专业吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-想来福大读电气工程及其自动化",
        "question": "福建省排名7000可以上福大的电气工程及自动化吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福建美术生",
        "question": "美术历史组综合427分 能报贵校吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "老师请问录取后转专业是否有要求，比如是不限进的专业后面是否可以转到选化学能报的专业？",
        "answer": "转出不限制，转入根据转入专业的实施方案实行，每年11月份公布在教务处网站，jwch.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "老师好！我们江苏物化地578，位次约五万，请问能否录取03专业组",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建理科排名2w2能被录取吗",
        "answer": "可考虑，闽台合作，中外合作和地矿单列。可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-闽台合作是不是四年都在泉州？去不去台湾交流学习",
        "question": "mi",
        "answer": "都再泉州，不用去台湾。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班在一年一课结束后，可以分配到哪些专业",
        "answer": "覆盖大部分专业，具体以当年公布的预科转入计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-四川文科580排名3564能上贵校吗",
        "question": "四川文科580排名3564能上贵校吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "广西美术生534，位次610有机会吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业",
        "question": "本人吉林考生，色盲，能报考贵校，过程装备与控制工程，化学，给排水科学与工程，车辆工程这几个专业么",
        "answer": "给排水科学与工程和车辆工程可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-上海考生",
        "question": "上海考生物化地538，报考56301专业组，该专业组有什么身体限制？专业组里大致就业方向是什么？",
        "answer": "此组专业对体检没有特殊要求，本身有色盲色弱吗？具体专业情况，可在我校网站上查询，网址：zsks.fzu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福州",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.平行志愿批次，服从调剂，如果没有体检受限等特殊原因，入档考生就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福州大学",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩546分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "哪些是平行志愿批次 哪些是非平行志愿批次",
        "answer": "一般普通类专业和艺术类专业都是平行志愿批次。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "今年对福建省是平行志愿吗",
        "answer": "普通类专业一般都是平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-加分",
        "question": "分专业时考虑加分还是按照裸分",
        "answer": "按照各省加分后的成绩调配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-甘肃纯文考生排名1604，有希望报考002专业组吗",
        "question": "甘肃纯文考生排名1604，有希望报考002专业组吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-河南美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年在豫招生是提前批还是本科批？ 河南美术生文化课462位次1289专业课262位次1253有机会报考贵校吗",
        "answer": "河南美术安排在艺术本科批。可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "我是河南考生，文科，586分，3651名，能报贵校的法学专业吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.平行志愿批次，提档后服从调剂情况下，体检符合录取要求，一般就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "平行志愿批次投档比例为1：1.可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有何限制？",
        "answer": "转出没有限制，转入根据转入专业要求进行考核择优录取。具体转专业实施方案每年11月份左右公布在教务处网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-可持续能源专业",
        "question": "贵校可持续能源专业作为新专业，师资教资条件怎么样，就业前景怎么样，可以考公吗？",
        "answer": "师资强大，张久俊院士领衔。就业好，大部分在新能源行业就业。可以考公。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-山西 美术生 文科 专业223 文化421 综合分489",
        "question": "位次1191 是否可以报考本校",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.除转专业受限外，其他学生入学后可申请转专业，转出不受限，具体转专业实施方案以每年11月份左右教务处公布为准，网址：jwch.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-请问福州大学转专业的准确具体的转专业政策",
        "question": "老师：您好！今年高考发挥不好，位次是14135，是九省联考的2倍了。请问我报考福州大学若能够录取，后面若想转专业，福州大学转专业政策具体怎么规定的，谢谢！ 另请问招生章程第四章 录取原则第十四条 普通类专业录取原则第1点“”（所有专业调剂考生的优先级均低于有专业志愿的考生）怎么理解？...[详细]",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.按照分数优先的原则进行专业调配，如果服从调剂考生六个志愿都未被录取，则最后将缺额计划的专业再进行调剂分配。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "老师好，广西物化政577分，排名14394，有机会被该校录取吗？有的话，材料类或者机械类录取概率大吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业",
        "question": "生物医学工程在江西招生吗，江西14000排名能上吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校",
        "question": "老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "question": "能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "answer": "学校以英语作为公共基础外语安排教学，不对非英语语种的学生单独开设课程或做课程替代等"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "江苏美术文科 551 位次1022有望报考贵校艺术类专业吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-填报咨询",
        "question": "老师好，读贵校的中外合作和闽台合作英语有没有要求要多少分？ 576分能否有希望录取这两个学校的其中一个？",
        "answer": "福建省中外合作办学要求外语不低于90分。可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福州大学录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校法学专业录取",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-退档定义",
        "question": "如果达到某校最低投档分并被投档，但未达到所报专业投档分，且该专业所属专业组已录满，会被退档吗？",
        "answer": "平行志愿批次，选择服从调剂，入档考生如果没有体检受限等特殊原因，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取率",
        "question": "福建601，位次15385，被贵校录取几率大不大",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-湖南考生历政地",
        "question": "571分 位次5418 可以报考贵校会计学吗 希望大吗 对体检结果有要求吗 具体要求是什么呢",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.会计学要求单色识别不全不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "您好 请问福建物化政617位次10000有机会被录取吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业门槛",
        "question": "福建男生选科物化政，高考619（排名9217），有被贵校（电子信息，数据科学与大数据技术)录取机会? 贵校转专业门槛高？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.转专业转出不受限制，转入根据当年学院公布的实施方案进行，具体可以在教务处网站查询，jwch.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-电子信息类（含电子信息工程，通信工程专业）咨询",
        "question": "请问是只含括号里面的两个专业吗",
        "answer": "是的，入学后会进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取招生",
        "question": "广西今年是否可以通过国家专项计划进行录取 往年国家专项计划录取的位次大概是多少 贵校保研率如何",
        "answer": "我校在广西没有国家专项计划招生。全校保研率在11.7%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-分数优先还是志愿优先",
        "question": "分数优先还是志愿优先？？",
        "answer": "分数优先，遵循专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "您好，云南考生528分，位次34535，报考贵校录取希望大吗？转专业有什么要求，调剂会理科调剂到文科吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.调剂不会理科调剂文科，只会在同一类里面进行调剂。除招生章程中规定转专业受限制的录取专业，其他专业学生都可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福州大学具体那些专业色盲不能报？推荐色盲考生报考那些专业？",
        "question": "招生章程中哪里有对色盲考生详细的政策要求",
        "answer": "1．轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学、化学工程与工艺、制药工程、过程装备与控制工程、地质工程、环境工程、资源循环科学与工程、生物工程、生物技术、食品科学与工程、生物医学工程、高分子材料与工程、应用心理学。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-闽台合作的毕业证",
        "question": "闽台合作的毕业证与福大普通的毕业证一样吗？",
        "answer": "毕业证书都是学校统一颁发的，都是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-要求",
        "question": "请问闽台合作办学有什么特殊要求吗",
        "answer": "请具体说明哪一方面的。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项",
        "question": "贵州考生，请问561，位次20325通过高校专项能进贵校的化学和机械工程吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "山东四万位次文科可以冲哪个专业",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "浙江物化地564有机会吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高考报考",
        "question": "报闽台合作的电子信息毕业就业会有影响吗 以及转专业会比较难吗",
        "answer": "闽台合作不能转专业，具体可参见招生章程要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "请问进校后如果文科专业是否可以转到理科工科类专业？",
        "answer": "转专业根据转入专业的实施方案实行，往年的可以参考教务处网站通知，网址：jwch.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-计划",
        "question": "面向福州的计划，厦门考生能报吗？",
        "answer": "必须有福州户籍，且在福州报考，具体以考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "1．轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学、化学工程与工艺、制药工程、过程装备与控制工程、地质工程、环境工程、资源循环科学与工程、生物工程、生物技术、食品科学与工程、生物医学工程、高分子材料与工程、应用心理学。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业",
        "question": "今年有招服装设计专业吗？",
        "answer": "服装设计专业已停招，设计学类中已不包含相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项",
        "question": "在广西的高校专项计划会有什么样的专业",
        "answer": "计划可在我校中心网站查询，网址：zsks.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-河南考生579",
        "question": "河南579报贵校的03，04，06，07，09，12，13，16，27可以么？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "历史组：转专业转出的要求，转入汉语言文学专业考核的内容（笔试要考高等数学吗）",
        "answer": "转出无限制，转入专业会根据专业情况设置相关方案，具体以教务处网站公布为准，网址：jwch.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-江苏文科考生，全省排名7000名",
        "question": "想报考贵校的知识产权和法律专业，请问录取概率大吗？该专业保研率具体是多少呢？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.全校保研率在11.7%。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "1．轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学、化学工程与工艺、制药工程、过程装备与控制工程、地质工程、环境工程、资源循环科学与工程、生物工程、生物技术、食品科学与工程、生物医学工程、高分子材料与工程、应用心理学。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-地方专项",
        "question": "请问福建考生位次13500有机会通过地方转型进入贵校的机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-退档",
        "question": "贵校投档比是多少，调档进入贵校有可能会被退档吗",
        "answer": "平行志愿原则上都是1：1。平行志愿批次，入档考生服从专业调剂，除体检受限等特殊原因，一般就不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-关于转专业",
        "question": "老师您好我是内高生，我今年分数按去年算的话可以去你们学校，我一直将你们作为我的目标大学，因此非常想去你们学校，但是我有个问题就是，因为我这个身份是内高生嘛，所以如果我去了贵校被分配到的专业不是让我很满意，我能转专业吗（会有啥限制吗）",
        "answer": "可以申请转专业，除章程中限制转专业的情况，其他学生都可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取率",
        "question": "江西艺术类美术考生，2024届应届毕业生，高考成绩文化课408分，专业课271.667分，能不能报福州大学的数字媒体艺术专业",
        "answer": "美术按大类招生，分为设计学类和美术学类，可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，供参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "校以英语作为公共基础外语安排教学，不对非英语语种的学生单独开设课程或做课程替代等"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-招生计划",
        "question": "请问贵校24年在福建招生相比23年人数有增加吗？24年有扩招吗？感谢！",
        "answer": "福建24年总体招生计划是比23年增加的。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-环境工程",
        "question": "重庆考生 物理类585 位次18320 能上这个专业吗？这个专业对学科有什么要求？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn.，专业要求要选考物理化学。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-甘肃考生",
        "question": "甘肃考生， 选科：物化生 高考526， 位次22879 能录取吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项",
        "question": "通过高校专项录取的学生能否转专业",
        "answer": "可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-投档线和专业调剂",
        "question": "1.今年云南省考生580分13000名次能不能达到贵校的投档线？ 2.关于专业调剂的范围：是只在一类专业里调剂，还是所有专业里调剂？调剂的范围包不包括中外合作办学的专业？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.在同一个代码里面调剂，普通专业，不会调剂到中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业代码",
        "question": "请问陕西高校专项的专业代码是什么",
        "answer": "以陕西教育考试院公布为准，具体可以向考试院咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "交通工程可以转入哪些专业？需要达到怎样的转专业要求？",
        "answer": "都可以申请，具体各接收学院的实施方案到时候会公布 在教务处网站，可以查询往年情况。jwch.fzu.edu.cn，一般在11月份左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项…",
        "question": "福大高项专项在陕西招生电子信息类专业代码？",
        "answer": "有招生，具体以考试院公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校社会学或法学录取",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-电子信息类专业…",
        "question": "陕西考生，贵校在我省电孑信息类(大类招生)问:电子信息类在陕西招生包含哪几个专业？",
        "answer": "电子信息工程和通信工程两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-体检咨询",
        "question": "请问机械设计制造及其自动化，智能电网信息工程，电子信息类，人工智能，软件工程这五个专业对色弱和单色分辨有要求吗？",
        "answer": "这几个专业对色弱和色盲没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-国家专项计划录取后是否有转专业限制",
        "question": "我是陕西省考生，想知道贵校的国家专项计划是否有转专业限制",
        "answer": "国家专项录取学生可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-福州学生，物化生组合，省排7902，计算机或电子信息能被录吗",
        "question": "福建考生，高考成绩624，省排名7902名，能选计算机或电子信息吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-报考",
        "question": "选课物化政，天津排名10345，可以报应用心理学吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建理科女541分，已通过专项，能上贵校什么专业？概率大吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-该校艺术类能否按文理科录取",
        "question": "云南美术设计类考生，省统考成绩266.8，排名404 理科文化成绩453，该校能按照文理分开录取吗？希望能录取上吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn.具体投档以各省招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "你好，我是一名福建考生，分数615，排名10470，有希望进入贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn.除列出的转出限制专业以外，其他专业都可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-山西省艺术生理科500，综合排名367可以冲本校吗？",
        "question": "山西省理科艺术生，文化分500，综合排名367，有机会报考本校艺术类专业吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，做个参考，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-陕西 排名10200 能被电气工程及自动化专业录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项",
        "question": "请问2024年高校专项有哪些专业？泉州泉港的学籍考生在泉港校区有没有优惠政策？谢谢",
        "answer": "具体计划，可在我校招生考试中心网站查询，泉州户籍考生可以报考面向泉州三个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-院校专业组",
        "question": "哪里可以查到贵校各专业组内有什么专业",
        "answer": "各省官方发的填报志愿使用的计划本中可以查询到。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-关于调剂",
        "question": "我报贵校101专业组里面的信息安全专业，填服从调剂，如果被调剂，是在101专业组里面的27个专业进行调剂吗，是否有保专业不调剂？",
        "answer": "以院校专业组为填报单位的志愿，只能在同一院校专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高考582，通过高校专项有机会进入贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考",
        "question": "美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考数字媒体艺术或者视传的话",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-高校专项",
        "question": "物化生组合610分能通过高校专项进入贵校吗",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-咨询今年招生",
        "question": "四川美术生综合分586分能就读贵校视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-中外合作办学英语分数要求",
        "question": "中外合作办学英语分数要求",
        "answer": "根据福建省要求，中外合作 办学专业外语不低于90分。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取",
        "question": "福建排名14120，录取电气或者计算机有多大概率",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站查询历年分数：zsks.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "福州大学地矿类专业该如何转入法学院？有何要求？有何限制？",
        "answer": "录取资源勘查工程、采矿工程和矿物加工工程专业的学生只能在此3个专业内申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-今年地方专项能不能上福州大学",
        "question": "本人今年577，物生政，全省25737名，能不能走地方专项，接受调剂，",
        "answer": "我校有招收地方专项学生，可以在我校招生考试中心网站查询历年录取情况：zsks.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考",
        "question": "美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考数字媒体艺术或者视传的话",
        "answer": "可在我校招生考试中心网站历年分数中查询历年录取情况，网址：zsks.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-请问色盲，但单色识别能力正常，可以报电子信息类、人工智能吗",
        "question": "还有会计学专业可以报吗",
        "answer": "电子信息类和人工智能不受影响，会计学专业限制单色识别不全报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-中外合作",
        "question": "中外合作的软件工程专业，毕业后发几个证书？证书是否与普通专业一样？学信网是否有中外合作字样？",
        "answer": "中外合作办学专业采用“4+0”、“双授学位”，毕业证书只有一个，符合条件可以授予我校学位证书和对方的学位证书，毕业证书和普通专业一样，证书上不带中外合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-请问色盲，但单色识别能力正常，可以报软件工程专业吗",
        "question": "体检报告书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-入取",
        "question": "预科班分数至少多少分才能上",
        "answer": "历年录取分数可在我校招生考试中心网站查询，网址：zsks.fzu.edu.cn.我校在福建地区没有少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-转专业",
        "question": "通过高校专项进入贵校可以转专业吗？转专业政策是怎样的？",
        "answer": "高校专项计划录取学生可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-请问电气工程及其自动化(本科（普通教育）类以后的就业方向",
        "question": "就读这一个专业是不是以后可以进入国家电网之类的？这个专业未来好就业吗？",
        "answer": "这个专业进入电网的比较多，也是比较热门的专业。具体情况可向学院咨询，咨询电话：0591-22866584"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-平均分排位",
        "question": "咱们福建2024高考志愿填报指南与阳光志愿信息有些偏差，要以哪个为准？如：福州大学同一专业在阳光信息网推荐2023年软件工程专业平均分为600分，而在招生指南大厚本上给出的2023年平均分是614分，上述两个地方体现的平均分不同，排位有偏差，请问以哪个为准？",
        "answer": "普通类软件工程专业平均分是614，我校还有中外合作的软件工程专业，历年录取分数可在我校招生考试中心主页查询，网址：zsks.fzu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-宿舍",
        "question": "住几人间，24届考生住哪个校区",
        "answer": "一般有四人间和六人间，具体以学校安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-预科班",
        "question": "老师您好，请问今年福州大学在陕西设有少数民族预科班名额吗？专业一年后怎么选择？",
        "answer": "陕西有少数民族预科计划5名。预科一年后以预科结业的综合成绩择优选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-录取规则",
        "question": "请问学校是按照专业清还是分数清",
        "answer": "按照考生投档成绩从高到低排序并依据考生专业志愿和招生计划进行专业录取（所有专业调剂考生的优先级均低于有专业志愿的考生），各专业志愿间不设分数级差。在考生所报专业志愿均未被录取情况下，对服从专业调剂者，按投档成绩从高到低调剂至缺额专业，以院校专业组为填报单位的志愿，只能在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-学科成绩要求",
        "question": "请问一些专业是否对某些学科有要求，例如计算机类对数学成绩是否有要求",
        "answer": "我校章程中，录取未有对数学成绩有相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-往年艺术生分数线",
        "question": "请问艺术生（美术）往年分数线是多少",
        "answer": "录取分数可在福州大学招生考试中心网站主页历年分数中查询，网址：zsks.fzu.edu.cn."
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业分配",
        "question": "今年福州大学在福建招生时，同一专业组内的专业分配是按照分数优先，专业优先，还是专业级差进行分配呢？",
        "answer": "按分数优先的原则进行调配，所有专业调剂考生的优先级均低于有专业志愿的考生，各专业志愿间不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-专业组范围",
        "question": "今年福州大学在福建招生时500专业组和999专业组分别包括哪些专业呢？",
        "answer": "具体以考试院公布的计划本为准，可在我校招生考试中心主页计划查询栏目中进行查询。网址：https://zsks.fzu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学",
        "title": "福州大学-投档比",
        "question": "你好，想问一下贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校平行志愿批次投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "同学你好！参照往年，有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-少数民族预科班",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第一批预科志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大",
        "answer": "同学你好！参照往年，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，接受调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！1:1，参照往年，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "河南理科考生525分，贵校电子信息专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "同学你好！参照往年，需要冲一下，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "你好，福建555，排名3.7w，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！参照往年，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-少数民族预科班",
        "question": "406能上贵校的预科班吗？名次在12w左右",
        "answer": "同学你好！参照往年，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的智能建造专业吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "同学你好！可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取分数线",
        "question": "广西文科女生、历史类524分、排10805、报考贵校汉语言文学、几率多大、",
        "answer": "同学你好！参照往年，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学你好！参照往年，需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建理科",
        "question": "总分541，省排名46344位，报本校的机械电子工程专业能被录取吗？",
        "answer": "同学你好！很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "老师你好·请问江西物化生考生516分69505位次能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "广西物化地女 526 38785。报考贵校的电气工程及其自动化，材料成型工程，还有机械设计，服从调剂，录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好！参照往年，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "广西物化生6.5w有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "同学你好！可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "河南理科493分排名15w多有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好！可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵校吗？",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-湖南考生",
        "question": "老师你好！物化地494分，位次94791报贵校103组有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年招生录取最低位次88955，还是比较有希望的，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "广东 物理 517分 排名11.9万 能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-询问",
        "question": "地方专向有一些政策或特别信息吗？",
        "answer": "同学你好！根据福建省政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-志愿录取",
        "question": "老师您好！江西考生，物化生类，516分，江西物理组排名69236；请问能录取到贵校计算机类专业吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好！参照往年，要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "物化生562，可以报考什么专业",
        "answer": "同学你好！很多专业可以报，结合自己的兴趣爱好。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建生录取",
        "question": "请问523省排57824可以有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！闽台合作项目专业可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "您好老师，福建物化生省排44388是否可以上贵校",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "您好老师，云南考生今年509，排名44711有希望上贵校电气自动化专业嘛？",
        "answer": "同学你好！有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建历史组529分 位次7952 可以报汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学你好!有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "分数514排名11400到11500， 贵校的机械制造，自动化，电气工程，电子工程，车辆制造有机会冲吗",
        "answer": "同学你好！去年四川最低提档位次为110219，还是有希望的，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-求助",
        "question": "福建物化生569可以报考软件工程专业吗，如果不行会被调剂到什么专业",
        "answer": "同学你好！有机会，可以多填报几个相关的专业。会在同一选科组里调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-湖南物化地选科考生",
        "question": "总分495排名94000服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，有机会的，可以冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建录取咨询",
        "question": "福建南平 历史类 506 报考本校法学、日语或翻译专业，有希望吗",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "湖北理化生535能上吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建物化生543 省排44712 有机会上贵校工学类专业吗",
        "question": "福建物化生543 省排44712 有机会上贵校 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程等专业吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，有点难度，可以报考我校闽台合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建理工大学",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "你好，参考我们去年的录取最低排位是122128，有点困难。河南招生人数348名"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取问题",
        "question": "福建历政地510分有机会报考吗",
        "answer": "你好，可以参考我们去年的最低排位9260。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建560 排位34813能报电气工程吗",
        "answer": "你好，参考我们去年录取的最低排位27972，可以试着冲刺一下哦。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "我是贵州省的考生，分数447加民族分5，名次在88752，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，参考我们去年的录取最低排位61899，可以冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取咨询",
        "question": "本人福建历史类考生，总分534，省排7262，请问能够就读贵校汉语言文学或者法学专业，录取概率有多大？",
        "answer": "你好，汉语言去年录取最低排位是7560，法学是7411，两个都很有希望哦。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问福建物化政510，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，去年我们录取的最低排位是38353，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "您好广西497有机会被人工智能录取吗",
        "answer": "你好，可以参考我们去年录取的最低排位49985."
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "广西理科529 排名37000 有机会不",
        "answer": "同学你好！按去年的录取情况来看的话，很有希望，可以报取大部分专业，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取问题",
        "question": "四川理科518分，可以报考吗",
        "answer": "同学你好！有机会，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建物化地560有机会上本校吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "云南理科485能否被贵校什么专业录取，",
        "answer": "同学你好！可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "四川529分95844位次希望吗？",
        "answer": "同学你好！参照往年，希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-甘肃考生物理类61896位次 434分数",
        "question": "甘肃考生物理类61896位次 434分数想报考贵校 服从调剂有机会吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-江西考生507分79025位次有希望吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "同学你好！有一定难度，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "云南省544文科16032名，可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，有点难度，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-求助",
        "question": "山东理科536能报考软件工程吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "福建美术历史生综合分513能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！因艺术有改革，可以参照去年换算标准跟去年分数比对一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "泉州物化地561，排34414 读电子信息，计算机科学与技术有希望吗？",
        "answer": "同学你好！这两个专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "您好湖南全理85143名报考有希望吗503分 想报考机械设计制造及其自动化专业的话",
        "answer": "同学你好！可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "湖南全理85143名报考有希望吗503分想报考微电子科学与工程 人工智能 智能制造工程 电子信息工程等专业",
        "answer": "同学你好！这几个热门专业可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536能报贵校什么专业",
        "answer": "同学你好！很多专业可以报考，选择服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "四川理科502位次131685报考录取几率高吗？服从专业调剂入校后能申请转专业吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好！有一点难度，可以冲一下。进校可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建物理组合536排名49056可以上么",
        "answer": "同学你好！可以报考我校闽台合作项目专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-投档比",
        "question": "是100%吗",
        "answer": "同学你好！投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-美术252文科381可不可以报考贵校",
        "question": "美术艺体成绩252文化课381可不可以报考贵校",
        "answer": "同学你好！因艺术有改革，可以参照去年换算标准跟去年分数比对一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建567 排名30792 物化地 软件工程有希望吗",
        "answer": "同学你好！参照往年，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-重庆485 排名6.8w 物化地 交通运输专业有希望嘛",
        "question": "重庆485 排名6.8w 物化地 交通运输专业有希望嘛",
        "answer": "同学你好!有一点难度，可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建美术",
        "question": "老师你好，福建美术历史类综合分513有希望录取吗",
        "answer": "同学你好！今年福建艺术有改革，可以参照去年换算标准跟去年分数比对一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-文科录取",
        "question": "历史类 520 排9189有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好！还是很有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "广东物化生541，81840有机会上吗",
        "answer": "同学你好！机会还是很多的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "四川理科，535，报考贵校机械设计制造及自动化，有可能录取吗？",
        "answer": "同学你好！机会还是很大的，欢迎报考福建理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-预科班",
        "question": "预科班后可选择的专业是什么",
        "answer": "同学你好！预科选专业有按照入校后的学习成绩等情况从高到低选专业。具体可咨询人文学院0591-22863220或者加入QQ群咨询928258476"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "贵州理科458，位次83492，有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！有点难度，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-文科艺考生",
        "question": "请问：文化分316.专业分232有机会到你们学校吗",
        "answer": "同学你好！今天福建艺术有改革，可以参照去年换算标准跟去年分数比对一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-。",
        "question": "物理科565分全省排名31976名上贵校的电气工程及其自动化的机会大不大？",
        "answer": "同学你好！参照往年报电气工程及其自动化可以冲报一下，也可以报电气相关的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-老师你好，广东物理类516分，有机会上该校吗？",
        "question": "排名120077",
        "answer": "同学你好！参照往年还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "省排35517可以录取贵校的哪些专业呢",
        "answer": "同学你好！可以参照我校专业往年排位，很多专业都有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-相关问题咨询",
        "question": "女生566物生地，省排31123，贵校有什么专业推荐吗？",
        "answer": "同学你好！参照往年排位，很多专业都可以报考，可以结合自己的兴趣爱好来选。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "今年选课物化政553，省排38589，有没有机会被录取",
        "answer": "同学你好！机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建物理组539排名47770报地方专项可以上贵校吗",
        "answer": "同学你好！参照往年排位，有点难度，可以报考我校闽台合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-山西省排52883有希望报考该院校吗",
        "question": "理工490",
        "answer": "同学你好！可以冲报一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建考生物化生 535 加地方专项有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！农村专项有一点难度，闽台合作可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建物化生528分有机会被录取吗",
        "question": "福建物化生528分有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好！可以冲报一下我校的闽台合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "老师您好，宁夏文科462分位次6029位有希望成为贵校的一员吗？",
        "answer": "同学你好！宁夏文科首次招生，没有参考数据，可以试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-福建美术综合分530能上贵校吗",
        "question": "老师你好福建美术综合分530能上贵校吗",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "福建考生 538分 全省47876名能录取贵校吗",
        "answer": "同学你好！报我校闽台合作专业机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-预科班",
        "question": "宁夏考生最低多少分能上该校预科班",
        "answer": "同学你好!参照去年大概2万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "辽宁考生498分位次54005能上互联网金融吗",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "老师您好 宁夏理科415位次17688有希望录取吗",
        "answer": "同学你好！参照往年可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "辽宁考生498分位次54005能上贵校的互联网金融吗",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "辽宁考生498分位次54005能上贵校的互联网金融吗",
        "answer": "同学你好！有机会，可以冲报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-湖南考生物理方向499，位次88404",
        "question": "请问是否有望进入贵校？若服从调剂后期是否有机会转专业？转专业条件是否严苛？如果未被录取是否退档？",
        "answer": "同学你好！有希望。有机会转专业，申请转专业学习应根据学校本科学生转专业管理规定执行，学生可以在大一的第二学期提出转专业申请。学校以公平、公正、公开和以生为本为基本原则，实行公开考核，双向选择、择优录取。为保证教学质量，结合学校专业结构设置、各专业办学条件等实际情况，每年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "物理排名29000左右，可以报电子信息工程，或是计算机科学专业",
        "answer": "同学你好！参照去年排位，你的希望还是非常大的，可以把志愿填满，留一个保底的专业，欢迎报考福建理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "24年位于45937到46486之间有没有机会上贵校的，高分子材料于工程，物联网工程，电气工程及其自动化。对于录取是否要减去加分政策。",
        "answer": "同学你好！参照去年排位，你的希望还是非常大的，欢迎报考福建理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-报考",
        "question": "附件考生2024年物理组分数516可以上贵校的闽台合作的专业吗",
        "answer": "请问你排位多少，我校去年闽台最低分排位5.2万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-录取",
        "question": "四川考生536，还有10分的政策加分，有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！按照你的排位，希望还是非常大的，欢迎报考福建理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-预科班",
        "question": "预科班分数至少多少分才能上",
        "answer": "同学你好，2024少数民族预科班的招生计划只在内蒙古、广西、贵州、云南和宁夏五省进行招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建理工大学",
        "title": "福建理工大学-咨询",
        "question": "有哪些强的专业及毕业后的去向及工资情况及保研或考研大概多少",
        "answer": "同学你好， 学校有三个国家级·特色专业，分别是土木工程、工程造价、电气工程及其自动化，其中土木工程还是国家级综合改革试点专业。毕业主要去向除了考公考研外，比较多的就业在企业，第三方调查显示，用人单位对毕业生的总体满意度90%，表示愿意招聘我校毕业生的用人单位为100%。工资情况视不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "广西物化生541排名300725，有希望被贵校动物医学专业录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-日语",
        "question": "日语考生能不能报考贵校？大学是否要求四六级考试？如果要求能否用日语四六代替",
        "answer": "您好，可以报考我校。大学对四六级没有硬性要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "你好，我是安徽考生，历史方向的，考了488分，全省排名34029。我想咨询一下，被贵校财务管理录取的概率大吗？如果服从调剂，投档成功会不会被退档，贵校在安徽省的投档比是多少？想咨询一下！",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-志愿填报",
        "question": "河南理科489能有可能被录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "老师 今年贵校是不是不在湖北地区招收历史项的生物育种工程的学生",
        "answer": "您好，我校今年在湖北地区只招收物理类的生物育种科学的学生。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-投档比",
        "question": "贵校在贵州的投档比是多少",
        "answer": "您好，是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建考生报考及专业",
        "question": "物化地，512，65625，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-少数民族预科班",
        "question": "请问一下贵校今年在广西的少数民族预科班收多少人呢？",
        "answer": "您好，我校今年在广西少数民族预科班收10人。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "湖北历史461 34099能被录取嘛",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-江西物化生497，排名91250报考有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250报考有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "湖北物生地考生由于没选化学报不了需要物理加化学的专业组，被物理加不限04专业组录取后，能否转入理工科（物化捆绑）的专业",
        "answer": "您好，具体转专业每个专业的 要求，需要等明年细则出来后方可知晓"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建全文537，省排6871，能被公共管理专业录取吗，如果不能，还有什么专业推荐吗？",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数排名，组内都可以调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-安徽",
        "question": "老师你好，问一下物化地 532分 次位83561 有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "老师你好，河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考？会被退档吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，接受调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在福建的投档比为1：1.我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好，我是甘肃的物理类考生，503排名31252，有望报贵校的农学，【智慧农业，农业资源与环境等专业吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次109683，能被你校录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取可能",
        "question": "老师您好，福建历史类，449分排名22500+，录取该校法学的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "请问湖北省文科生523分 15600名 能够报考该校吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "贵校中外合作可以转到别的专业吗，可以转到中外合作外的专业吗",
        "answer": "您好，中外合作可以在同一院系内中外合作专业中转专业，不可以转到中外合作外的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好！请问福建历史组529分 位次7952名 报法学专业录取概率高吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好福建 物化地530 排名53700有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "广西物化生492排名61343，国家专项计划动物科学能被录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "广东历史类考生排位58690有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "江西物化生464有机会冲一下贵校的中外合作专业吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "文科生，福建521。想报考法学，请问有可能吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "请问贵校是否面向安徽招生，以及安徽省排名九万八的考生报考贵校的录取概率大不大",
        "answer": "我校有面向安徽招生。我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "黑龙江考生 物理类 分数496 省排35515 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建宁德选科物化地，高考515分，农村地方专项报贵校动物医学",
        "question": "福建宁德选科物化地，高考515分，农村地方专项报贵校动物医学专业有希望吗？",
        "answer": "我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的投档比是多少？ 在重庆没有服从调剂选项，如果被贵校提档后，身体等其他条件都满足的情况下会被退档吗？",
        "answer": "您好，我校在重庆的投档比是1：1。如果考生符合我校录取原则，一般情况下不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "老师好，请问湖北考生，选课物理生物政治，外语语种日语，分数513排位在77703-78557之间，有没有希望报考贵校",
        "answer": "我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "湖南 物化政 排名5.86W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省外分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-招生",
        "question": "物化生445排名11.3W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "您好，去年福建省普通批物理组最低分排位在4.3W左右，仅供参考。如需进一步咨询，请拨打0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好，四川理科525分能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年四川本科一批理工类最低分525左右，最低分位次7.9W左右。本科二批理工类最低分500左右，最低分位次10W左右。中外合作批最低分500，最低分位次9.6W左右。国家专项批最低分470左右，最低分位次14W左右。数据仅供参考。欢迎报考福建农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作",
        "question": "是4+0吗",
        "answer": "您好，是的。欢迎报考我校闽台合作专业。今年我校在新增3个闽台合作办学专业招生，采用“4+0”培养方式，四年都在我校就读，无需前往台湾，即可享受到两岸优质教育资源的融合。志愿报考时，闽台合作办学项目单独编组，不与其他专业互相调剂。培养方案中的部分课程由台湾中国文化大学选派优秀专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好老师，请问广东考生513分，位次125449，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "您好，2023年广东物理类本科批最低位次9.2W左右。中外合作批最低分位次9.7W左右。数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-物化政552,39349有机会上贵校吗？可以报什么专业？",
        "question": "物化政552,39349有机会上贵校吗？可以报什么专业？",
        "answer": "您好，有机会上我校。具体可以咨询我校教务处（招生办公室）：0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-关于报考",
        "question": "福建物理生物政治考生558分位次35833想选金融学 想考研能不能考本校的同专业或相关专业研究生",
        "answer": "您好。我校经济与管理学院有金融学研究生专业。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-宿舍条件",
        "question": "经济与管理学院在哪个校区，宿舍是否是上床下桌",
        "answer": "您好，经济与管理学院在金山校区。宿舍是上床下桌。欢迎第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-安徽物化生考生",
        "question": "您好，我是今年安徽物化生的考生，分数513，排名108295，想问下贵校的中医学能不能上，谢谢",
        "answer": "您好，有机会上。如要进一步咨询，请拨打0591-83789216。欢迎第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-是否会被录取",
        "question": "贵州考生理科类454分，排名87644在贵校能否被其中任意一个专业录取",
        "answer": "您好，去年我校在贵州理工类本科二批最低分位次6.9W左右。数据仅供参考。如要进一步咨询，请拨打0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "请问湖南理科521分有概率被贵校录取吗",
        "answer": "您好，2023年我校在湖南普通批最低分位次8.3W左右。数据仅供参考。中外合作批最低分位次12.4W左右。数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "请问黑龙江考生物化生442分，排名55000位，报考贵校动物医学专业有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "地方专项录取算做特殊录取嘛",
        "answer": "不太明白您说的特殊录取是指什么 ，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "广西壮族物化地490，位次6.2W想报考贵校的动物医学专业，有机会冲冲吗",
        "answer": "您好，可以冲一下。建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建地方专项大概要多少分",
        "answer": "地方专项变化非常大，您可以再我校的历年分数查询（福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-专业",
        "question": "能转专业吗，可以从二本转一本吗",
        "answer": "您好，可以转专业。学生入学取得学籍，可根据学校转专业政策提出转专业申请，学校按有关规定进行审批。学生在第二学期提出申请，各专业的“接收人数、条件、考核办法”等将在学生报名前在各学院网页公开发布。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "四川理科519，还有加分25，有望被录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年在四川理工类本科一批最低分位次7.9W，本科二批最低分位次10W左右。中外合作批最低分位次10W左右。数据仅供参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-生物科学专业",
        "question": "你们学校志愿里面显示是生物科学类，有的学校是生物科学，有什么区别吗",
        "answer": "您好，生物科学类是大类招生，里面包含生物科学和生物技术两个专业，大一下分流。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作",
        "question": "请问贵校闽台合作专业调阅考生档案的比例是多少？谢谢",
        "answer": "您好，我校闽台合作专业调阅考生档案的比例是1:1。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-江苏省考生高考531分位次103672有机会报考本校吗",
        "question": "江苏省考生高考531分位次103672有机会报考本校吗",
        "answer": "您好，我校2023年在江西理工类本科二批最低分位次为6.3W左右。中外合作最低分位次为5.6W左右。数据仅供参考。可以重点关注我校中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好，福建考生今年556分，位次37038有什么专业可以选吗",
        "answer": "需要看您选考科目才能做进一步咨询 ，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-少数民族预科班",
        "question": "您好，广西物理类431能上贵校的预科班吗？还想问下贵校提档后还会退档吗",
        "answer": "您好，去年我校在广西理工类预科批最低分位次为10W。预科批提档后大概率不会退档。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-四川考生",
        "question": "理科528，位次95845有机会录取吗，录取之后转专业有什么要求？",
        "answer": "您好，有机会。学生入学取得学籍，可根据学校转专业政策提出转专业申请，学校按有关规定进行审批。学生在第二学期提出申请，各专业的“接收人数、条件、考核办法”等将在学生报名前在各学院网页公开发布。如要进一步咨询，请拨打0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建录取咨询",
        "question": "福建南平——历史生物政治——506分——位次11388 报考贵校园艺或法学专业，有希望吗",
        "answer": "您好，有机会，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建艺考生",
        "question": "艺术分206文化分325有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，艺考建议再等到综合分排名出来后，再次咨询"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "文史559茶学录取几率",
        "answer": "您好，去年我校茶学在云南省最低分位次1万名左右，数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "湖北理化生535位次59717能上吗",
        "answer": "您好，有机会。建议重点关注我校中外合作组。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建历史排名7959有机会上贵校吗？有什么专业呢？",
        "question": "福建历史排名7959有机会上贵校吗？有什么专业呢？",
        "answer": "下午好，今年特控线下降很多，建议可以冲一下我我校的历史+不限和历史+生物组，另外建议关注一下我校历史+不限的中外合作4+0项目"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "您好，2024年我校在浙江省没有投放艺考生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建历史排名多少有机会上贵校？有什么专业呢？",
        "question": "福建历史排名多少有机会上贵校呢？有什么专业呢？",
        "answer": "下午好，今年特控线下降很多，建议可以冲一下我我校的历史+不限和历史+生物组，另外建议关注一下我校历史+不限的中外合作4+0项目"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "四川文科548排名11542能上吗 只给了财务管理这个专业会被调剂到其他专业吗",
        "answer": "您好，有机会。是否会被调剂到其他专业看您有没选择是否服从调剂。欢迎报考福建农林大学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "江西物化生488分101966位次能报贵校茶学专业吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80474/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-老师，福建位次35201，559理科有希望报咱校？",
        "question": "如果有机会，可以报什么专业谢谢",
        "answer": "您好，有很大机会上我校的普通批，专业问题需要知道您 的选考科目"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校吗",
        "answer": "下午好，今年特控线的排名下降很多，建议可以重点关注一下我校的闽台组、地方专项、中外合作组。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-食宿",
        "question": "宿舍一般几人间啊",
        "answer": "您好，我校宿舍有4-8人间。根据您报考的校区，学院不同，宿舍也不同。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "物化地 583分 排名22948 能上本校机械及其自动化专业嘛",
        "answer": "您好，大概率可以进我们本校的机械设计及其自动化，欢迎你第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "question": "老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-少数民族预科录取",
        "question": "您好，我是海南物化生考生，总分492，位次39279，请问有希望报考该贵校吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建物化地560有机会上本校吗",
        "answer": "您好，机会很大，欢迎您第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-招生",
        "question": "物化生445排名11.3W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "建议您重点关注一下我校第一年招生的中外合作4+0项目"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "物化地539排名4w7能上吗",
        "answer": "您好，有机会上我校的普通批，同时建议您重点关注一下我校的农村地方专项、闽台项目（4+0）、中外合作项目（3+2）和第一年招生的中外合作项目（4+0），欢迎您第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建物化生554排名3.8w有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，有很大机会到我校的普通专业，同时建议您重点关注一下我校的农村地方专项、闽台项目（4+0）、中外合作项目（3+2）和第一年招生的中外合作项目（4+0），欢迎您第一志愿报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-报考",
        "question": "福建考生518分报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536能报贵校什么专业",
        "answer": "您好，只能在我们学校的生物组和不限组中选择，可选范围很大，欢迎你第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-报什么专业？",
        "question": "福建历政地530，排名7706，可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "您好，有机会可以进我们本校的普通批，同时建议您关注一下我们的中外合作项目（4+0）欢迎你第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "江西今年1.2w排名有希望吗",
        "answer": "您好，我校文科2024年本一最低分在1.8w左右，欢迎您积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-报什么专业",
        "question": "福建25000能报什么专业",
        "answer": "您好，23年我校普通批法学最低分大概在2.5w左右，电子信息工程最低分在2.6w左右，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "我今年物生地497分，有希望被贵校录取吗？或者闽台合作专业能否录取？谢谢！",
        "answer": "您好，2023年我校在福建省最低分位次在4.3w左右，闽台第一次招生 没有往年数据可以参考，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-今年电气工程及其自动化大概要招几人？",
        "question": "去年最低分是几分",
        "answer": "您好，我校今年计划招生169人，去年最低分排名在2.4w左右，今年该专业在物理组有扩招，希望您重点关注"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-法学专业",
        "question": "福建历史方向553、排4919能上法学吗",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建美术",
        "question": "老师你好，请问福建美术生历史类综合分513接受调剂的话有希望吗",
        "answer": "您好美术类还是要等综合分排名出来后咨询比较准确。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-福建选科历生地540分排名6463建议报考林学和会计吗？",
        "question": "报这两门稳吗?招生名额有多少",
        "answer": "福建选科历生地540分排名6463可以试着报会计，但是无法报林学"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-安徽",
        "question": "安徽文科467 排名43151能上贵校吗",
        "answer": "您好，2023年我校在安徽历史类最低排名在4.5w左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-文科招生",
        "question": "您好，请问今年招宁夏文科考生吗？录取人数和专业分别是什么？谢谢",
        "answer": "您好，今年在宁夏有招生文科，具体专业和人数见我校招生办网页的专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-少数民族预科班",
        "question": "请问广东考生可以报考贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "您好，我校在广东省没有预科计划。建议您报考我校在广东省的其它批次。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-物化生553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "question": "物化生553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "宁夏比本二线高二十分有可能录取吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-请问闽台合作专业的学费是多少？",
        "question": "闽台合作的计算机科学与技术专业一年学费多少，有一些其他开支吗？",
        "answer": "学费标准执行闽价费〔2013〕176号、252号，闽价费〔2015〕201、286号，闽价费〔2017〕243号，闽发改价格函〔2023〕295号等相关文件，现行学费收费标准如下："
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-安徽文科",
        "question": "安徽文科多少分能上",
        "answer": "您好，2023年我校在安徽历史类最低排名在4.5w左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建物理组539排名47770报地方专项可以上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年地方专项最低分大概在5w左右，仅供参考，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-志愿",
        "question": "广东 物化生 557分 62218名 动物医学有希望吗？",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-相关问题咨询",
        "question": "566物生地女生， 贵校有推荐的专业吗？",
        "answer": "您好，建议您关注一下我校的 物理+生物组 和物理+不限组中的专业，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "2024年福建理科差不多排名收到多少",
        "answer": "您好，这个暂时无法预估，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-专业报考",
        "question": "您好，我是福建考生，请问分数583省排名22876能报考贵校的什么专业呢？望老师为我解惑。感谢老师花费时间为我解答疑问！",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-2024年福建文科录取",
        "question": "2024年福建文科 540分排名6364，报贵校会计专业有希望进吗 看到今年福建农大历史组的会计和法学都有扩招人数 540分报这两个专业有希望吗 第一志愿报农大，服从调剂的话。可以去什么专业",
        "answer": "您好，两个专业都有扩招，有希望冲一下这两个志愿，希望您把1-6志愿都按有梯度的方式填报完成，并服从调剂。减少调剂的风险，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "福建考生541省排46383有机会被高校录取吗？有几个专业可供参考",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-西安",
        "question": "西安理科52500位次能上吗",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取湖南",
        "question": "湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "answer": "您好，建议重点关注我们学校的国家专项计划和中外合作计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "理科生537,48757有望被该校录取吗？除了中外合作，闽台合作。贵校有地方专项降分录取政策吗？有南平光泽的定向招生吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-报考",
        "question": "老师您好，宁夏考生490位次3847能报考吗？宿舍是几人间，是上床下桌吗",
        "answer": "您好，我校去年本一最低分498排位2620，本二最低467，排位4969"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-位次",
        "question": "老师您好，我想问下四川106200左右有机会进贵校吗，谢谢",
        "answer": "您好，我校历年数据可以在我校招生办网页，历年数据里查询，详见福建农林大学2023年福建省内分批次分专业录取分一览表  https://zsb.fafu.edu.cn/2023/1030/c515a80476/page.htm，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-少数民族预科班",
        "question": "请问一下我一年以后预科班学习结束后是不是可以选择该校所有的专业，并且预科班今年在贵州的招生计划怎么样",
        "answer": "您好，今年在贵州投放10个少数民族预科班计划 ，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-安徽历生地可以报贵校的农林专业么",
        "question": "安徽历生地可以报贵校的农林专业么",
        "answer": "您好，2023年我校在安徽历史类最低排名在4.5w左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-报考",
        "question": "您好,福州530分53402能上贵校 吗",
        "answer": "您好，请重点关注一下我们校的中外合作，如需进一步了解，可以电话咨询0591-83789216。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "请问云南考生七万名左右可以报考该院校吗",
        "answer": "您好，我们去年在云南大概分数最低排名大概在6万名左右，建议您可以冲一下。谢谢您"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-少数民族预科",
        "question": "四川理科408分报考贵校少数民族预科有希望吗",
        "answer": "您好，我们在西川有少数民族计划20人。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-专业分配原则",
        "question": "该校专业分配原则是什么？",
        "answer": "您好，我们是分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-专业咨询",
        "question": "云南文科专业 568 分，一本线上 18 分，可以填报哪些文科专业",
        "answer": "您好 建议您重点关注一下我们的茶学专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-定向生",
        "question": "今年在泰宁有招生吗？",
        "answer": "您好，我们今年有在泰宁有定向委培"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-山西理科403，可以自动化专业和机械类专业录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "您好，我们在山西2024年没有投放自动化专业和机械类专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-中外合作保研",
        "question": "农林经济管理（中外合作）是否享受推免政策",
        "answer": "您好，关于4+0截止目前还未收到相关政策。但是2024届风景园林（中外合作，3+1）有考生保研。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-录取",
        "question": "四川考生536，还有10分的政策加分，有机会上贵校一本专业吗",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-茶学",
        "question": "茶学专业对文科生可以报吗？是否需要一定生物与化学基础？",
        "answer": "您好，我们学校茶学有两个方向，一个是偏农，一个是偏茶文化"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-云南文科 茶学",
        "question": "云南文科生567能录取茶学专业吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。2023年云南文科茶学最低分是542分，仅供您的参考，祝您心想事成。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-保研",
        "question": "有意向报考高校的制药工程专业，想知道该专业有保研吗以及如何获得保研资格？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-2024投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-色盲、色弱会影响本科那些专业报考？",
        "question": "老师，你好！厦门考生，选考物化生；请问本科批次（软件工程、电子科学与技术、电子信息工程、电气工程及其自动化、金融学、计算机科学与技术、网络工程、网络空间安全、数据科学与大数据技术、车辆工程）专业，色盲、色弱是否会影响报考、录取？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "您好，请问报考贵校后转专业容易吗",
        "answer": "您好，我校转专业文件详见（福建农林大学本科学生转专业管理实施办法  https://jwc.fafu.edu.cn/ae/15/c2035a372245/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-转专业",
        "question": "如果选择高校的服从调剂，最后被调剂到不喜欢的专业，要如何转专业，有什么要求，容易吗？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-闽台合作专业毕业证书与普通专专业的区别",
        "question": "你好，我想问下贵校闽台合作专业的毕业证书与普通专专业的区别，谢谢！",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-咨询",
        "question": "550左右能报什么专业本人偏向计算机专业数学还不错物理一般化学较薄弱",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、农林经济管理中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农林大学",
        "title": "福建农林大学-日语",
        "question": "高考外语选的是日语.到大学日语该怎么办.学校是否能用日语代替英语.",
        "answer": "感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "平行志愿按1：1投档，服从调剂原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "四川理科559排位六万名，国家专项服从调剂，录取概率大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-湖南物化生549排名41790有希望被贵校录取码？",
        "question": "理科",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-档案提档",
        "question": "假设我的高考成绩超过了去年湖南省报考该校的某专业的最低录取分数，但未达到该专业所在的专业组的最低提档分数，会不会被提档",
        "answer": "去年录取数据仅能作为参考，不能作为今年能不能投档和会不会退档的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是1：1吗",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-志愿",
        "question": "单科成绩有没有要求",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "河南理科472分（位次：195781）报考咱们学校的提前批的电子电气工程概率大吗？这个专业实行军事化管理吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，接受调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "河南理科男513分报考提前批航海技术有希望录取吗 （眼睛做矫正在时间上有什么要求）",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "您好老师，我是西安考生。分数为464，位次68727，在贵校可选择哪些专业？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建理科",
        "question": "总分541，省排名46344位，报本校提前批航海技术专业能录取吗?",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-集美大学",
        "question": "保研率多少呀",
        "answer": "2%-4%"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "今年投档比",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "老师你好 我普通理工类405分 排名一万五千七百多 有机会进入贵校吗 谢谢老师",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批是否会退档",
        "question": "贵校提前批按1:1.2投档，请问被退档风险大吗？什么情况下会退档？退档以后还能继续继续平行志愿吗？",
        "answer": "提前批按1：1.2投档，依然也是按分数优先录取，低分和不符合航海类体检要求的人肯能被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "请问贵州物化生433，107090位次报考贵校提前批有希望吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建考生547.排名42064有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "四川理科559排位六万名，报国家专项计划服从调剂，录取概率大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "请问贵州物生政544位次27554报考贵校可能性大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "甘肃省物理类471分位次44546有望录取吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "贵校在贵州投档比平行志愿是百分百吗",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校环境、美术学（师范）、动画、视传等专业，能录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-汉语言文学专业",
        "question": "江西文科省排名6214，有望进这个专业吗。成功率高吗？今年会涨分吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生",
        "question": "陕西理科468分排名65000能冲贵校第二批次录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招考咨询",
        "question": "第十九条 外语语种要求 二、外语类专业（英语、日语、翻译）高考外语语种为英语。考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格。 请问这一条只适用于外语类专业考生，对别的报考专业考生有没有限制？",
        "answer": "报考以上三个专业的学生有限制，其他专业无"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业学院管理",
        "question": "请问贵校属于航海学院的物流管理专业是否会进行半军管呢？很重要！求告知！谢谢！",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-青海文科498",
        "question": "你好青海文科498，位次955能上吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考咨询",
        "question": "集美大学2024年普通高考招生章程的考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格怎么理解？",
        "answer": "外语类专业（英语、日语、翻译）高考外语语种为英语。考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格。即报考以上三个专业的学生高考外语语种应为英语，若所在省份有组织外语口语考试，必须参加并且成绩合格，否则不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比，报考",
        "question": "四川文科556可以冲一下本校吗，四川投档比是多少？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-民考汉",
        "question": "老师你好，我是青海的理科考生，成绩是408，我的省位次是8471，第一志愿想报集美大学针对青海六州的民考汉预科班，请问有没有录取希望？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "请问 江西 历政地 排名6590 有希望录取贵校的历史类专业吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-定向本科二批次所对应的单位",
        "question": "新疆本科定向二批次所对应的新疆的单位是哪些？",
        "answer": "我校新疆本科批定向计划是指定向昌吉州招生。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会加入贵校吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-数学与应用数学专业对高考数学成绩有没有要求？",
        "question": "请问数学与应用数学专业对高考数学成绩有没有要求？单科成绩的要求？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校会计学或者审计学专业吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-美术专业有硕士研究生学位授予吗？",
        "question": "美术专业有硕士研究生学位授予吗？",
        "answer": "有硕士授权点，详情可至集美大学招生办公众号查看"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "请问贵校2024年仔广西的投档比是多少",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-轮机工程提前批录取",
        "question": "你好，我是广东高考生，物化生，成绩530，排位98150，有机会上贵校轮机工程吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "江西政历地排名7354名能被集美大学录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536走地方专项上贵校的机会大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的英语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "外语类专业（英语、日语、翻译）高考外语语种为英语。考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-历史考生553 4901排名 有没有希望上贵校的汉语言提前批",
        "question": "历史考生553 4901排名 有没有希望上贵校的汉语言（师范）提前批？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业学习",
        "question": "你好！请问贵校的物流专业女生适合报吗？该专业是否与航海等有关呢？",
        "answer": "物流管理详细专业介绍、就业面向可至集美大学招生办公众号查看"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "您好！广西历史类540分位次8000是否有机会被贵校法学专业录取，其他专业呢，学校是否有与其他学校交流或者保研的机会，保研学校有哪些呢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取可能",
        "question": "福州考生538能录取小学教育吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-湖北物生地，被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "除艺术类、体育类、提前批海上专业和公费师范生专业不能跨类转专业外，符合条件的学生在校学习期间可自愿申请转专业，具体实施细则按照集美大学转专业管理办法执行，详见《集美大学本科学生转专业管理办法》（http://jwc.jmu.edu.cn/info/1154/1410.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取和保研",
        "question": "我是福建考生，物生政546排名42943报会计学有没有录取的可能？或者能进学校什么专业。学校有保研吗？谢谢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-宿舍",
        "question": "请问：是按专业分吗？怎么分到四人间",
        "answer": "学生宿舍都是公寓，有独立卫浴和独立阳台，配置热水器和空调，环境舒适。具体的宿舍由学校根据学院招生人数分配给学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-集美大学",
        "question": "江苏物化地574位次53204能不能上贵校05专业组船舶和海洋工程 如果不够 被调剂的概率大不大",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "山东女生523分，排名125848，报考贵校翻译专业，有望被录取吗？谢谢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "上海男，物化452是否有机会就读贵校？近视600度是否会被退档？是否有入学后是否能转专业？有没有辅修双学位的机会？保研率是多少？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生",
        "question": "报考提前批对体检的要求除了身高和视力还有其他要求吗 提前批中不选航海技术是不是以后也可以不用出海",
        "answer": "航海类除了身高视力色觉要求外，建议女生慎重选择报考，航海类专业根据STCW国际公约和人才培养方案的要求，对外交流的工作语言为英语，且教学计划开设了系列英语课程，因此建议高考外语语种为英语的考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-调剂",
        "question": "服从调剂会不会被调剂到中外合作或者是闽台合作",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-色盲",
        "question": "贵校专业组500中，有不招收色盲的专业，和招收色盲的专业，如果色盲考生报考招收色盲的专业，服从调剂，有被退档的风险吗，风险大吗",
        "answer": "航海类专业有特殊要求：航海技术专业的视力和色觉要求为：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.8（0.6）及以上，无色盲色弱；身高要求为：160cm及以上。提前批的轮机工程、船舶电子电气工程专业的视力和色觉要求为：双眼裸视力4.6（0.4）及以上，或双...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考？会被退档吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考吗？如果有能报哪些专业，谢谢啦",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-保研",
        "question": "学校的保研率是多少？",
        "answer": "每个专业都有推免名额。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建理科生",
        "question": "提前批总分541可以报航海技术吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "请问今年在湖南的投档比是多少",
        "answer": "本科批按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-被录取",
        "question": "福建物生政考生545位次43797有机会被该校录取嘛",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-调剂",
        "question": "符合规定，线差与去年相差不大，服从调剂是否有退档的风险",
        "answer": "服从调剂原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-云南",
        "question": "老师您好！贵校平行志愿调档比例是105%吗？调档后如果服从调剂，会退档吗？",
        "answer": "平行志愿原则上按1：1调档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建历史490 14269 有地方专项 有机会被录取吗",
        "question": "福建历史490 14269 有地方专项 有机会被录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-广西历史类",
        "question": "广西历史类566排名4138能报考贵校法学专业吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-山西考生理科524",
        "question": "位次34944 可以报贵校，录入的几率大吗？谢谢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-色弱可以报水生动物医学吗？",
        "question": "色弱可以报水生动物医学吗？",
        "answer": "不行"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "1安徽物化地考生40215服从调剂能上吗 2学校投档比多少会被退档吗 3有专业极差吗 4宿舍一般是几人间多少钱 5转专业难不难 6保研率多少 7宿舍有空调吗 8有没有独立卫浴 9保研一般保到哪些学校",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-集美大学",
        "question": "江苏584名次43563，地理信息科学录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？有进档不退政策吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-山西考生理科524",
        "question": "位次是34994 能否上贵校 如果可以上什么专业 专业是否可以调剂 调剂有什么要求。谢谢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考咨询青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "服从调剂有机会被贵校录取吗？有没有滑档的情况出现？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-双学位，保研率，退档",
        "question": "我想问下①在集美大学学习能否修双学位？②修双学位若其中一个专业没读好会影响到什么？③该校考研率是多少，其中23年考研至双一流高校的多吗？④若考生分数能达到某个专业组最低录取分数，但达不到所设的6个专业志愿分数+服从调剂，会有退档风险吗？ 谢谢！",
        "answer": "根据《集美大学本科主辅修管理暂行办法》，学生入校后，可以选择辅修专业学习，具体辅修专业以每年教务处公布的专业为准。辅修专业证书和学位证书分别可在“学信网”和“学位网”查验。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "我看英语专业录取分数最低，假设我报考集美大学了，档案也入到你们学校了，可是只剩下英语专业分数能达到，但是我高考没参加口语考试，不能进英语专业，我是不是就要被退档了？",
        "answer": "极端情况有可能存在这个风险"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-江西物化生525分，排名59610，有希望进入本校吗",
        "question": "江西物化生525分，排名59610，有希望进入本校吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取相关",
        "question": "福建物化生536分通过地方农村专项有希望上电子信息工程吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为38的音乐表演（声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "今年艺术综合分算法改革，往年录取情况可参考性受影响。欢迎关注集美大学"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求，名额是多少",
        "answer": "除艺术类、体育类、提前批海上专业和公费师范生专业不能跨类转专业外，符合条件的学生在校学习期间可自愿申请转专业，具体实施细则按照集美大学转专业管理办法执行，详见《集美大学本科学生转专业管理办法》（http://jwc.jmu.edu.cn/info/1154/1410.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-保研",
        "question": "哪些专业有保研",
        "answer": "所有专业都有推免名额"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "湖南历史类体育考生总分710，在湖南省排名575有没有机会报集美大学体育教育",
        "answer": "体育教育仅安排福建省计划"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "厦门物理类考生，总分518，位次61101，英语口试合格，请问有希望会投档到日语专业吗？去年物理类有找日语专业，今年的招生计划有变，不懂是否有可能调剂到日语专业，谢谢！",
        "answer": "不会跨专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-色弱可以报轮机工程吗",
        "question": "我看招生计划上面写色弱报轮机工程高校可不予录取，但是院校选科要求及专业备注上面只写要求无色盲了，像航海技术就写的是无色盲色弱，所以我想问色弱可以报轮机工程吗",
        "answer": "轮机工程、船舶电子电气工程视力和色觉要求为：双眼裸视力4.6（0.4）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.6（0.4）及以上，无色盲；身高要求为155cm及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "考生文化成绩和专业统考成绩均须达到所在省艺术类本科录取控制分数线，学校执行各省(自治区、直辖市)艺术类专业综合分折算规则和投档原则。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考咨询",
        "question": "我是江苏考生 选课物 生 地 572 位次55259 报考地理信息科学有多大概率 专业组只有这一个类别 如果选院校服从 会被调到什么专业 后期转专业的难度大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-公费师范小学教育男生有什么具体要求，对身体情况之类的",
        "question": "具体要求",
        "answer": "集美大学对考生身体健康状况的要求，按照教育部、卫生部、中国残联印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和教育部办公厅、卫生部办公厅公布的《关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）等相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-我想问一下我有没有机会进咱们学校学航海技术或者轮机工程的专业",
        "question": "我是一名山西的学生理科，男，考了420，二本线是418，想进入贵校学习航海技术或者轮机工程这两个专业，没有明确的分数之类的参考所以想咨询一下我这个分数是什么情况",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "想请问一下天津23000左右位次今年能被英语、旅游管理、金融学这三个专业录取的概率大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-安徽物化生提前批",
        "question": "体检报告显示4，5不能报考，该校的船舶电子电器工程在4 5两项内吗",
        "answer": "提前批航海技术视力和色觉要求为：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.8（0.6）及以上，无色盲色弱；身高要求为160cm及以上。轮机工程、船舶电子电气工程视力和色觉要求为：双眼裸视力4.6（0.4）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-志愿录取",
        "question": "老师您好！江西考生，物化生类，516分，江西物理组排名69236；请问能录取到贵校计算机类专业吗？谢谢！",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业调剂",
        "question": "进入贵校后专业是否会被调剂到中高计划项目内？还是说就在普通专业里调？",
        "answer": "我校今年停招中高计划"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-您好，江西考生",
        "question": "物生地，551分，排名37800至38300，请问今年不分一本二本，贵校二本专业的分我还够得上吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-北京考生咨询",
        "question": "北京考生，史政生523，排名26996，是否有机会报考。",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建物化政考生分数563排位32896可以被贵校录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-新疆单列女生分数345位次2685能被录取嘛",
        "question": "新疆单列女生分数345位次2685能被录取嘛",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-色弱",
        "question": "贵校的船舶电子电气工程 色弱考生能报吗 对将来的发展有什么影响",
        "answer": "提前批航海技术视力和色觉要求为：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.8（0.6）及以上，无色盲色弱；身高要求为160cm及以上。轮机工程、船舶电子电气工程视力和色觉要求为：双眼裸视力4.6（0.4）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-厦门考生报考贵校时应选择集美大学还是集美大学面向厦门？",
        "question": "作为一名厦门考生，报考贵校师范类提前批，填报志愿时应当选择集美大学（院校代号1132）还是集美大学面向厦门（院校代号1141）？",
        "answer": "根据您自己的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "老师，贵校上海考生录取是否有专业极差？投档比例多少？是否只招有专业志愿的考生？",
        "answer": "集美大学采用“分数优先”的方式调配，根据考生投档成绩从高到低遵循考生专业志愿进行调配，专业志愿间不设专业级差。考生所填报的专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则调剂至未录取满额的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考咨询青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "服从调剂有机会被贵校录取吗？有没有滑档的情况出现？",
        "answer": "平行志愿按1：1投档，服从调剂原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生目录",
        "question": "老师好，请问上海考生440，物化组合，普通批01组录取概率大不？谢谢老师！",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "江西物理类考生 有色弱 527 排位58232 有机会报考贵校的提前批船舶电子电气工程吗 如果可以具体报考时间是什么时候",
        "answer": "轮机工程、船舶电子电气工程视力和色觉要求为：双眼裸视力4.6（0.4）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.6（0.4）及以上，无色盲；身高要求为155cm及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-江西理科考生咨询",
        "question": "您好，请问江西物化 525 省排60338能报贵校二批次504专业组金融，会计学专业吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "想报考贵校专业组500中的的工科专业，但是这个组里有一些对色盲色弱有要求的专业，如生物工程，如果无要求的那些专业都满员了，只剩有要求的专业能够调剂，那是不是就意味着只能退档了",
        "answer": "平行志愿按1：1投档，服从调剂原则上不会退档。极端情况存在这种可能行。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生咨询",
        "question": "安徽物化政563分，52000名，贵校有可能录取吗？中外合作亦可",
        "answer": "我校无中外办学。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业",
        "question": "您好，想问一下贵校较好的专业有哪些，福建省物化地分数571排名28893能上吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-转专业",
        "question": "如果通过对口援疆被贵校录取，是否能转专业？",
        "answer": "除艺术类、体育类、提前批海上专业和公费师范生专业不能跨类转专业外，符合条件的学生在校学习期间可自愿申请转专业，具体实施细则按照集美大学转专业管理办法执行，详见《集美大学本科学生转专业管理办法》（http://jwc.jmu.edu.cn/info/1154/1410.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "史生政543分排名6059能进会计或者财政学专业吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-对口援疆",
        "question": "昌吉对口援疆文科今年给到哪些专业？位次5100有没有机会通过对口援疆被贵校录取",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-青海文科",
        "question": "你好青海文科498可以上吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "请问老师，贵校提前批航海类女孩子可以报吗？",
        "answer": "不建议女生报航海类"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-艺术类专业报考",
        "question": "请问贵校音乐表演器乐类专业在外省招生有器乐种类限制吗？",
        "answer": "没有特别限制，具体以所在省考试招生机构公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-住宿",
        "question": "咨询一下住宿情况",
        "answer": "学生宿舍都是公寓，有独立卫浴和独立阳台，配置热水器和空调，环境舒适。具体的宿舍由学校根据学院招生人数分配给学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-外语",
        "question": "请问贵校的日语专业只招高考英语吗？日语的不行吗？",
        "answer": "外语类专业（英语、日语、翻译）高考外语语种为英语。考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "请教贵校以下问题： 1、戴眼镜算不算矫正视力？ 2、做了近视手术后的眼睛算不算裸眼视力？ 3、根据贵校的招生计划：航海类提前批中，航海技术要求裸眼视力4.0且矫正视力4.8，轮机工程和船舶电子电气工程裸眼视力4.0且矫正视力4.6。 但是，根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》中，任何一眼裸...[详细]",
        "answer": "依据高考体检表的结果录取。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建物化生，576分，位次26603，色弱，想报贵校专业组500，录取机会大吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档比",
        "question": "请问集美大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-投档",
        "question": "请问该校的投档比是多少呢",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建历史类考生分数555位次4770有希望上本校吗",
        "question": "报提前批中的小学教育专业有几率录取吗 或者报本科批的汉语言文学专业有机会录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-集美大学",
        "question": "江苏物化地574，省位53500，能上贵校05专业组吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取概率",
        "question": "贵州物化地49217，想报贵校，录取概率大不？请求回答大或者不大",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "我是湖南省器乐专业生主修二胡，辅修声乐【美声】。我的音表综合分299.5，排名2005名，音教综合分297.4排名1137名。如若报考贵校是否有机会被录取。盼回复！",
        "answer": "艺术类综合改革，往年录取情况参考性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-考生咨询",
        "question": "福建厦门，（物化生）理科女可以报日语专业吗",
        "answer": "外语类专业（英语、日语、翻译）高考外语语种为英语。考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-能否被贵校录取",
        "question": "本人为福建史政地考生，高考分数519，位次9401，想问问是否能被贵校的英语专业录取，如果可以几率是多大呢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-你好，请问贵校今年有中高计划吗",
        "question": "你好，请问贵校今年有中高计划吗",
        "answer": "没有，停招了"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批和普通批",
        "question": "轮机工程，船舶电子电气工程，航海技术。提前批专业和普通批专业有啥区别，毕业前景那个更好？",
        "answer": "因人而异，跟据自己的兴趣爱好和特长做选择。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业调剂",
        "question": "填写服从调剂，进档后，会被调剂到翻译专业吗？翻译专业的口试是在什么时间面试？对该专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "外语类专业（英语、日语、翻译）高考外语语种为英语。考生所在省级招生考试机构若组织口试，考生须参加且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-农村专项",
        "question": "请问今年贵校的农村专项主要对哪些区域？哪些县市进行招收？农村专项的专业都有什么？",
        "answer": "（2024年福建省地方专项计划实施区域：永泰县、建宁县、清流县、明溪县、泰宁县、宁化县、诏安县、云霄县、平和县、浦城县、光泽县、顺昌县、松溪县、政和县、武平县、长汀县、连城县、霞浦县、古田县、柘荣县、屏南县、周宁县、寿宁县。）考生户籍在地方专项计划实施区域，考生具有户籍所在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "请问，贵校调档比例是否1:1？若服从调剂，同专业组内有名额，但分不够，能调剂成功吗？有退档风险吗？",
        "answer": "本科批平行志愿按1：1投档，服从调剂原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-558位次3833福建物理生物政治考生报考汉语言文学有机会吗",
        "question": "报考汉语言文学有可能会调剂到其他专业比如英语或其他国家语言类报考社会工作能录取吗 如果被提档但分数没到有退档风险吗",
        "answer": "同专业组内存在调剂的可能。平行志愿模式的填报，专业组建议选择服从调剂，避免掉档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "广西历政地考生，省内排名5543，法学和会计哪个录取概率高",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-公费师范",
        "question": "提前批公费师范只招男生吗",
        "answer": "我校小学教育（公费师范生）只招收男生。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-自愿填报",
        "question": "你好 想问下提前批自愿填报是和普通志愿一起填报吗",
        "answer": "请按各省通知的志愿填报时间填报。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业",
        "question": "有辅修专业吗",
        "answer": "根据《集美大学本科主辅修管理暂行办法》https://jwc.jmu.edu.cn/info/1214/7277.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业",
        "question": "有辅导书专业吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-学校保研专业有哪些",
        "question": "学校保研专业有哪些",
        "answer": "所有专业均按比例下达推免计划。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "江西省历史类5006和7354名能报考集美大学吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-二批次录取保研专业",
        "question": "个",
        "answer": "请准确表达问题。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生",
        "question": "您好，请问广东物化地考生535排名90505，是否有机会进入贵校学习",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生",
        "question": "您好，请问贵校在广东招生的批次是二本批次吗",
        "answer": "广东已是高考改革省份，是本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-贵州提前二批次问题咨询",
        "question": "我的高考分数是 472，想报提前二批次有希望录取吗 如果录取了是什么专业",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "请问江西534，位次51000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-新疆",
        "question": "单列理科307位次12912能上贵校吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-一本批次在云南只招收两个专业吗，二批次招生的专业中哪些专业有",
        "question": "保研专业",
        "answer": "是的。云南24年招生计划详见 https://zsb.jmu.edu.cn/info/1563/5203.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-想读你们学校能进去吗？",
        "question": "物化政 570分 29452名",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-机械设计及其自动化",
        "question": "多少位次能录取，主要从是什么",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-2024甘肃历史类525分 排名5544可以报考贵校嘛",
        "question": "历史类525分 排名5544可以报考什么专业",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "云南509分，位次44711，有希望被贵校的提前本科批录取吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批航海对视力要求",
        "question": "双眼视力矫正达到要求可否，如果可以，需要在什么时候做视力矫正",
        "answer": "提前批航海类录取时依据高考体检表的结果录取。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "广西考生，物化生，位次41098，能报贵校什么专业呢？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业",
        "question": "请问该校今年水产养殖专业，不选物理科目可以报考该专业吗",
        "answer": "水产养殖需选考 物理+化学+生物"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-请教，近视450，志愿有限制吗",
        "question": "江苏物化生考生，568分。近视450度。 请教两个问题： 1、志愿有限制吗？ 2、推荐可报专业？",
        "answer": "提前批航海类专业对身高视力有限制。其他专业没有。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批师范类",
        "question": "福建物理组542 45470名 汉语言文学专业可以上吗？",
        "answer": "我校几年首次在提前批物理组招收汉语言文学，无往年数据供参考。欢迎关注。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-我想上贵校",
        "question": "江西历史485可以上贵校吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业",
        "question": "福建省排位53545名，530分有机会进吗？如果可以的话可以报什么专业？",
        "answer": "专业选择建议根据自己的兴趣爱好，并结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "甘肃物理方向532全省排名20095可以报考本校的工商管理类专业嘛？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-请问：安徽物化生497分，提前批次能否录取？",
        "question": "喜欢贵大学，希望有机会求学。",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批录取条件",
        "question": "航海技术对身高又有要求吗",
        "answer": "集美大学提前批的航海技术专业的视力和色觉要求为：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.8（0.6）及以上，无色盲色弱；身高要求为：160cm及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "您好请问裸眼视力4.2，矫正视力4.8能报提前批吗",
        "answer": "提前批航海技术视力和色觉要求为：双眼裸视力4.7（0.5）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能达4.8（0.6）及以上，无色盲色弱；身高要求为160cm及以上。轮机工程、船舶电子电气工程视力和色觉要求为：双眼裸视力4.6（0.4）及以上，或双眼裸视力4.0（0.1）及以上且矫正视力均能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-广西首选历史考生",
        "question": "广西首选历史选科政治地理总分552，位次6000，可否被贵校录取？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批。",
        "question": "福建省排名11160能不能报公费师范生",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "广西理科529 排名37000 有机会不",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-预科选科",
        "question": "老师，我想问民族生文科预科上完后选科可以选哪些专业？是怎么选？",
        "answer": "开放除艺术、体育类外的所有专业供预科生选择，每一类考生原则上每个专业的名额限定为理工/物理类不超过2名、文史/历史类不超过2名。并由培养学院依据学生的综合考评成绩具体组织实施。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批的三个专业",
        "question": "航海技术、轮机工程和船舶电子电气工程三者有什么区别，该专业能在本校考研吗 提前批要在哪体检、什么时候体检",
        "answer": "提前批航海类依据高考体检表的结果录取，不再另外组织体检。可以报考本校相关专业的研究生，也可以跨考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "史政地组合，综合总分273贵州省全省10000名，有国家专项及地方专项，报考贵校法学专业，录取几率大吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-美术生录取分数线",
        "question": "美术与设计类合分523分，排位1877贵校是否录取？",
        "answer": "今年艺术综合分算法改革，往年分数参考意义不大。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-浙江物化地593，排名60668，可上贵校水产类专业吗？",
        "question": "浙江物化地593，排名60668，可上贵校水产类专业吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-贵州体育生",
        "question": "你好，我在贵州省综合分排名450名可以填报贵校吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-北京学生499,32443,史地政，能被贵校金融学录取吗？",
        "question": "北京学生499,32443,史地政，能被贵校金融学录取吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取条件符合，调档是否会被退档？",
        "question": "招生章程上有　“按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上不超过招生计划的105%。”，咨询一下，是不是，“招100个学生,调105个学生档案, 最终录取100个学生, 其余5个学生是会被退档的”，是这个意思吗？",
        "answer": "原则上我们平行志愿调档按1：1执行。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "艺术高考改革，综合分构成占比变化。往年录取分无法参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-调档",
        "question": "贵校在江苏调档比例是否1:1？服从调剂是否进档不退档？",
        "answer": "按1：1投档。服从调剂，如不出现极端情况，退档概率很小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校视觉传达设计专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎关注我校。今年艺术类综合分构成改革，无法参考和预测。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-转专业",
        "question": "您好，我想了解关于转专业的相关政策可以吗",
        "answer": "除艺术类、体育类、提前批海上专业和公费师范生专业不能跨类转专业外，符合条件的学生在校学习期间可自愿申请转专业，具体实施细则按照集美大学转专业管理办法执行，详见《集美大学本科学生转专业管理办法》（http://jwc.jmu.edu.cn/info/1154/1410.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-上海高考位次30473填报贵校有希望录取吗？",
        "question": "老师您好，物化双选 456分 能报考贵校吗？（有色弱）",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业咨询",
        "question": "请问贵校交通运输是侧重哪一方面",
        "answer": "交通运输专业介绍：https://zsb.jmu.edu.cn/info/1074/5504.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536能报贵校什么专业",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "河南理科502报航海类提前批有希望吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生计划",
        "question": "贵校在江西省有少数民族预科班计划吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "贵校今年在四川要开设法学和会计吗",
        "answer": "我校在川招生计划详见：https://zsb.jmu.edu.cn/info/1563/5223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取几率",
        "question": "福建省舞蹈专业261，文化331，综合分492，今年有望被贵校录取吗？",
        "answer": "今年高考综合分构成改革，往年录取分参考性较小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-湖南音乐生音乐表演314.6有望报考贵校音乐表演器乐方向吗",
        "question": "湖南音乐生音乐表演314.6有望报考贵校音乐表演器乐方向吗",
        "answer": "今年艺术类综合分构成改革，往年录取分参考性较小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "江西文科多少名可以冲",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-老师,上海 文科433,位次35806,财会专业可以录取吗",
        "question": "老师,上海 文科433,位次35806,会计,审计,国贸,法学专业可以录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-河北舞蹈生舞种",
        "question": "我是国标舞专业是否可以报考贵校的的舞蹈表演专业",
        "answer": "请根据所在省招考机构发布招生计划册和报名系统填报。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "吉林省物化地392分有希望被提前批录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-物理527，排名55407，可以报贵校哪些专业呢？",
        "question": "可以报贵校哪些专业呢？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-云南文科录取",
        "question": "云南文科556分，能被贵校录取吗 贵校的宿舍环境怎么样",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业",
        "question": "麻烦问一下学校转专业的要求是什么？是进学校后开设的专业都能转吗",
        "answer": "除艺术类、体育类、提前批海上专业和公费师范生专业不能跨类转专业外，符合条件的学生在校学习期间可自愿申请转专业，具体实施细则按照集美大学转专业管理办法执行，详见《集美大学本科学生转专业管理办法》（http://jwc.jmu.edu.cn/info/1154/1410.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "重庆，物理类，542报考法学可以吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-今年福建投档比是多少呢",
        "question": "今年福建投档比是多少呢",
        "answer": "执行平行志愿的批次都是1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "河南理男428分有希望报考贵校提前批航海技术，轮机工程，船舶电子电器工程这几项吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考",
        "question": "江西历史类564，排名7059，有希望报考贵校的汉语言文学专业吗?",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-四川艺考生可报考贵校吗？",
        "question": "四川艺术体育舞蹈-国标舞，现在位次205名，身高162cm，可报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年在四川招收舞蹈表演2名，欢迎关注。今年艺术录取规则改革，无法参考往年数据。欢迎关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建省排名3800+可以报考贵校吗（如何有地方专项呢）",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "集美大学以英语为公共基础外语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-住宿环境食堂 交通",
        "question": "贵校宿舍环境如何 有无清真食堂 周围交通如何",
        "answer": "目前学生宿舍都是公寓，有独立卫浴和独立阳台，配置热水器和空调，环境舒适。具体的宿舍由学校根据学院招生人数分配给学院。有清真食堂。集美大学交通便利，临近地铁站、快速公交（BRT）、公交站点，解锁出行的一百种方式！校园置身集美学村之中，本部背靠万达广场，生活不要太惬意！校内出行方便快捷，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-想报贵校的电气工程及其自动化",
        "question": "565分31976名的机会大不大",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-厦门本地历史类556/4621有能报名贵校汉语言文学师范类吗",
        "question": "本人满足面向厦门的要求，不知道能不能上贵校面向厦门汉语言文学师范类提前批专业组，提前感谢老师解答",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "历史组575分可以报贵校的什么专业吗？",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生",
        "question": "请问贵州文科四千报考本校法学有希望吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-安徽历史类",
        "question": "564分 9457名 服从调剂 有希望被录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "您好，我是2024届考生，请问排名九万多能否有机会被贵校录取，具体录取的是什么专业，谢谢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-舞蹈招生",
        "question": "老师，咱们学校今年在山东招生舞蹈生分数线大约多少？",
        "answer": "要看到时候山东考生报名和投档的实际情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-专业选择",
        "question": "老师，565分可以报考集美大学的法学专业吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报名咨询",
        "question": "少数民族预科班贵州2024届分数要求多少？",
        "answer": "我校在贵州没有少数民族预科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-调剂",
        "question": "服从调剂会调剂成中外合作专业吗",
        "answer": "我校没有中外合作办学项目。不存在跨类别调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "question": "553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-预科",
        "question": "重庆排名43000左右能进贵校预科吗?",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "宁夏超二本线二十分可能录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建物理组539排名47770报地方专项有机会上贵校吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建24年高考585有望被贵校法学录取吗",
        "question": "福建本省考生24年高考585有望被贵校法学院录取吗",
        "answer": "建议结合近三年录取分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "山西提前批船舶电子电气工程22年投档线是多少",
        "answer": "详情请查询以下链接 https://zsb.jmu.edu.cn/bkszs/lnlqfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "云南理科483，位次60709，能被贵校录取吗？",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-提前批",
        "question": "提前批在山西历年录取分数线和名次是什么",
        "answer": "要看填报的专业，每个专业的录取分数不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-师范提前批",
        "question": "贵校的师范提前批可以介绍一下嘛？与公费师范生有和何不同？有硕士点吗？还是保研？可以详细介绍一下嘛，谢谢！",
        "answer": "小学教育、学前教育、数学与应用数学、音乐学、美术学和体育教育6个专业已通过师范专业二级认证；汉语言文学、英语2个专业已通过专家入校考查，待公布结果。按目前的政策，通过二级认证专业的学生可通过参加校内组织的教师资格考试面试方式获得教师资格证，综合评价排名前30%的应届毕业生可参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "四川理科555分服从调剂是否有希望被贵校录取",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-船舶与海洋工程对裸眼视力有硬性要求吗",
        "question": "请问学习船舶原理及修造对视力有硬性要求吗",
        "answer": "船舶与海洋工程不是航海类专业，没有特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-请问艺考生今年报考你们学校是参考排名还是综合分，去年录分数吗",
        "question": "请问艺考生今年报考你们学校是参考排名还是综合分，去年录分数吗",
        "answer": "学校执行各省艺术类专业综合分折算规则和投档原则"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-视力",
        "question": "您好，请问高考完了去做了近视手术对提前批录取有影响吗（高考报告上视力是满足要求的）",
        "answer": "我校依据高考体检表的信息进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "537理科生48757省排，有望被贵校录取吗？除闽台专业，中外专业。贵校对南平光泽有定向招生吗？有无地方专项政策？",
        "answer": "提前批小学教育（公费师范生男生，南平市）是面向南平。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-报考咨询",
        "question": "请问色弱生能否选报贵校的轮机工程和航海技术",
        "answer": "航海技术要求无色盲色弱，轮机工程要求无色盲，可以报考轮机工程"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-师范",
        "question": "女生36536可以报师范的专业嘛",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-色盲",
        "question": "色盲考生可以报考贵校的机械电子工程专业或机械自动化专业吗",
        "answer": "机械电子工程专业或机械自动化专业对色盲是没有要求的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "老师你好，福建物生地551分 39750名能报该校什么专业？",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "贵校今年在云南录取的投退档比",
        "answer": "提前批按1:1.2投档"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-汉语言文学（师范）",
        "question": "福建考生 选科物生地 省排33912 想报考贵校的汉语言文学（师范）（物理类） 因为是本届新招的专业 想问问此省排录取的概率大吗？",
        "answer": "这个要看具体报名和投档情况。目前无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-今年集美分数线多少",
        "question": "福建高考550，能报集美大学吗",
        "answer": "过本科线都有资格填报。具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "question": "福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-请问贵校今年面向厦门是否还有招公费师范生嘛？",
        "question": "请问贵校今年面向厦门是否还有招公费师范生嘛？",
        "answer": "有的。详见https://zsb.jmu.edu.cn/info/1563/5393.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-24年物理方向",
        "question": "24年物理方向554能上贵校的法学专业吗",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-招生问题",
        "question": "招吉林美术生么？",
        "answer": "没有，详见https://zsb.jmu.edu.cn/info/1563/5303.htm"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "福建551排名39850能读电子信息工程吗",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-国家专项",
        "question": "您好 我是四川文科考生 裸分526 能否有机会通过国家专项机会进入贵校？",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-老师您好，今年陕西文科482排名16979，有希望录取吗",
        "question": "老师您好，今年陕西文科482排名16979，有希望录取吗",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-录取",
        "question": "您好，上海考生450分可以被应急管理专业录取吗",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学",
        "title": "集美大学-四川美术生",
        "question": "四川美术理科综合分523有机会报考该院校吗",
        "answer": "具体要看实际报名和投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-专业",
        "question": "临床和口腔是必须要物化生吗，物化地行不行",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-新疆考生报考对口援疆毕业之后需要回到大学对应的援助地工作吗",
        "question": "对口援疆计划",
        "answer": "感谢关注福建医科大学，毕业后没有定向就业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-新疆单列类理科考生",
        "question": "新疆单列类理科考生402，有希望能考上贵校嘛",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估，相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-转专业问题",
        "question": "1四年制的专业能转专业到五年制的专业吗 2转专业大概有什么条件呢",
        "answer": "为鼓励学生个性发展，调动学生学习的积极性和主动性，学校制定了《福建医科大学本科学生转专业管理办法（2021年修订）》，详见福建医科大学本科招生网-招生政策专栏。第一学年平均学分绩点位于同年级同专业排名前20%（含20%）以内，并且素质测评分位于同年级同专业排名前30%（含30%）以内等相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取相关咨询",
        "question": "福建物化政550分，40317名，报贵校的应用心理学有机会被录取吗？或是投档后被调剂的可能性大吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "湖南考生物生政组合516分70321位次录取贵校的应用心理学专业根据贵校往年的数据不好判断，23年和21年该专业分数差、位次差较大，参考人数等情况不一，无法斟酌，请问能不能给一个较为明确的录取概率大与小的问题答复",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，尤其是专业招生人数比较少，数据不稳定，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！如果有疑问，可以拨打本科招生咨询电话0591-22862773咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-考研，保研，投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少，临床、麻醉的考研率和保研率是多少",
        "answer": "感谢关注福建医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，您的选考科目符合我校物理组所有专业选考要求。录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-退档",
        "question": "达到了贵学最低录取分被提档了，但是所选专业组中只有一个专业，名次靠后，选的是服从调剂，但是没有名额了，会被退档吗",
        "answer": "依据我校招生章程规定：根据生源省份的生源情况等确定调档比例，实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）原则上不超过105%，对服从专业调剂且其它条件符合我校要求的考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-请问福建物理方向位次26000有地方专项被贵校录取的概率大吗",
        "question": "比较喜欢临床医学 眼视光学 和康复治疗学 如果想冲的话概率大吗",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-社会工作专业咨询",
        "question": "1专业要学习数学吗？ 2该专业开设的课程有哪些？ 3请问这里有大类招生吗？请问这里有专业极差吗",
        "answer": "我校无大类招生，不设专业级差。社会工作专业相关介绍可以到公众号福建医科大学本科招生查阅 2024年5月28日推文   学院巡礼-欢迎报考健康学院 查阅该专业详细介绍。也可以拨打学院咨询电话0591-22862733或者0591-22862773了解。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取概率",
        "question": "我是2024应届生，选的是物化生，排名63569，安徽考生，如果报考5年临床医学，被录取的概率有多大呢？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-新疆考生374分排名20727可以报考贵校吗",
        "question": "新疆考生374分排名20727可以通过对口援疆政策报考贵校护理专业吗",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估，结合今年招生计划报考。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-可以转专业吗？条件，时间是什么？",
        "question": "转专业",
        "answer": "为鼓励学生个性发展，调动学生学习的积极性和主动性，学校制定了《福建医科大学本科学生转专业管理办法（2021年修订）》，详见福建医科大学本科招生网-招生政策专栏。第一学年平均学分绩点位于同年级同专业排名前20%（含20%）以内，并且素质测评分位于同年级同专业排名前30%（含30%）以内等相...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-报考",
        "question": "您好，安徽，理科，522，请给与贵校冲保稳的专业，谢谢！",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-地方专项",
        "question": "去年地方专项医疗保险专业录取分数线是多少？今年福建历史组排名10204有希望上吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，医疗保险专业是今年新招专业，23年未招生。录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，接受调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学。依据招生章程：根据生源省份的生源情况等确定调档比例，实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）原则上不超过105%，对服从专业调剂且其它条件符合我校要求的考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-弱视能报临床医学吗",
        "question": "单眼弱视另一眼近视300度",
        "answer": "欢迎报考福建医科大学，根据招生章程，我校对考生 身体健康状况要求为：按教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和有关补充规定执行。鉴于专业的培养要求和就业特点，临床医学类专业不招收色盲、色弱考生，建议躯干及肢体残疾考生谨慎报考以上专业。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-调档及退档咨询",
        "question": "1.贵校在四川计划招生40人，投档比例是严格按照105%提档吗？ 2.若服从调剂只要符合健康要求就不会退档吗？还有其他什么退档风险吗？ 3.如果贵校在四川有N个专业计划招生，当发生专业调配时，是在N个计划招生专业内调配呢？或是不限于N个计划招生专业调配呢？ 4.录取入校后，假如考生计划转专业，...[详细]",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-福建咨询",
        "question": "老师好，我是福建理科8517名，想请问是否有机会录取贵校的临床医学5+3专业，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，欢迎关注福建医科大学。我校临床医学“5+3”一体化专业为单独院校代码，无专业调剂，您都可以报考。至于今年录取机会，无法预测，您可以依据近三年录取信息做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-报考",
        "question": "安徽考生物化生564分，排名51063，报考贵校临床医学和口腔医学有希望吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报名该校的临床医学希望大吗，如果不行，哪能报什么",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-咨询",
        "question": "广西558全自治区两万一千五百名可以报临床医学或口腔医学吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "江西物化地排名52049能报贵校吗",
        "answer": "感谢关注福建医科大学，您可以选择物理+化学组以及物理+不限选考科目组专业进行填报，预祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-报考",
        "question": "福建物化生542排名45731能进贵校吗",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅。院校专业组和专业选择要做好“冲”“稳”和“保”，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-投档比",
        "question": "请问福建医科大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "根据生源省份的生源情况等确定调档比例，实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）原则上不超过105%，对服从专业调剂且其它条件符合我校要求的考生不退档。具体可查阅我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校投档与录取比例是多少呢？以及录取时是分数优先还是专业优先呢？",
        "answer": "根据招生章程：实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市）原则上不超过105%，对服从专业调剂且其它条件符合我校要求的考生不退档。 对进档考生专业调配办法：普通类专业投档选定“分数优先”且“所有专业调剂考生的优先级均低于有专业志愿的考生”的方式确定专业。详情可到我校本科招生官网-招生政策板块中查阅我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-专业",
        "question": "1.这个分数报考5+3（一体化）录取概率大概多少(省5000名) 2.近视800度有无影响该专业(不拿手术刀的话) 3.就业方向是什么，可否坐诊，可否少值夜班(因为本人热爱医学但生物钟太准，值夜班受不了，但少量可以接受)谢谢回复",
        "answer": "欢迎关注福建医科大学，录取情况无法准确预测，您可以参照近三年招生情况进行评估。相关信息可以到福建医科大学本科招生官网和公众号中查阅。身体健康状况要求：按教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》和有关补充规定执行，该专业不招收色盲、色弱考生。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "报考贵校专业时，是看裸分还是地区加分后的总分",
        "answer": "根据招生章程第十七条规定，学校认同并执行各省（自治区、直辖市）招生主管部门制定的有关加分或降分投档的政策规定。具体可以查看《福建医科大学2024年普通本科招生章程》"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-福建录取",
        "question": "福建全理560位次3万六能上吗",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数，结合您的选考科目报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "请问湖南物化地521分有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数、计划设置等报考，今年录取分数无法准确预估，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-老师，福建位次35201，559理科有希望报咱校？",
        "question": "亦或者可以报什么专业，谢谢",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数，结合您的选考科目报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-可以报什么专业",
        "question": "福建547，排名42113物化生",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数，结合您的选考科目报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-湖南考生录取",
        "question": "请问物理方向516分位次70321名能够录取贵校的应用心理学吗？如果不能，服从调剂能进贵校吗？物生政会调剂到什么专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "福建物化地560有机会上本校吗",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数，结合您的选考科目报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "566排名31309能选什么",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数，结合您的选考科目报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "山西理科568，能被临床、麻醉、影像录取的机会大么？",
        "answer": "请参考近三年各专业录取分数报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536能报贵校什么专业",
        "answer": "结合您的选考科目，福建普通本科批物理+不限选考科目组可以报考，建议参考近三年各专业录取分数及计划数报考，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的临床医学可以吗",
        "answer": "临床医学选考科目要求物理+化学+生物，符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-保研率",
        "question": "贵校临床医学保研率大概能有多少，谢谢",
        "answer": "近几年在5%-8%左右，具体指标以省教育厅下达为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-临床医学儿科5+3",
        "question": "1好就业吗？2以后只能当儿科医生吗？能看成年人的病吗？3相比临床医学5+3，儿科学习难度更大吗",
        "answer": "该专业毕业后主要在各级医疗机构、医学科研单位、医学院校和儿童专科医院从事儿科学科研、教学、管理、临床医疗等工作。 专业的培养目标为：培养德智体美劳全面发展，掌握扎实的医学基础理论、基本知识和基本技能，具有宽厚的自然科学和人文社会科学知识，具备良好的思想道德、职业素养，较强...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "湖北理科430能上吗",
        "answer": "建议参考近年录取情况和今年计划综合考量。预祝你金榜题名，如有疑问，可以拨打招生咨询电话0591-22862773咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-录取",
        "question": "甘肃考生533能不能上福建医科大学",
        "answer": "建议参考近年录取情况和今年计划综合考量。预祝你金榜题名，如有疑问，可以拨打招生咨询电话0591-22862773咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-致信贵校临床专业",
        "question": "福建考生，568，30359，报上您校临床的可能性是多少？抑或其他专业的可能性是多少呢？",
        "answer": "建议参考近年录取分数情况和今年计划综合考量。预祝你金榜题名，如有疑问，可以拨打招生咨询电话0591-22862773，相关信息也可以在公众号福建医科大学本科招生查询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建医科大学",
        "title": "福建医科大学-临床医学大概招到哪？麻醉学如何？",
        "question": "位次39110，推荐报考什么？",
        "answer": "建议参考近年录取情况和今年计划综合考量。如有疑问，可以拨打招生咨询电话0591-22862773咨询，祝你金榜题目。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-转专业",
        "question": "转专业是否困难",
        "answer": "    按现行转专业政策，同学可在第二学年，在其生源省份录取当年有招生的专业中，符合拟转入专业选考科目要求的情况下，提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-湖北恩施考生468+10分民族赋分，物生政报考什么专业？",
        "question": "老师您好，湖北恩施考生468+10分民族赋分，物生政报考什么专业录取希望较大？",
        "answer": "湖北录取分较高，478可能很难投档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物化生考生551分能上贵校的中医学吗？",
        "answer": "几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-投档比",
        "question": "本科批投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化生523，中药学有可能吗",
        "answer": "投档几率较小的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-调剂",
        "question": "如果被调剂在多个专业都有空缺的情况下，是会调到哪一个专业",
        "answer": "按分数从高到低，先到未满额的专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-报考",
        "question": "新疆理科考生401，疆排名16391，有没有希望录进中医学或中药学",
        "answer": "去年中医最低分在本一线上20分左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建考生491分录取概率大吗",
        "question": "有地方专项",
        "answer": "普通批几率很小，从地方专项报有一定概率"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外合作办学（护理）招生咨询",
        "question": "河南 理科 如果总分够上中外合作办学的护理，但英语单科57分，不影响录取吧？英语不好，平时80多，这是高三最差的一次。",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师好，请问：今年物化生550分，报本科，只有可能被护理录取，其他临床医学或是中医学等专业都没希望，是吧？",
        "answer": "大概率进护理"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师您好。福建的物化生，排名27784，报考临床医学录取可能性大吗",
        "answer": "有机会的，可以报，百分50以上概率"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取招生",
        "question": "请问：今年物化生550分，可以报中医学5+3吗？还是只能报本科中医学，才有机会被录取",
        "answer": "5+3可能够不上，投进物理+生物组，大概率被护理学录取"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建全文考生闽台合作录取问题",
        "question": "老师您好，请问贵校闽台合作中健康服务与管理专业需要排名多少能够报考，是第一年招生吗？",
        "answer": "18年开始招生，大概需要15000以内报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-您好，福建物化生480，有望上贵校的中外合作班吗",
        "question": "您好，福建物化生480，有望上贵校的中外合作班吗",
        "answer": "比较困难的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-服从调剂的问题",
        "question": "考生投进没有被6个专业录取，是在全校所有专业调剂还是在该省的招生专业范围调剂",
        "answer": "在该省的理科招生专业范围调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "广西物化地，507/50899报贵校专业组104的录取几率大吗？是否稳进呢？",
        "answer": "可以试着报下。有一定几率不进档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "报考贵校药物制剂有什么选科方面的要求吗",
        "answer": "物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-护理学",
        "question": "老师您好，我是一名云南理科考生，今年512分，超一本线才几分，是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "参考去年的录取情况，几率较小，不过可以报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生物化政532省排名51868 被贵校的药物制剂录取概率大不大",
        "answer": "几率较小，很合能不进档，可以试着报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建考生中外合作录取",
        "question": "老师您好我是福建历政地考生，总分453 排名21655 可以报考贵校中外合作 护理学专业吗",
        "answer": " 需要物理+生物"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物理分数558排名3.6w可以录取针灸推拿吗",
        "answer": "可以报的，有几率被录取"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-护理学有身高要求吗？",
        "question": "实际身高有156MM 但体检身高才写了154MM",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生地544排名43908有机会被贵校中医学专业录取吗，有地方专项",
        "answer": "有地方专项可以报的，不影响普通批"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-护理学录取",
        "question": "您好，请问安徽文科一万九第一志愿报贵校的护理学专业，录取概率大吗？还有请问贵校今年是分数清吗?如果分数高的调剂到护理学，我是否还能报到？",
        "answer": "安徽文科今年没招护理"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "请问：今年物化生550分，可以报中医学5+3吗？还是只能报本科中医学，才有机会被录取",
        "answer": "已回复，可能进护理"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-转专业",
        "question": "贵校护理，公共管理可以转中医类专业吗，要求是什么",
        "answer": "可以转，大二转，需要大一成绩在原专业排前百分5"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-校区",
        "question": "贵校护理学中外合作的校区在哪",
        "answer": "在旗山校区，和其他同学都在一起"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物化生538护理学中外合作能上吗",
        "answer": "可以试着报下"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外合作",
        "question": "中外合作的毕业证书和普通毕业证书有什么不同，中外合作的要到国外学习吗",
        "answer": "4+0不要到国外，都是我校发的毕业证书"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政537排名48566报考中医骨伤科学 护理学那个专业组服从调剂有机会录取吗 投档比是多少？报考这个专业组对高考英语单科成绩有要求吗",
        "answer": "投档比1:1，但是4.8w很可能不进档，没有英语单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-河南女生理科",
        "question": "河南女生482 177930 能报考哪个专业",
        "answer": "护理学（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "贵州物化地，位次67528，有机会进档吗",
        "answer": "进档机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-就业",
        "question": "老师，你好，请问该校中医学就业率怎么样？往届的一般会选择在哪里就业？",
        "answer": "平均有到85%以上，最主要是升学和到医药相关领域工作"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-视力限制，",
        "question": "报考中医学视力大于800度可以被录取吗？贵校中医学在本地是一本学科吗？（云南文科生604分，排名2680）",
        "answer": "可以，是一本的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业",
        "question": "中医学的5+3一体化是否对外省招生",
        "answer": "未在外省招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "请问，广西分数571排名16190是否可以报该校的中医学",
        "answer": "可以报的，机会比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建省物生政考生 成绩532 排位52000 把该校放第一志愿 有几率冲刺贵校护理学吗",
        "answer": "比较难，考虑护理学（中外合作）或者健康服务与管理（闽台合作）"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建福州 选科物生政 高考532 排名52000 有几率进贵校的护理学专业吗",
        "answer": "需要报护理学（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "政史生位次71393被贵校录取概率大吗，贵校可以二本专业转一本吗",
        "answer": "浙江没有收历史组的计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "本人福州考生物化地538分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有的，可考虑"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-是否保研",
        "question": "该校二本专业中医学是否有保研政策？",
        "answer": "所有专业都有保研政策"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-校区",
        "question": "请问学校中医学专业校区会变嘛",
        "answer": "高年级（大四）根据分配的教学班，会到到不同的医院"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-宿舍",
        "question": "请问学校宿舍是几个床位，是上床下铺嘛，有独立卫生间嘛",
        "answer": "4人间或6人间，上床下桌，有独立卫浴，热水器、洗衣机、空调。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-投档比",
        "question": "本校在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-保研政策",
        "question": "该校二本专业中医学是否有保研政策？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "高考530分能上贵校的哪些专业？",
        "answer": "可报闽台合作的专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物化地考生533分省排51505有希望上贵校吗？",
        "answer": "可考虑"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-临床医学",
        "question": "574分，排名27248，物化生，想报临床医学，今年福建找几名，有希望吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建考生",
        "question": "物化生548，排名41925，报名贵校的药学，能进吗？会被调剂吗？",
        "answer": "可报考，有机会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生，物化生组合563，排名32849，报考贵校的临床医学专业，录取概率大吗？风险大吗？",
        "answer": "几率较小，可能会录取到药学类、康复类专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建中医药大学护理",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，460分，有多少希望可以被贵校的护理学专业录取?可以具体一点吗？",
        "answer": "希望较小，"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "广东物生地组合 排6万可以报考贵校的中医学专业吗",
        "answer": "去年中医学最低分排名52000左右"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建考生录取",
        "question": "老师，我是福建三明考生，物化地，512，65625，报提前批有希望吗",
        "answer": "可以试着报，不一定能进档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-地方专项",
        "question": "物理组513，64772有地方专项能进贵校吗",
        "answer": "可以试着报，不一定进档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，接受调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "1:1投档，接受调剂，如进档一定会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-地方专项",
        "question": "物理组513，64772有地方专项能进贵校吗",
        "answer": "可以试着报，不一定进档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-新疆理工类有招生计划吗",
        "question": "新疆理工类有招生计划吗",
        "answer": "有的，具体计划请关注当地考试院和我校招生办官网公布的计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-2024年省外招生计划麻烦发一下",
        "question": "2024年省外招生计划麻烦发一下",
        "answer": "关注“福建中医药大学招生办”微信公众号、招生办官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政569分，位次30008被贵校中医学专业录取的机会大吗",
        "answer": "有机会的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "没选生物能不能报针灸推拿学",
        "answer": "不能的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-健康服务与管理专业录取（闽台合作）",
        "question": "老师您好，福建省历史类考生 位次16673 有望被这个专业录取吗？ 另外，想咨询一下这个专业的就业方向",
        "answer": "去年最低收到15000左右。就业方向学生毕业后可到医疗卫生、健康保健、社会保险、养老和大健康领域等相关企事业单位从事健康风险评估、健康教育、健康指导、健康危险因素干预等相关工作，也可以参加国家公务员考试、自主创业或通过保研、考研进一步深造。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "湖南高考生（物化政），分数433，位次175237，报考康复物理治疗机会大吗，服从调剂会被塞到哪个专业",
        "answer": "进档的机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-视力矫正到4.8后镜片超过800激光手术后能不能报中医学",
        "question": "左眼837散光75视矫正0.8 右眼1000散光100矫正0.6 激光手术后能不能报中医学",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-闽台4+0专业",
        "question": "您好 贵校的闽台合作4+0 是采取什么样的教学模式 学费是否固定每年15000 是否需要去往台湾省学习 毕业后拿的毕业证书和全日制学生是一样的吗？",
        "answer": "4+0不去台湾，拿的是一样的证"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建，物生地 553 位次38905，有机会上贵校的中医药专业吗",
        "answer": "有可能，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-新疆",
        "question": "理科401，排名16280有机会录取到贵校的中医学吗",
        "answer": "去年中医学录最低分高于本一线20分左右。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "question": "江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "answer": "有一定机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-安徽录取",
        "question": "我是安徽515，位次105696 物生地能否报贵校？ 能否报护理学（男）",
        "answer": "可以试着报，能报护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-报考专业",
        "question": "你好，福建女生历政地，排名7366，有机会报考贵校的中医专业吗",
        "answer": "不能，要求物理+生物"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-报考",
        "question": "广西物化生496位次58341可以报考中西医临床医学专业吗？或者有什么专业可以报考",
        "answer": "不能报医学类的，分不够，可能只能录进护理学或管理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗或者有无推荐的专业 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢！",
        "answer": "重庆没生物不能报中医和针灸，有化学可以报临床、中西医、药学。有保研资格、百分5，没有修双学位、可以转专业、只能在重庆招生的专业转，还要符合选科要求。服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，福建物化生523，报闽台合作康复治疗学录取概率多大？还有什么可报专业？谢谢啦！",
        "answer": "可以试着报，有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-双学位",
        "question": "学校可以修双学位或是辅修吗",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "江西物化生考生，总分525，省排60278，想报考贵校的中医学，针灸推拿，中医骨伤科专业，有希望吗，学校有农村专项招生计划吗，是面向哪里招生",
        "answer": "希望不大。没有面向省外的农村专项，只在福建省内"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-护理学要出国吗",
        "question": "护理学交流生是看成绩吗可以不出国吗",
        "answer": "4+0，不用出国。交流生是另外的选拔程序"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化政 位次51019 有希望上药物制剂吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化政 位次51019 有希望上康复作业治疗吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化政 位次51019 有希望上康复物理治疗吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化政 位次51019 有希望上听力与语言康复学吗",
        "answer": "机会不大，今年500专业组的投档分预计会到4w多名"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "云南考生文科571可以报医学影像吗",
        "answer": "不能，没有招"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-投档比",
        "question": "贵校今年招生投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物化生538护理学能上吗",
        "answer": "不一定能进档，可以考虑我们护理学（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业咨询",
        "question": "贵校的定向医学生最低要多少分？",
        "answer": "根据考生填报的情况，投档后最低分才知道"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取和录取条件",
        "question": "湖南，物生地，455分，有机会录取贵校中外合作护理学吗？对英语单科成绩是否有要求？是否要出额外的费用？是否一定要出国留学？",
        "answer": "机会不大，湖南没单科成绩要求，不用额外费用，没出国"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-报考",
        "question": "福建物化生542排名45731能进贵校吗",
        "answer": "可以报考的，不同专业组都报一下"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物理化学生物67000能进贵校吗",
        "answer": "比较难，考虑下闽台合作和中外合作的专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生物化生580分，排名24614名，想报贵校临床医学专机，有机会被录取吗？再问一下贵校这个专业的保研究占比多少呢",
        "answer": "有机会的，概率挺大的。保研最少也有5%"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取咨询",
        "question": "您好老师，请问物生政 560 排名34445 可以上贵校中医学专业吗？稳吗？",
        "answer": "有可能进，不稳"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-招生",
        "question": "请问贵校今年在广西招生依旧只是本科二批吗？",
        "answer": "不是，广西高考改革落地，是本科批了"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-地方专项",
        "question": "物生地526分 排名56272有农村专项能上贵校护理类吗？",
        "answer": "有可能的，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-重庆物化生72972名能报考该校吗",
        "question": "重庆物化生72972名能报考该校吗",
        "answer": "不可能"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，福建物化生513，64872可以录取贵校吗",
        "answer": "可以考虑护理学（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问福建中医药大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "1:1的投档比，历史类考生只能报公共事业管理"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "580福建省排名24222有希望报上贵校中医学（5+3一体化）吗？",
        "answer": "有一定概率，但很小。去年5+3最低分收到20000左右"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建中医药大学（闽台合作）",
        "question": "福建中医药大学（闽台合作）校区在哪里，毕业证盖什么章，详细情况哪里查",
        "answer": "在旗山校区，毕业证盖学校的章。详细情况到学校招生办官网或者微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "538福建女生位次47980有望录取贵校吗",
        "answer": "有一定机会，可以报的专业组都报一下"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化生517上药物制剂概率大吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-护理学录取",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，460，有希望被贵校的护理学专业录取吗？",
        "answer": "不一定能投进档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生地517排名62444进该校机会大吗",
        "answer": "机会不大，考虑一下护理学（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建517分排名62444有机会进该校吗",
        "answer": "可以报一下闽台合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-右眼近视矫正到4.8后镜片度数超过800能报药学吗",
        "question": "左眼837散光75视矫正0.8 右眼1000散光100矫正0.6 报药学或针灸推拿或中医养生",
        "answer": "可以报，不过慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-招生，，，",
        "question": "理河南520，115830能进贵校中医学吗若调剂会大概率是那个专业",
        "answer": "河南中医去年招到80000多，大概率到康复或药物制剂、护理和管理"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-物化地553排名38945可以上贵校吗 如果调剂转专业难吗？",
        "question": "物化地553排名38945可以上贵校专业吗？如果调剂转专业难吗？",
        "answer": "可以的，药学类和康复类专业都行"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "您好，我是福建物生政546分排名42943。报中医学有希望吗。什么学科能考研",
        "answer": "机会不大的，可能进不了档。所有专业都可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师, 福建 25818 临床医学能保稳进贵校吗?\"有调剂风险吗?",
        "answer": "进的概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，福建物化生513，64872可以报考贵校吗？有机会被录取吗",
        "answer": "可报物理+化学组闽台合作专业：医学影像技术、康复治疗学 "
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中医学",
        "question": "物生政 557 排名36252 可以上贵校中医学专业吗 如果调剂 转专业难度大吗？",
        "answer": "可以报的，有概率进，没进中医也会进针灸。可以转专业，考生在该省份当年有招生的专业内才能转，且需符合选考科目要求，在大二学年提出转专业申请，大一成绩在原专业要前10%"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "请问河南486排名171003有机会录取吗？想学中医",
        "answer": "机会不大的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建26898名有机会被临床医学录取吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物理类535 49893能否录取贵校中药学专业，谢谢",
        "answer": "可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-物化生 517排名62020有机会上贵校吗",
        "question": "物化生 517排名62020有机会上贵校吗",
        "answer": "可以考虑我校护理学（中外合作办学）专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-报考",
        "question": "广西物化生503能报上中医学吗",
        "answer": "去年中医收到27000"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生地。457 排位105716是否有机会报考贵校？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-招生",
        "question": "福建物理类535 49893能否录取贵校",
        "answer": "可报物理+化学组闽台合作专业：医学影像技术、康复治疗学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-招生",
        "question": "您好，贵校中医药类招文史类考生吗",
        "answer": "新疆没有"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-湖南物化政442，位次163645，有望报上贵校吗",
        "question": "湖南物化政442，位次163645，有望报上贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "浙江考生 物化技 504 160000名左右 有希望吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-色弱",
        "question": "色弱可以学习针灸推拿学和康复治疗学吗？",
        "answer": "不行的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-报考",
        "question": "河南文科 531分 位次20150 可以报中医学和针灸推拿学吗",
        "answer": "录取机会不大的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-434有希望报中医药学吗？",
        "question": "434有希望报中医药学吗？？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生，分数532，位次51913，有农村专项，有希望上贵校什么专业",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建 物生地排名37667名 有机会录取到贵校的中医学或针灸推拿学或中医骨伤科学吗？",
        "answer": "预测针灸推拿学和中医骨伤科学的概率大一些"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物理类535 49893能否录取贵校",
        "answer": "可报物理+化学组闽台合作专业：医学影像技术、康复治疗学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建中医药大学录取",
        "question": "请问广东物理类考生510分有机会进贵校吗",
        "answer": "可以报护理学（中外合作办学）专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-临床医学",
        "question": "566排名31309临床医学能冲吗",
        "answer": "可以冲一冲，投档肯定进，没冲进临床可以中西医、康复治疗学等"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-调剂情况咨询",
        "question": "福建考生563省排33266将中医学放在第一志愿的第一个，针灸推拿学为第二个，骨伤科学为第三个，会被调剂到护理学吗，概率大吗？",
        "answer": "按分数优先的录取规则，有可能会到护理，但概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-转专业",
        "question": "山西考生，请问如被你校公共事业管理专业录取，可以转到中医类专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-河北理科",
        "question": "河北理科530位次79669有机会报考贵校中药学吗",
        "answer": "建议关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-江苏物化政532",
        "question": "你好，江苏物化政532，位次102419，能报本学校吗?可以报什么专业",
        "answer": "关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建泉州物理考生527排名55643 机会大吗",
        "answer": "建议报考我校闽台合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-江西考生",
        "question": "本人江西物化生考生，成绩563位次29393报考该校的医学影像，录取希望大吗",
        "answer": "医学影像技术没在江西招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生地553报中医学提前批被录取的机会大吗",
        "answer": "提前批各地分差教大，三明553今年可能不好录取"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "贵校是否设有专业级差，是否进行大类招生《如果有的话什么时候细分专业，规则是什么》，能不能转专业，转专业的条件是什么，有没有辅修或者双学位，宿舍几人间",
        "answer": "没有专业级差，没有大类招生，可以转专业。没有辅修或者双学位，宿舍4人或6人间，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业",
        "question": "如果被中药学录取了，可以通过转专业到中医学吗？",
        "answer": "要有选考生物才可以转"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师好，我这边是安徽考生，物生政组合，分数528分，省排名：89254，请问报考：中医学、针灸推拿学、中医骨伤科学 专业录取概率多大，如果投档进去了，服务调剂，会不会被退档，谢谢！",
        "answer": "投档后服从调剂，不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-江西今年理工科高考509省内排名77165可以报考",
        "question": "老师您好，江西今年理工科高考509省内排名77165可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年江西最低61000左右"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-四川理科女生563分。位次56906.想学临床医学",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学，中医学，保险吗？会不会被调剂？如果调剂会被调剂到什么专业？",
        "answer": "录取规则分数优先。请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业",
        "question": "福建历史类考生，选择史地政可以报针灸推拿学吗",
        "answer": "不可以，具体选科要求可以查询福建中医药大学招生办微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "云南理工464位次73596，是否有机会报考贵校",
        "answer": "请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-近视，残疾",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "不会的，不过建议谨慎报考，专业学习中会有影响"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.。报咱们学校临床医学，中西医临床医学，中医骨伤科学，中医学保险吗？会不会被调剂？",
        "answer": "录取规则分数优先，请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-四川理科女生563分。位次56906.想读咱们学校临床医学",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险吗？会不会被调剂？",
        "answer": "录取规则分数优先，请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-福建中医药大学",
        "question": "四川文科考生537位次16326建议报考贵校什么专业",
        "answer": "录取规则分数优先，请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-咨询",
        "question": "调剂会被调剂到其他专业组吗",
        "answer": "不会的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生，分数537，位次48726，可以报考贵校中药学吗？",
        "answer": "可以报考，冲一冲，需选考物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中医学5+3",
        "question": "福建物化地省排两万六能上吗",
        "answer": "不能，首先需要物理+生物，再次参考去年录取情况要20000内；建议报考我校临床医学专业比较稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-物生地组合519",
        "question": "您好，物生地组合，排名60685，有机会填报贵校吗",
        "answer": "可报考我校健康服务与管理（闽台合作4+0）、护理学（中外合作4）专业，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "你好请问今年福建物生政考生省排31722有机会录取贵校的针灸推拿学或中医骨伤科吗，机率大吗",
        "answer": "有机会的，今年录取规则分数优先，且这两专业招生计划有增加，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "云南文科生位次29375被录取可能性大吗？",
        "answer": "今年录取规则分数优先，请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业",
        "question": "云南文科生可以报考哪些专业",
        "answer": "中医学、公共事业管理、护理学。请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "浙江考生，选科史生地，老师您好，分数518，位次148904可以报名贵校吗",
        "answer": "没有选考物理，今年不能报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-广东考生2024高考分数502选科物生地，能报考贵校护理学吗",
        "question": "广东考生2024高考分数502选科物生地，能报考该校护理学专业吗？",
        "answer": "请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考。概率不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，557分，11922位次，能否报考贵校的中医学",
        "answer": "去年最低分收到541，大概10000名，你今年投档进来很可能被公共事业管理或护理学录取"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "我湖南考生441分可以报考贵校的康复物理治疗专业吗？",
        "answer": "不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "请问湖南省考生今年445分能报考贵校吗",
        "answer": "不建议报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取位次及专业",
        "question": "福建省位次55217可能上本校吗，能被录取吗？专业有哪些",
        "answer": "可报物理+化学组闽台合作专业：医学影像技术、康复治疗学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-保研",
        "question": "您好，想咨询中药学专业的保研率是多少",
        "answer": "有5%"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "今年高考省排35517，能被药学专业录取吗，或者说能被贵校哪些专业录取吗",
        "answer": "可以报药学的，要有选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-江苏考生物化生， 省排名42594， 想报考贵校中医学专业",
        "question": "江苏考生物化生， 省排名42594， 想报考贵校中医学专业 ，有机会录取吗？",
        "answer": "去年最低分差不多就是42000左右，可以冲一冲，今年录取规则是分数优先，中医去不了也可以针灸推拿、或者康复物理治疗等"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-今年物化生排名44800能录取药科专业吗",
        "question": "？",
        "answer": "可以试着报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建理科生（物化政）542，位次45605，能被贵校录取吗？什么专业？",
        "answer": "参考去年我校各专业录取分，建议："
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业报考",
        "question": "请问分数583省排名22876能报考贵校什么专业呢？中医（5+3）有机会吗",
        "answer": "中医（5+3）有一定机会。今年录取规则分数优先，即使中医（5+3）没进，也可以进中医学，不会掉到护理。专业志愿要填好"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-考研",
        "question": "提前批录取临床医学包分配还能考研吗",
        "answer": "文件规定不能考研"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-临床医学",
        "question": "临床医学是西医方向么？还是说中西医都学？",
        "answer": "临床医学是西医方向"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-物理组不限能报护理学吗",
        "question": "分数499，排名74656",
        "answer": "分数不够，还要选考生物"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中医学",
        "question": "湖南省考生，选科物生地，省排名50181有机会录取贵校的中医学吗",
        "answer": "去年最低分收到42000左右，请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生 选考物化政541省排46383可以报考高校的药剂专业吗？ 录取的概率大吗？想把高校放在第一志愿",
        "answer": "参考去年我校各专业录取分，建议："
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "物化政 位次51019 可以报贵校什么专业",
        "answer": "物理+化学组闽台合作专业：医学影像技术、康复治疗学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生 选考物化政541省排46383可以报考高校的药剂专业吗 录取概率大吗？",
        "answer": "已回复"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生 选考物化政541省排46383可以报考高校的药剂专业吗 录取概率大吗？",
        "answer": "应该是回复过这个问题了，有概率进，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "排名48836能上吗",
        "answer": "可报物理+化学组：药学类和康复类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-今年历史生可以报考中医学类吗",
        "question": "我是福建历史系列总分491排名1.4万左右可以报考吗",
        "answer": "不可以的"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建考生，物生地，省排47572，想报考护理学专业，能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以试着冲一冲，不过不一定能进档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "四川考生理科550，位次70573，报名贵校临床医学或者中医学临床医学，有机会被录取吗？",
        "answer": "请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "537理科生48757省排，有望被贵校录取吗？除闽台专业，中外专业。贵校对南平光泽有定向招生吗？有无地方专项政策？",
        "answer": "除闽台专业，中外专业可能只能报公共事业管理或信心管理与信息系统"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-贵州考生省排名57260可以报贵校吗？报什么有把握？",
        "question": "贵州考生省排名57260可以报贵校吗？报什么有把握？",
        "answer": "请关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查阅2024年的选科和历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-专业保研率",
        "question": "贵校护理专业有硕士点吗？如有保研率？",
        "answer": "有的，5%"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-保研",
        "question": "您好，想咨询药物制剂专业的保研率是多少",
        "answer": "有5%"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中医学专业",
        "question": "福建考生 选科物生地 省排33912 想报考贵校中医学专业 能被贵校贵校录取吗？",
        "answer": "有机会的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建物生政今年可以报贵校什么专业",
        "answer": "共有中医学（5+3一体化）、中医学、中医骨伤科学、针灸推拿学、护理学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-中外护理",
        "question": "1、对英语单科成绩有要求吗？英语成绩不好的话，能跟的上外教课吗？2、可以4+0不出国吗。3、考研和本校护理生一样的待遇吗？",
        "answer": "护理学（中外合作4+0），在湖南省对英语单科没有特别要求，但是建议英语成绩不好的同学谨慎报考，外教会承担三分之一的专业课，英语授课 ，英语成绩不好不容易跟上课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "福建省排51250能被制药工程录取吗",
        "answer": "今年我校制药工程专业未招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-招生",
        "question": "高校今年药物制剂和中医学专业招不招生 有意向想报考高校",
        "answer": "有的，建议福建省内排名35000内报考中医学，45000以内报考药物制剂"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取情况咨询",
        "question": "请问福建考生物生政高考分数563位次33266能报考贵校的中医学和针灸推拿学吗？或者有什么别的专业推荐？",
        "answer": "可以报考的，建议您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-录取",
        "question": "四川考生536，还有10分政策加分，有希望上贵校吗？",
        "answer": "建议关注“福建中医药大学招生办”微信公众号，查询历年录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-招生计划",
        "question": "想知道今年的招生计划是怎样的，有意向报考高校，本想报制药工程，可惜不招生，在网上查不到高校今年的招生计划，想了解一下其他专业",
        "answer": "预计25日公布计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-日语",
        "question": "进入贵校学习中医学能否选择日语代替英语学习",
        "answer": "不可以的，外语是英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-护理专业",
        "question": "贵校对护理专业学生有身高视力等的要求吗？",
        "answer": "不能色盲色弱，其他没有"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-保研，宿舍，录取",
        "question": "贵校护理专业保研率是多少，护理专业宿舍是几人间，2023年贵校护理专业在云南录取最低位次是多少",
        "answer": "保研百分5%以上，宿舍是4人间或6人间，2023云南护理最低分理科499，文科533"
    },
    {
        "schoolName": "福建中医药大学",
        "title": "福建中医药大学-高校有保研吗？需要什么条件？",
        "question": "有意向想要报考高校的制药工程专业，想知道该专业是否有保研资格，需要什么条件获得保研资格",
        "answer": "您好，我校今年制药工程专业未招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-体育教育（中外合作办学）有单科成绩要求吗？",
        "question": "老师，您好，体育教育（中外合作办学）招生有哪些要求？有英语成绩要求吗？有招生简章吗？谢谢！",
        "answer": "无单科成绩等专业录取要求，报考身体要求须无色盲色弱，可查看https://mp.weixin.qq.com/s/QyyU0TfTMj-YbOlX6N6QdA"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学",
        "title": "福建师范大学-关于公费师范生(厦门)的就业方向",
        "question": "请问贵校公费师范生(厦门)的就业方向是在厦门市吗？大概是什么地区？",
        "answer": "我校公费师范生面向厦门地区招生，就业均定向厦门，具体就业学校以当年厦门市教育局公布岗位为准，考生可以咨询厦门市教育局。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-物理类508能上贵校吗",
        "question": "物理类508能上贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建历政地473分17521名",
        "question": "请问录取贵校的概率大吗 谢谢老师！",
        "answer": "外语不低于90分的话，考虑冲一冲我校国际课程项目，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-美术生",
        "question": "江西美术生双过线综合分475综排9979有机会录取该校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "物化地536分49590名，报地方专项上贵校热门专业概率大吗",
        "answer": "参考物化专业组有一定的机会，专业是否热门没有界定，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-色弱",
        "question": "色弱可以报电子信息工程专业吗？",
        "answer": "执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和教育部办公厅、卫生部办公厅发布的《关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）等文件的相关规定。新生入学后将进行身体复查，对高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "除本科的英语专业只招收英语语种的考生外，其他专业不限制考生的外语语种，但本校仅以英语作为基础外语安排教学。凡报考英语专业的考生，须参加考生所在省级招生考试机构统一组织的英语口试且成绩合格，如考生所在省份未统一组织英语口试，则不作要求。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业录取",
        "question": "安徽省文科生今年高考分数是534分，位次是17157该校的会计学录取概率有多大？宿舍环境怎么样?",
        "answer": "宿舍大部分是4.6人间，环境都还挺好的。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-江苏女生 物化地 519分 位次11.9万",
        "question": "报贵校 2409(01) 专业组 被录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "你好，物化517海洋技术有可能录上吗？有具体身体要求吗",
        "answer": "执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和教育部办公厅、卫生部办公厅发布的《关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）等文件的相关规定。新生入学后将进行身体复查，对高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470有机会上贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，福建考生物化政排名45672，有机会上光电信息科学与工程吗",
        "answer": "参考我校物化专业组专业，有一定的机会，仅供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院，录取",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学，法学吗?服从调剂",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少，服从调剂的话是否会被退档",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-住宿",
        "question": "什么专业住6人间",
        "answer": "具体根据不同学院不同安排，以入校后安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业",
        "question": "有哪些专业有校企合作？",
        "answer": "大部分专业有的，具体可以咨询学院老师了解。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-志愿录取",
        "question": "福建泉州考生，选科物化地，高考511分省排名6万6，有希望能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考试一试我校物化专业组专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院闽台合作",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化424专业222，高考语种选日语，报考贵校闽台合作有机会录取吗",
        "answer": "参考考虑冲一冲吧，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-招生",
        "question": "同一专业的闽台合作和自主招进的是一起上课吗 在同一宿舍 同一校区吗",
        "answer": "我校没有自主招生。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建考生，物化政，514分，排名64554，有机会被贵校的什么专业录取",
        "answer": "参考冲一冲我校物化专业组专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-云南文科考生513省排28458能上贵校的预科吗",
        "question": "云南文科考生513省排28458能上贵校的预科吗(本人少数民族)",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院闽台合作",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校闽台合作有机会录取吗",
        "answer": "文化课和专业课分数各是？"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-地方专项",
        "question": "福建考生，物化政，成绩471，地方专项，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建物化政考生，483，位次86323，报贵校的法学机会大吗",
        "answer": "外语不低于90分的话，考虑冲一冲我校中外合作，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-有基础疾病会影响录取吗",
        "question": "肾病综合征，属于慢性肾炎的一种，并不影响正常学习，只是不能参加剧烈体育活动，全文省排八千五，正常可以被录取吗？",
        "answer": "执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和教育部办公厅、卫生部办公厅发布的《关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）等文件的相关规定。新生入学后将进行身体复查，对高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，物化政456有望被贵校的中外合作录取吗？",
        "answer": "外语不低于90分的话，考虑冲一冲我校中外合作，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-如何",
        "question": "福建考生，物化地，496分，能上贵校吗",
        "answer": "外语不低于90分的话，考虑冲一冲国际课程项目，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建全文考生录取问题",
        "question": "老师您好 我是福建全文考生 高考排名21655 可以报考该校国际课程项目吗",
        "answer": "考虑冲一冲，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-校企",
        "question": "贵校是否有校企合作",
        "answer": "有的，各个学院均有校企合作，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建全文523分，排名8686，汉语言文学有希望吗？",
        "answer": "参考往年可以考虑历史+不限，可以试一试，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "请问老师为什么贵校的学费都是待定",
        "answer": "没有写待定，具体请参考省考试院发的计划本，或者可以到我校招生办查询计划看费用。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建文科生分数527，排名8140，录取贵校的汉语言文学的机会大嘛",
        "answer": "参考我校历史+不限专业组，试一试，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "录取 你好，我是2024届历史类考生，高考考了505分，位次为11594名，请问有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "参考冲一冲普通类，看看我校闽台合作专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "四川考生501",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-甘肃政史地482，位次11609，",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的汉语国际教育，录取的可能性大吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的汉语言文学，录取的可能性大吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-物生地 495 排名78018有机会进贵校吗",
        "question": "可以接受调剂",
        "answer": "外语不低于90分的话，考虑冲一冲我校国际课程项目，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-贵校只招厦门户口考生吗？福建物化466排9万多，可以报贵校",
        "question": "贵校只招厦门户口考生吗？福建物化生466排9万多，可以报贵校？",
        "answer": "没有只招厦门户口！"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建文科502位次11962有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考我闽台合作专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-有机会上贵校吗",
        "question": "福建文科495 位次1w3 有机会通过地方专项上贵校吗？有机会报取贵校闽台广告学专业吗？闽台合作的海峡学院属二级学院吗？可以辅修本校其他专业吗？谢谢！！！",
        "answer": "参考可以冲一冲，闽台机会相对更大一些，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "浙江物化技552，排名108871，可以报考贵校吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-社会工作专业咨询",
        "question": "1请问社会工作专业要学习数学吗？ 2请问社会工作专业都有哪些课程呢？ 3 请问这里不是大类招生吧？",
        "answer": "不是大类。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-汉语言文学",
        "question": "你好 请问2023年汉语言文学专业有招生吗 了解到贵校2023年汉语言文学专业没有相关招生信息 方便问下原因吗",
        "answer": "2023年没有，2024年有。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "历史组537分 排位6901可以上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "参考往年有一定机会，仅供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物化生排名43828有希望上贵校电子科学与技术专业吗 可能性大不大",
        "answer": "参考有一定机会，可能性大不大无法判断，仅供参考，欢迎报考我校物理+化学专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业",
        "question": "贵校是否有专业级差",
        "answer": "除考生所在省份有特别规定外，学校在普通类专业录取时均采用“分数优先”（所有专业调剂考生的优先级均低于有专业志愿考生）的调配原则，根据考生的高考投档成绩（新高考改革省份采用投档成绩+同分排位）从高到低排序并根据考生专业志愿填报顺序录取，专业志愿间不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会报考贵校专业吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（没有服从调剂）",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-国际课程项目",
        "question": "贵校国际课程项目基本情况以及是否一定需要出国",
        "answer": "有4+0模式可以不用出国，具体情况可以到海峡学院官网了解：https://hxxy.mju.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会上贵校吗",
        "answer": "参考冲一冲闽台合作专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-江苏美术生",
        "question": "江苏省文科美术排名8432有希望上贵校吗？希望大吗？投档会不会被退档",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "老师您好，我是福建泉州文科考生，高考499，省排名12562，冲一冲贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考虑试试我校闽台合作专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-投档比",
        "question": "对于福建考生本科批的投档比是多少",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建考生，物化政，514分，64554名，有机会上贵校的什么专业",
        "answer": "参考冲一冲我校物化专业组，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建物化地517排名62305有机会被贵校录取吗",
        "question": "福建物化地517排名62305有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考冲一冲我校物理+化学专业组专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "你好，四川文科477有希望读贵校吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建考生物理542排名45672，有机会上贵校的会计专业吗",
        "answer": "参考往年可以冲一冲试试，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-河南文科",
        "question": "闽江学院老师好，河南文科排名2万九千多，可以报考该校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽台合作",
        "question": "闽台合作是四年都在福建这边上课或是要有部分时间到台湾？和普通本科有什么区别？学 费是四年都一样吗，或者会有另外的收费？毕业证的公章是盖你们本校的公章或是要加注闽台合作？",
        "answer": "我校闽台是4+0，都在闽江学院学习。普通类学费是15000元每学年，参考往年毕业生的毕业证书盖章是闽江学院的章，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物化地512，排名65985可以录取贵校吗？",
        "answer": "参考可以冲一冲我校物+化专业组，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取咨询",
        "question": "福建物生地考生556分37213名能上贵校网络与新媒体专业吗",
        "answer": "参考往年有一定机会，仅供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-招生",
        "question": "今年有招提前批吗",
        "answer": "没有，可以看看我们其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-美术专业物理方向",
        "question": "美术专业物理方向，综合分502分能考上你们学校什么专业，视觉传达能上吗？麻烦给一个填报建议,谢谢",
        "answer": "专业分和文化分各是？综合分的排名是？"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物生政500分排名73910有希望进入贵校吗？",
        "answer": "如果外语成绩不低于90分，冲一冲国际课程项目，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建物化生考生509排名68080有希望进电子信息类专业吗",
        "question": "或者有没有希望进其他专业",
        "answer": "参考可以冲一冲我校物理+化学专业组，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "你好福建省排名35517，分数559 被贵校财务管理专业录取可能性大吗",
        "answer": "参考往年情况，有一定的机会，供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-地方专项能否上闽江学院",
        "question": "福建考生510分66728名 地方专项 服从调剂 物化组合 可以上贵校吗",
        "answer": "有一定的机会，参考冲一冲，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "天津考生,物化地529分30758名，报考物化组专业录取机会大吗?",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建考生物理542排名45672，有机会上贵校吗？上哪些专业？",
        "answer": "如果有选考化学，报我校物理+化学专业组，相对有机会，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物化生510分排名六万六千多可以报考什么专业呢？",
        "answer": "参考试一试我校物理+化学专业组专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-调剂",
        "question": "服从调剂会不会被调剂到中外合作或者是闽台合作",
        "answer": "以院校专业组为填报单位的志愿，只能在同一院校专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-请问贵校在四川投档比是多少",
        "question": "录取是分数优先还是专业优先’有没有专业级差",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-转专业",
        "question": "老师好，https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp 您提供的这个链接访问后，没有提及文科生自学计算机课程是否能转入计算机专业，相关内容也未提及，对于文科能否转计算机能给予确切的回答吗，非常感谢",
        "answer": "转专业相关工作由相关部门依据文件开展工作，所以目前能给您提供的参考只有这个了，望理解。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福州考生物理517可以报贵校吗",
        "question": "老师您好，福州考生物理517，可以报贵校吗",
        "answer": "有考化学的话，可以参考冲一冲我校物理+化学专业组，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "河南理科493能上吗排名15w多",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-我可以报贵学校吗",
        "question": "481分，排名88160名，物生地，可以报什么专业？",
        "answer": "如外语分数不低于90分，参考我校中外合作相关专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "四川文科499，服从调剂，录取的可能大吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取 山西考生",
        "question": "您好老师 山西文科510 有望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-转专业",
        "question": "想咨询一下学校转专业的情况，有什么具体要求 谢谢老师",
        "answer": "转专业相关问题具体可参考我校《闽江学院本科生转专业管理办法》（修订），网址：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建历史考生 总分463 位次19661",
        "question": "国际课程项目 会计学 是否有希望",
        "answer": "参考往年分数，可以冲一冲，报考我校国际课程项目外语需不低于90分。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问闽江学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建历史组排名10204，地方专项中汉语言文学专业能够上吗？",
        "question": "福建历史组排名10204，地方专项中汉语言文学专业能够上吗？",
        "answer": "参考可以冲一冲，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊问录取",
        "question": "老师您好，福建24年历史类521分，省排8956，报贵校的汉语言文学专业希望大，还是报思想政治教育专业的希望大？不要用往年数据参考答复可以吗，今年和去年情况不一样！还有，贵校的投档比是多少，在省内是一本批次招生吗？如果服从调剂会被退档吗？贵校的转专业难度如何呢？（抱歉啊问题有点多...[详细]",
        "answer": "参考有一定机会，仅供参考。我校没有招收思想政治教育专业。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档。当考生所填报的专业志愿均无法满足且服从调剂的，学校将参考考生综合素质评价等相关信息做专业调剂录取（调剂到专业计划未完成的专业）；所有专业志愿均无法满足又不服从...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "老师您好，想问一下，福建历史494排13539有机会被贵校录取吗？（接受调剂）可以冲一下吗？",
        "answer": "参考可以冲一冲普通类，看看闽台合作，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "请问学校有西部计划吗？",
        "answer": "没有相关。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建文科生521想报汉语言文学，请问有机会吗？",
        "answer": "参考可以冲一冲，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-预科1",
        "question": "你好广西理科404位次131816有希望上贵校的预科班嘛",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-转专业",
        "question": "老师好，请问文科考生被贵校录取后就读文科专业，那大一的时候自学计算机相关课程后参加考试，能转入计算机专业吗，比较喜欢软件工程,但贵校相关转专业文件查询不了",
        "answer": "转专业相关问题具体可参考我校《闽江学院本科生转专业管理办法》（修订），网址：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川招生的投档比是多少",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "老师您好，四川文科496有希望被贵校录取嘛？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好 物理453排名107999有望被本校录取吗",
        "answer": "如果有选考化学且外语成绩不低于90分，考虑冲一冲我校中外物+化专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-如果我选择了贵校少数民族二本预科班",
        "question": "倘若我预科班读完后是否能够自由选择专业？只能选择二本专业还是可以选择一本专业且选专业是否会受到限制？是否会与下一届高考毕业生存在竞争关系？专业的选择又是哪些？还是每年选择的专业不一样？又或者是先选专业后读预科班？",
        "answer": "我校少数民族预科班只招收少数民族考生，按当年招生省份相应预科分数线录取后，经过一年的预科学习，按预科学习期间的综合成绩分流到普通本科专业继续学习。具体专业根据预科转正通知的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取相关",
        "question": "福建省物化生536分有希望吗上什么专业？",
        "answer": "可参考我校物理+化学专业组专业，有一定机会，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽台合作4+0专业",
        "question": "您好 贵校的闽台合作4+0 是采取什么样的教学模式 是否需要去往台湾省学习 学费是否固定15000 毕业后拿的毕业证书和全日制学生是一样的吗？",
        "answer": "四年都在闽江学院学习，普通类专业学费是每学年15000元，达到毕业和学士学位条件可以活动闽江学院毕业证书，学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取分数情况，如果是美术类的较难，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建排名七万九千多 物化组合 普通批有机会上贵校吗",
        "answer": "参考冲一冲我校闽台和国际课程，国际课程需要外语不低于90分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-投档比",
        "question": "请问贵校面向贵州省招生的投档比是多少？",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物生政考生539分排四万七左右，有机会录取吗",
        "answer": "参考往年有一定机会，仅供参考。可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建物化政511排名66592，有希望上贵校？上什么专业？",
        "question": "您好，福建物化政511全省排名66592，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "answer": "参考可冲一冲我校物+化专业组，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "转专业相关问题具体可参考我校《闽江学院本科生转专业管理办法》（修订），网址：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-您好",
        "question": "四川文科470有希望吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院食堂",
        "question": "老师您好贵校有清真食堂吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川文科499",
        "question": "老师您好，省排名39619-40370报贵校稳吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽台合作",
        "question": "24年闽台合作4+0模式意思是本科期间都在福州学习吗，有没去台湾交流学习之类的",
        "answer": "四年都在闽江学院学习。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取。。。",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望报考宁德师范学院的师范类专业吗？比如汉语言文学，对语文单科成绩有要求吗？需要在本科提前批里报吗",
        "answer": "您好，这边是闽江学院。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-高考。。。",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望上闽江学院吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江",
        "question": "您好，我是广西省历史科考生，分数是452，排名在30416请问有希望上贵校吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院美术",
        "question": "贵州美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "贵校有开设地方专项吗？若使用地方专项文科排名1.2w有机会录取吗",
        "answer": "有地方农村专项计划。参考往年可以考虑冲一冲，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川",
        "question": "请问四川文科472服从专业调剂有希望被录取吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "新疆文史考生 402分 位次5384 是贵校对口援疆地区的考生 有望被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年有一定的机会，具体参考往年分数，网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-志愿填报",
        "question": "福建物化生67000农村专项能被贵校录取吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "物生政522排名63029江西有机会吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-咨询",
        "question": "河南理科516能报贵校计算机科学与技术专业？如果不能求推荐，谢谢",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建考生,物化生483,位次86092",
        "question": "老师你好,请问这个分数有机会报考该校的闽台合作会计学专业吗? 另外想知道报考闽台合作也同样会被调剂吗?",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-贵州理科",
        "question": "贵州物生地404，位次134813是否能上贵校.能录取贵校的概率大不大？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-投档比",
        "question": "您好 贵校的投档比为百分之120 未符合要求的百分之二十学生是否会被退档",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物化生，色弱，576分，位次26603，想报贵校专业组500，录取机会大吗？谢谢！",
        "answer": "执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和教育部办公厅、卫生部办公厅发布的《关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）等文件的相关规定。新生入学后将进行身体复查，对高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-安徽美术5022能报数媒吗",
        "question": "收安徽吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "你好，福建物理考生，536分排名49065可以报什么专业",
        "answer": "是否有选考化学，如果有可参考我校物理+化学专业组专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "物化生517上制药工程概率多大",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建美术艺考生综合分512.5，报贵学校有没机会被录取？谢谢！",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-预科班闽江学院",
        "question": "不是民考汉的少数民族可以报预科吗",
        "answer": "少数民族预科生的录取原则按教育部和各省（区、市）制定的相关招生政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-招生",
        "question": "今年有对宁德的招生计划吗",
        "answer": "我们有面向福建省的招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-广西文科女生",
        "question": "高考分数518，被贵校的录取概率大不大，贵校的投档比例是多少",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-咨询",
        "question": "471可以上贵校的闽台合作吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业",
        "question": "请问被录取之后可以转专业吗",
        "answer": "转专业相关问题具体可参考我校《闽江学院本科生转专业管理办法》（修订），网址：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物化生499分排名74795，报考贵校有希望吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-文科女生",
        "question": "广西高考518分，位次12204，能不能报贵校的法学专业",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，我是厦门考生，分数515，福建排名63723，希望上贵校的电气及其自动化专业，您看看有没有机会呢",
        "answer": "如果有选考化学，可以考虑冲一冲我校物理+化学专业组，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "国际课程项目对英语成绩有什么要求吗",
        "answer": "外语分数不低于90分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建497分位次76564能报上贵校的电子商务吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-提前批",
        "question": "文科生总分513，排名10210有没有希望被贵校的提前批录取呢",
        "answer": "2024年我校没有招收师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-艺考生",
        "question": "文科325美术206能报考贵校吗",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。符合条件的话可以参考往年分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取闽江",
        "question": "四川文科509上贵校的希望大吗？可以选哪些专业",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物理考生538分，48180名有机会录取吗",
        "answer": "如果有选考化学，可参考我校物理+化学科目组专业，符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，福建496排名76764能报考贵校什么专业录取概率大呢",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6 文化分419 有望报考该校吗",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。符合条件的话可以参考往年分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "湖南全理490有机会不被调剂吗，转专业好转吗，网址打不开",
        "answer": "话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "文科478录取概率",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-2024届美术生",
        "question": "江苏省美术生 投档分480 位次10145 可以上闽江学院吗",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。符合条件的话可以参考往年分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-提前批",
        "question": "贵校今年招收汉语言文学提前批吗？本人总分534，省排7262，有希望录取吗？",
        "answer": "今年没有招收汉语言文学（师范）专业，有汉语言文学专业（不在提前批），欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "云南文科考生512分有机会吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "国际课程项目必须要出国吗",
        "answer": "有4+0和2+2两种模式，可以选择4+0模式不用出国。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-提前批",
        "question": "请问今年提前批是否有历史（师范），这个专业能否考教师证，能否教初中",
        "answer": "2024年没有招收师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，我是福建考生，高考成绩531，排名52988，请问有望被贵校的广告学录取吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，福建物理排名5.7w有地方专项能否被贵校录取呢",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-少数民族预科班",
        "question": "老师您好！我是广西的少数民族考生 这次高考成绩为435 省排名36702 请问有希望报考贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "少数民族预科生的录取原则按教育部和各省（区、市）制定的相关招生政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-贵校今年是否招收汉语言文学提前批",
        "question": "本人福建历史类考生，总分534，省排7262，录取贵校汉语言专业或法学专业的机会有多大？",
        "answer": "没有招收师范类专业。参考往年录取情况，有一定的机会，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。符合条件的话可以参考往年分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-物生政534，排位50901能报上会计吗",
        "question": "物生政534，排位50901能报上会计吗",
        "answer": "参考往年情况可以冲一冲，供参考。符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建选科物化474分 位次93254有望进本校 电子商务专业",
        "question": "福建选科物化474分 位次93254有望进本校电子商务专业吗",
        "answer": "外语成绩不低于90分的话，可参考中外合作电子商务专业，供参考。具体往年分数查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业",
        "question": "福建省考530分、53545名可以进贵校什么专业，什么专业比较好",
        "answer": "参考往年情况可冲一冲，供参考。可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取问题",
        "question": "四川理科518，可以吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-贵校今年是否可以转专业",
        "question": "贵校今年是否可以转专业",
        "answer": "转专业相关问题具体可参考我校《闽江学院本科生转专业管理办法》（修订），网址：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽台合作",
        "question": "2024年入学，闽台合作是4+0模式吗",
        "answer": "是的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-提档",
        "question": "提档比是多少",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-分数",
        "question": "云南省理工446包10少民加分，位次86176，报本科的提档概率大还是预科的提档概率大",
        "answer": "这个需要结合你个人情况，参考往年录取情况，符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-预科",
        "question": "预科后怎么进行选专业",
        "answer": "经过一年的预科学习，按预科学习期间的综合成绩分流到普通本科专业继续学习。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-咨询",
        "question": "你好，福建泉州历史495分，咋们学校的会计学、财务管理，报考几率如何？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取问题",
        "question": "福建历史组508.。排名11042，法学专业希望大吗？谢谢",
        "answer": "参考去年面向福建省历史不限选考科目最低排名为9659，符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "艺术类专业认可招生省份相应专业类别省级统考（联考）成绩。考生须参加所在省份相应艺术类别省级专业统考（联考），考生文考成绩（含固定照顾加分）、专业统考（联考）成绩均须达到省定艺术类专业本科文考成绩控制线、本科专业统考（联考）成绩控制线（合格线）。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川招生，录取，转专业",
        "question": "请问贵校在四川的招生名额是多少，文科498有机会被贵校录取嘛，转专业有什么要求嘛",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，我是福建考生，物生政，474分，省排名93391，请问有希望上贵校的闽台合作或者中外合作吗？谢谢",
        "answer": "参考往年录取分数，参考中外。中外合作办学（含国际课程教育项目）仅以英语安排教学，非英语语种考生请慎重填报。福建省报考普通类中外合作办学（含国际课程教育项目）本科专业的考生，高考外语成绩不得低于外语总分的60%。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "四川文科478有希望报贵校旅游管理吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536能报贵校什么专业",
        "answer": "参考2023年录取情况，可考虑我校物理+不限或者物理+地理专业，供参考。可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？谢谢",
        "answer": "根据各省（区、市）的招生政策和生源情况确定调档比例。对实行平行志愿投档的批次，原则上按招生计划数的100%调档；对实行非平行志愿投档的批次，原则上在招生计划数的120%以内调档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建泉州物理考生527排名55643 机会大吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建物化地总分517位次62305有机会被院校录取吗",
        "question": "福建物化地总分517位次62305有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考冲一冲我校物理+化学专业组，供参考。符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建516物化政有什么专业可以上嘛",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建物化地女总分517位次62305能冲刺贵校吗",
        "answer": "参考冲冲我校物理+化学，物理+地理专业组，供参考。符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业",
        "question": "你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业类，请老师指导下",
        "answer": "外语分数是否不低于90分，如果是可参考我校中外合作专业，供参考。符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "浙江省选课物化地总分532位次132290报考贵校有希望吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-有关贵校转专业",
        "question": "贵校转专业",
        "answer": "参考：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建物理组528，排名54957能报考吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分443有机会吗 宿舍教学楼有没有空调",
        "answer": "宿舍教学楼均有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川文 504 能上贵校吗 能上什么专业",
        "question": "能上吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建物化生480，排88914，有希望上贵校吗",
        "question": "福建物化生480，排88914，有希望上贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-招收",
        "question": "请问老师招收河南舞蹈生吗 计划招收几名呢 女生有要求吗",
        "answer": "我校没有招收舞蹈生，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川录取",
        "question": "老师您好，我想问一下四川文科生499分报考贵校几率如何？专业选择上如何？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建全理493 排名79415有希望上贵校的电子信息工程或者计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建文科472 排名17756有望上贵校吗",
        "question": "如题",
        "answer": "符合条件的话，可参考闽台合作或国际课程相关专业，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的计算机科学与技术吗？（闽江学院）",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建，历史艺术生，排名两千一百多，有希望上贵校吗",
        "question": "福建，历史艺术生，排名两千一百多，有希望上贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "据了解无相关。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-物生地组合519",
        "question": "您好，物生地组合，519分，排名60685，能报考贵校师范类专业吗",
        "answer": "今天我校未招收师范类专业，欢迎关注其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "老师您好 福建考生物化生537 排名48793可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-提前批",
        "question": "分数537，排名48872，提前批报考师范类有机会上吗",
        "answer": "我校今年无师范专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建考生，物理，489分",
        "question": "有希望被贵校录取不",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "历史类排名三万二有希望上本校吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取及宿舍",
        "question": "福建物化地543 4.4w，有没有机会被电气工程及自动化专业录取，该专业的校区是哪个校区？宿舍条件怎么样，该专业录取人数总共为多少呢？希望解答，谢谢！",
        "answer": "学校在福州闽侯大学城。学校宿舍有3人间、4人间、6人间，按专业统一安排住宿，根据住宿条件不同，按每生每学年870元至1730元收取（根据闽价费〔2012〕567号文件、榕发改价格〔2022〕74号文件）。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-有机会上贵校吗",
        "question": "选课物理化学生物，英语太不好，468分",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "河南理科450有希望吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-专业",
        "question": "老师您好！请问云南考生434，可以报相关化学专业吗？那有可能会被预科吗",
        "answer": "少数民族预科生的录取原则按教育部和各省（区、市）制定的相关招生政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-招生",
        "question": "今年在四川招收那些专业？",
        "answer": "具体可查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "物理类539分，能被计算机与科学专业录取吗",
        "answer": "计算机专业需要选考化学，符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考问题",
        "question": "河南理科527分能报你们学校的电子科学与技术专业吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-关于贵校广告学",
        "question": "对湖南招生为什么广告学在首选历史的专业组没有，它不是文学吗？能不能给历史类几个名额啊",
        "answer": "具体计划请查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建",
        "question": "全文527分，省排8200，有机会去贵校历史学吗",
        "answer": "参考2023年历史（不限）投档线排名9659，供参考。此外，我校今天没有招收历史学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "请问福建历史考生494排名13582，有机会上贵校吗？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "理科498通过地方专项能选什么专业",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年地方农村专项分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-转专业",
        "question": "该校转专业政策",
        "answer": "参考：https://jwc.mju.edu.cn/2023/1208/c371a162711/page.psp"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "云南457 位次 78528 可以录取本校吗 个人对计算机比较感兴趣 可以录取本校计算机专业吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-能否被录取",
        "question": "我是莆田 物化生 532分能报贵院的什么专业？",
        "answer": "参考报考我校物理+化学专业组相关专业，符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-贵校今年的提前批是否没了",
        "question": "能否报考提前批师范",
        "answer": "今天我校无招收师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川文科生477有没有希望呢",
        "question": "贵校文科专业是不是比较少",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建 物理类 排名68448有机会到贵校吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建505 七万名有机会冲吗？走地方专项的可能性大吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "537理科生48757省排，有望被贵校录取吗？除闽台专业，中外专业。贵校对南平光泽有定向招生吗？有无地方专项政策？",
        "answer": "我校有地方农村专项招生计划，具体可参考今年计划和往年分数情况：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-预科班",
        "question": "青海考生文科生402位次1964，有机会上该校的预科班吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报名",
        "question": "老师：我是福建考生，理科的，今年分数是466分，请问可以报贵校的那个专业？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-闽江学院",
        "question": "文科488四川有希望吗",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建物理类528，排名54616能上贵校什么专业？",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-咨询",
        "question": "老师您好！我是学音乐表演专业的。请问今年多少分可以报您学校？",
        "answer": "今年艺术类综合分算法有变动，请结合报考条件，参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/2023/0712/c2128a155075/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-为什么该校去年在四川收取位次较后，往年较前",
        "question": "四川文科多少名左右可以进入本校",
        "answer": "每年分数均有一定浮动，符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "老师你好，福建物生地551分 39750名能报该校什么专业",
        "answer": "可参考往年情况，报考我校物理+不限，物理+地理相关科目组的专业，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-物生政512，排名65000左右可以报考贵校什么专业服从调剂",
        "question": "512，65366的排名可以报什么专业",
        "answer": "符合条件的话可以参考往年分数情况，综合个人情况选择，查询网址：https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "老师您好 云南理科考生434有机会报考贵校吗",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川文科",
        "question": "你好，四川文科497有机会报考贵校吗",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建物生地省排81397有希望录取吗",
        "answer": "参考往年情况，可以参考我校中外合作相关可报专业，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-福建的理科476服从调剂有希望可以",
        "question": "福建理科476服从调剂有希望可以报考贵校吗",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "2024年福建物理考生成绩为516可以报考贵校的闽台合作的会计专业吗",
        "answer": "2023年我校闽台合作会计专业最低分506分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "老师您好，四川文科494分有希望报考贵校的哪些专业呢",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-报考",
        "question": "福建物化政考生，550，建议报考贵校的新能源相关专业吗",
        "answer": "我校没有招收新能源专业，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-入取",
        "question": "福建高考488 排名82000有机会进入贵校吗",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建历史495 排名13232 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年有一定机会，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "文科生486 排名14900有望录取贵校吗 有望录取的话 可以进什么专业",
        "answer": "具体可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-了解贵校",
        "question": "贵校的投档比例是多少？不同专业、不同年级在哪个校区就读？499分能否被录取计算机科学与技术专业？",
        "answer": "就读再福州大学城校区。分数参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "福建泉州物理化学政治组合分数474 排名92890可以上吗",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "请问贵校是否招收四川考生？文科500分是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "有招收，具体可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-今年贵校有没有扩招的打算？",
        "question": "四川文科生483分有什么能报的专业吗？",
        "answer": "招生计划和往年分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4556/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考",
        "question": "美术生统考分250福建省 按往年文化大概需要多少分 如果报考数字媒体艺术或者视传的话",
        "answer": "2023年我校历史艺术类数字媒体艺术专业最低综合分为530.5，视觉传达设计最低综合分为532，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-四川录取",
        "question": "2024四川文科478，排名58346，报告贵校被录取的机会大不大",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取咨询",
        "question": "四川2024高考文科478报考贵校有多大几率被录取",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "我是宁夏理工类考生，高考总分404有机会报考咱们学校吗",
        "answer": "可参考往年录取分数，具体可到我校招生办官网查询https://zsb.mju.edu.cn/4557/list.htm，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-学校外语课安排有日语语种？",
        "question": "闽江学院除了以英语作为基础外语安排教学外，有安排日语吗？高考考的日语",
        "answer": "一般情况下我校以英语作为公共外语安排教学，据了解高考外语为日语的考生入校后也可申请日语作为公共外语安排学习，供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-学校外语课安排几种语种？",
        "question": "闽江学院除了英语作为基础外语安排教学外，有安排日语教学吗/高考是考日语的。",
        "answer": "一般情况下我校以英语作为公共外语安排教学，据了解高考外语为日语的考生入校后也可申请日语作为公共外语安排学习，供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-录取",
        "question": "您好，我是内蒙古美术生专业223，文化课430，有机会上贵校吗",
        "answer": "查询2024年面向内蒙古招生专业，未查询到艺术类专业招生，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-怎么填报志愿",
        "question": "有12个平行志愿，每个志愿里都填相同的专业，录取率怎么样？",
        "answer": "普通类专业录取原则：（1）除考生所在省份有特别规定外，学校在普通类专业录取时均采用“分数优先”（所有专业调剂考生的优先级均低于有专业志愿考生）的调配原则，根据考生的高考投档成绩（新高考改革省份采用投档成绩+同分排位）从高到低排序并根据考生专业志愿填报顺序录取，专业志愿间不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "闽江学院",
        "title": "闽江学院-湖南器乐",
        "question": "请问贵校面向湖南招生器乐只招音乐学那，今年招不招音乐表演？器乐面向湖南会招多少？",
        "answer": "2024年面向湖南招收音乐学计划数为8。供参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-投档比",
        "question": "投档比后百分五会被退档吗",
        "answer": "考生你好，我校本科批是1:1.05投档，在服从调剂且身体情况符合所报考专业下一般不会被退档。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取",
        "question": "湖南物生地+日语考生461分位次138085 有没有可能被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向湖南物理组录取最高分为469，位次111715，录取最低分为450，位次131789，你可以参考一下，"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-求录取",
        "question": "福建美术文科，美术229，文化437，综合504，能报贵校的动画或视传或数媒吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向福建历史类动画录取最低分为513，视觉传达设计录取最低分为516，数字媒体艺术录取最低分为514，你可以参考一下。具体专业详细见[https://www.wuyiu.edu.cn/zsb/]"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取结果",
        "question": "提前批报完公费师范生之后，几天可以知道录取结果？",
        "answer": "考生你好，我校提前批录取结果大概在七月上中旬会出。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取",
        "question": "福建文科506，位次11346。填报提前批的小学教育专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校提前批公费师范类是面向南平的，考生的学籍与户籍需要在同一县市才能报考。我校提前批面向全省师范类历史组小学教育2023年录取最高分为518，位次10158，录取低分为507，位次12033。可以参考一下。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-预科2",
        "question": "你好广西理科404位次131816可以上贵校的预科班嘛",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向广西预科专业物理组录取最低分为380，你可以参考一下，欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-福建物化政高考504分，能上武夷学院的定向师范生吗？",
        "question": "福建物化政高考504分，能上武夷学院的定向师范生吗？",
        "answer": "考生，我校公费师范生需要学籍与户籍需要在同一县市才能报考，我校2023年面向浦城物理组学前教育录取最低分为498分，位次为56616，小学教育录取最低分为490分，位次为61531，数学与应用数学录取最低分为520分，位次为44116，可以参考一下，欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-美术生",
        "question": "专业230 文化373 总分474 今年有机会上吗",
        "answer": "考生，我校2023面向全省艺术类历史组录取录取最低分为509，您可以参考一下，欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-《南平市本土小学幼儿园公费师范生委托培养工作方案》（南教综〔",
        "question": "（南教综〔2023〕12号）",
        "answer": "考生你好，你具体要咨询关于公费师范生的什么问题呢？"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-能否录取",
        "question": "您好，我是福建美术类文科生综合分488，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年艺术类历史组面向全省录取最低分为509，您可以参考一下，欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-江西物化政考生487",
        "question": "可以录取吗，宿舍几人间",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向江西理工类录取最低分为487，位次83921，你可以参考一下，宿舍有4/6/8人间，具体安排看二级学院。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-公费师范生",
        "question": "户籍是延平区的，但是是江西的考生，进入学校后，可以转进公费师范生吗？",
        "answer": "考生你好，我校提前批公费师范生是面向南平，需要学籍与户籍均在南平的同一县市才能报名。若被非师范专业录取是不能转为公费师范生的，转专业只能在专业组内转。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-江西省历史组的7354名和5006名可以报考你们的学校吗？",
        "question": "江西省历史组的7354名和5006名可以报考你们的学校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向江西文史类录取最高分为525，位次18525，录取最低分为512，位次25079，您可以参考一下，欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-你们学校的公费师范生有中期选拔吗",
        "question": "你们学校的公费师范生有中期选拔吗",
        "answer": "考生你好，我校公费师范生大学期间没有中期选拔。我校提前批公费师范生是面向南平，需要学籍与户籍均在南平的同一县市才能报名。面向江西本科批次有其他专业及计划数，具体专业详细见[https://www.wuyiu.edu.cn/zsb/]。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-咨询",
        "question": "6万4可以报汉语言文学吗",
        "answer": "考生你好，今年面向全省汉语言招收物理组有计划数，往年招生只有历史组，因此没有参考数据，建议您想报我校汉语言专业可以尽量把我校放在前面的志愿，尽量选择服从调剂，增加被录取的概率。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取",
        "question": "云南文科考生，高考521，位次24967,是否能报考贵校英语专业？",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向云南文史类录取最高分为501，最低分为494，其中英语专业录取最高分为502，最低分为502，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向江苏物理组录取最高分为511，位次116463，最低分为495，位次132433.您可以参考一下。具体专业详细见[https://www.wuyiu.edu.cn/zsb/]"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取",
        "question": "老师您好福建物理500分能上贵校什么专业，您能推荐下吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校面向全省物理组录取最低分为479，位次68538，面向全省物理组闽台合作录取最低分为460分，位次81212，您可以参考一下。具体专业详细见[https://www.wuyiu.edu.cn/zsb/]"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取",
        "question": "你好，我是2024届福建历史类考生，今年高考考了505分，请问报考贵校有录取的希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向福建历史类录取最低分为499分，位次13554，您可以参考一下。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-录取",
        "question": "物理类成绩463排明101115能录取吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校面向全省物理组录取最低分为479，位次68538，面向全省物理组闽台合作录取最低分为460分，位次81212，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-咨询",
        "question": "物理483有希望吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校面向全省物理组录取最低分为479分，位次68538，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "武夷学院",
        "title": "武夷学院-咨询",
        "question": "老师您好，想问一下内蒙古考生396分，通过少数民族预科班可以被学院录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023内蒙古预科文史最低分为388分，理工最低分为335分，可以参考一下。欢迎报考武夷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德师范学院，老师您好",
        "question": "您好，江西考生物化生466，排名12万左右，有机会录取贵校吗，服从调剂",
        "answer": "您好，2023年江西理科录取最低分为477，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-1",
        "question": "福建历史考生，489，位次14393，有机会报考咱们学校吗",
        "answer": "您好，2023年全校历史类所有专业最低排名是19320， 供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-专业",
        "question": "师范类化学专业是做什么老师",
        "answer": "化学老师"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考咨询",
        "question": "请问贵州物化生考生435分十万名左右有希望被贵校的护理学，医学检验技术录取吗",
        "answer": "您好，2023年贵州理科护理学专业最低分为412，医学检验技术最低分为423，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以的，有开设日语课程，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建理科489，排名82000，服从调剂被录取机会大吗",
        "answer": "2023年全校物理类所有专业最低排名是79215， 供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-可否录取",
        "question": "您好，福建物理组考生，536分，排名49202，有望进贵校机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "2023年机械设计制造及其自动化专业录取最低分为494，排名为59027，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-福建省历政地473分17521名",
        "question": "录取贵校的概率大不大 贵校转专业难度大不大 谢谢老师！",
        "answer": "2023年福建省历史类专业全校最低分为19320，转专业具体要求可以搜索宁德师范学院教务处官网的文件查询。以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的数据科学与大数据技术专业吗",
        "answer": "您好，甘肃2023年数据科学与大数据技术专业录取最低分为391，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德本地考生排名15000左右有希望进本校吗",
        "question": "宁德本地考生排名15000左右有希望进本校吗",
        "answer": "2023年全校历史类所有专业最低排名是19320， 供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少，服从调剂的话是否会被退档",
        "answer": "提前批比例为1.2，普通批为1，正常情况普通批服从调剂是不会被退档的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-转专业",
        "question": "请问贵校的闽台合作可以转专业吗？好不好转",
        "answer": "你好，闽台合作只能再闽台合作的专业里面转，请登陆我校官网教务处，下载转专业实施条例查看，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "物理485，排名85235有机会录取吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-招生",
        "question": "排名67222 有可能贵校吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "老师河南文科477名次54915能不能报考贵校",
        "answer": "你好，我校去年在河南录取最低分525为供您参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-闽台合作",
        "question": "福建物理495，省排77684有没有可能上闽台合作",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，闽台合作大概位次在大概77000名以上供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "录取 你好，我是2024届历史类福建宁德考生，高考考了505分，位次为11594名，报考提前批请问有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名左右，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "你好，我是2024届历史类考生，高考考了505分，位次为11594名，请问有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通批次大概在14000左右供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德师范学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "公共课有日语"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "宁德本地考生，508，排68619，报面向宁德的提前批或本科批有希望被录取吗？",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广西历政生组合498分可以被录取吗",
        "answer": "你好 ，去年我校在贵省录取最低分为522，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "云南理科高考481 省排名62031名 能否报考你们学校？",
        "answer": "你好，你这个分数可以报考我校的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "国际商务要求英语成绩90吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会加入贵校吗",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，非师范类位次大概在14000，闽台合作大概在19000左右，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德本地历史考生，分数486，排名15003有希望进本校吗",
        "question": "宁德本地历史考生，分数486，排名15003有希望进本校吗",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，非师范类位次大概在14000左右，闽台合作大概在19000左右，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师好 福建考生物化生537 排48939 能否报考贵校的物理数学或生物专业",
        "answer": "你好，你这个位次和我校往年录取的相差不大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "554分物理组38112师范类提前批汉语言文学可以进吗",
        "answer": "你好，我校去年汉语言录取最低位次在40000名左右，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-转专业的条件",
        "question": "闽台合作",
        "answer": "请登录我校官网教务处网站，下载转专业实施条例进行查看，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-美术专业物理方向",
        "question": "美术专业物理方向，综合分502分能考上你们学校什么专业，视觉传达能上吗？有身体条件或者单科成绩要求吗？麻烦给一个填报建议,谢谢",
        "answer": "你好，我校没有美术生相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德考生录取",
        "question": "宁德考生498能否进入贵校的药学专业，服从调剂能不能进入贵校",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建理科490，8.1万名有机会吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建省内文科458分 位次20681 有望冲击贵校闽台合作吗",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，非师范类位次大概在14000，闽台合作大概在19000左右，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建考生物化生组合487分83364名报考贵校的闽台合作的500专业组有机会上吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，闽台合作大概在78000左右供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批投档比",
        "question": "提前批投档比也是1:1？",
        "answer": "1.2"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "老师好！福建历史类497 排名12850有机会冲贵校汉语言提前批吗？",
        "answer": "汉语言去年的最低排位在9000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取n",
        "question": "2024年安徽物化地考生501分位次124284，有机会上贵校吗？有的话应该报什么专业",
        "answer": "你好，你这个分数是可以报考我校的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-福建历史类497 排名12850有机会冲贵校汉语言提前批吗？",
        "question": "老师好！福建历史类497 排名12850有机会冲贵校汉语言提前批吗？",
        "answer": "我校去年汉语言最低排位在9000名左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建物理类517 排名62388有机会冲贵校提前批吗？那普通批又怎样？",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-老师您好，安徽484 ，排名149613，报贵校有希望吗？",
        "question": "老师您好，安徽484 ，排名149613，报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，你这个分数可以报考我校，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "省排55371，可以冲提前批吗？，第一志愿是宁德师范",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建男物化生524，排名57565报提前批师范类有希望被录取吗？",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "你好，去年江西录取最低为477，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-预科/",
        "question": "你好广西理科404位次131816可以上贵校的预科班嘛",
        "answer": "你好，可以考虑报考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "您好 福建考生495 想走闽台合作上电子信息工程 若将贵校闽台合作填入第一志愿 录取的概率是否较大？",
        "answer": "你好，闽台合作这个专业位次大概在71000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德录取比",
        "question": "你好湖南物化政467分，位次129903有希望进入你校吗，如果有的话什么专业稳当一些，然后你们学校投档比为多少",
        "answer": "投档比为1比1，去年我校理工类在湖南最低分为455，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-福建历史类排名一万八",
        "question": "报考贵校财务会计教育或者旅游管理与服务教育，录取概率大吗？服从调剂呢？",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通类在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取1",
        "question": "福建考生 文科494省排13482有希望被贵校什么专业录取",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通类在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-投档比",
        "question": "投档比是多少呢",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-江西招生",
        "question": "我想问一下，贵校今年在江西的招生人数是多少？较去年相比呢？",
        "answer": "今年我校招收28人"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-设施",
        "question": "校内的体育设施如跳高设备，健身房等，可供学生自由使用吗？",
        "answer": "目前是体院学生才能使用专项器材"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-想问一下福建517排名61831可以报上吗？提前批和本科批都",
        "question": "福建考生517排名61831",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取问题",
        "question": "江西纯文502分，30570有机会被贵校的汉语言文学录取吗？几率大吗？",
        "answer": "2023年录取最低分为525供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "本校体育教育专业招收色弱考生吗，可以正常录取吗",
        "answer": "不招收"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-转专业",
        "question": "社体专业转体育教育会受色弱的限制吗",
        "answer": "我们没有社会体育专业，休闲体育不会限制"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-你好你好",
        "question": "你好请问甘肃物化政考生成绩422，甘肃位次:67618，有望进学校吗？",
        "answer": "可以考虑冲一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-关于录取",
        "question": "老师您好，请问江西24年历政生508分，排名27000多，有机会录贵校汉语言吗？谢谢！",
        "answer": "去年最低分为525供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建物理组527排名55355，第一志愿填食品科学与工程可以被食品科学与工程专业录取吗",
        "answer": "这个分数应该录取的可能性比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-历史组490 排名14269能被录取吗",
        "question": "如果录取了 后续可以转专业吗 难度大吗 投档比是多少",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通类在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-物生地",
        "question": "福建物生地476.位次91689有没有机会录取贵校闽台合作",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-四川理科",
        "question": "四川理科510分，位次121474，有望被贵校录取吗？投档比是多少？服从调剂会退档吗？",
        "answer": "投档比为1比1"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取宁德师范学院",
        "question": "江苏504物政地能上吗 有什么专业组",
        "answer": "就两个专业，应用化学和电气工程及其自动化"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-物理类524分提前批报师范类的生物和化学专业被录取的概率大吗",
        "question": "物理类524分提前批面向宁德报师范类的生物和化学专业被录取的概率大吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "文科486 排名14900 有望录取贵校吗",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通类在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-对于调阅考生档案的比例相关问题",
        "question": "贵校的调阅考生档案的比例是否为100%？",
        "answer": "普通批是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "贵州504，位次17786报考贵校师范类专业几率大吗",
        "answer": "去年录取最低分为508供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-专业",
        "question": "您好，我想问问贵校今年开设的师范类专业有哪些，以及这些专业对贵州的招生人数",
        "answer": "你可以到我校官网进行查看http://zsb.ndnu.edu.cn/info/1010/2515.htm"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-外语成绩要求方面",
        "question": "是仅对英语或商务英语考生要求高考英语单科成绩100分以上，还是针对所有报考考生要英语100分以上(因为你们是我的梦中情校，感觉有点不甘心)",
        "answer": "只针对这两个专业有英语要求"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "您好，我是厦门考生，分数515，福建排名63723，希望上贵校的电气及其自动化专业，您看看有没有机会呢",
        "answer": "2023年面向福建物理组非师范类大概位次在63000以上，电气在60000左右供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-高考高考录取",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望报考宁德师范学院的师范类专业吗？比如汉语言文学，对语文单科成绩有要求吗？需要在本科提前批里报吗",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通类在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招希望大不？",
        "answer": "你好，你的分数报考我校还是挺有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-高考录取录取",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望上宁德师范学院吗？",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，普通类在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-江西录取",
        "question": "你好，江西物理479排名112329，有机会录取贵校吗，在江西会考虑扩招吗，如果提档了且服从调剂就一定不会被退档吗🌹谢谢",
        "answer": "你这个分数报我校有机会，去年理科最低分为477供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "福建 物理540分 排名46672 有机会报思想政治教育吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，报考思政难度很大，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-泉州全理女生474排名92889有望录取贵校吗",
        "question": "泉州全理女生474排名92889有望录取贵校吗",
        "answer": "应该是没有。"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-本科批",
        "question": "24年，物化政组合，487分，排名83275，可以上贵校的小学教育或学前教育吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "闽台合作有没有要求英语过90",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "你好河南481分位次179627有机会被贵校药学专业录取吗",
        "answer": "你好，我校去年在河南理工最低分为478，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "湖南物理位次12万9千多 467分有希望进入你校吗，如果有的话什么专业稳当一些",
        "answer": "去年最低分为455，供您参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "513物化生排位64799有机会报考贵校吗，什么专业呢",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "提前批第一志愿没有填宁德师范，但是第一志愿没有被录取上，那第二志愿上宁德师范几率大吗，想问问每年第一志愿能不能录满，如果没有录取满，那537分，省排名48872，第二志愿填宁德师范会被录取吗？",
        "answer": "你好，我校第一志愿的录取率是很高的，尤其是比较热门的专业，参考志愿录取的人数较少，你这个位次尽量还是要第一志愿填写我们比较稳妥，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生物化生473分省排位93676位，能否上贵校吗？",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批师范",
        "question": "福建物理组542 45470名 汉语言文学、英语、小学教育专业可以上吗？",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类这个三个专业大概位次需要在50000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "您好，福建496，排名76764有希望上贵校什么专业呢",
        "answer": "你好，闽台合作项目，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什",
        "question": "宁德师范河南招生人数有多少？都招什么专业？河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业",
        "answer": "今年招收150人，2023年我校在河南招收最低分为茶学466，其他专业最低为478，供您参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业难度大吗，转专业条件有哪些？",
        "answer": "你好，关于2022级本科生转专业相关事宜的通知-宁德师范学院教务处  http://jwc.ndnu.edu.cn/info/1055/2687.htm查看转专业办法"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建524，57450能上电气工程及其自动化吗",
        "answer": "你好我校去年电气工程及其自动化专业最低位次为50756，供您参考欢迎报考宁德师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师你好，南平物化地考生494省排78763想报考贵校闽台的电子信息工程或机械设计制造及其自动化，请问录取可能性大吗，建议报考吗？担心被调剂",
        "answer": "你好，这两个专业去年最低位次为74446，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师你好，南平物化地考生494省排78763想报考贵校闽台的电子信息工程或机械设计制造及其自动化，请问录取可能性大吗，建议报考吗",
        "answer": "你好，我校去年这两个专业最低排位为74446，供您参考欢迎报考宁德师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-漳州321",
        "question": "你好，漳州历史（地理政治） 321 ，体育85.48，综合545.07，有希望上贵校的体育专业吗？",
        "answer": "你好 ，我校体育历史组最分为575.供您参考欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-文科",
        "question": "莆田文科17900名能报汉语言文学吗",
        "answer": "你好我校去年汉语言历史组最低位次为8960，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "宁德本地479分16213有机会上宁德师范吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下面向宁德科目，再次考虑下我校的闽台合作项目，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "你好，请问福建物理组510分排名67198能不能报考贵校，能够报考哪些专业？会计学可以吗？",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问是专业清还是志愿清？宁德物化地考生496排名七万六，有希望被茶学录取吗？",
        "answer": "你好，我校采取的是分数优先，平行志愿的录取原则，排名76000要上这个专业有点难度，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "福建泉州物理考生527排名55643 教育类机会大吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业",
        "question": "你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业类，请老师指导下",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，非师范类大概位次在63000以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "您好，福建考生历史494排名13582有希望上贵校什么专业？",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，非师范类位次大概在14000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "物化生510分排名六万六千多提前批有希望吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-投档录取咨询",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？谢谢",
        "answer": "你好，我校今年第一年在江苏省招生，目前没有可以参考的分数和位次，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "物化生510分排名六万六千多可以报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-报考",
        "question": "你好，宁德人在宁德参加高考理科生500，位次74463有机会被录取吗？可以上艺术教育专业吗",
        "answer": "2023年面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名以上，供您参考，欢迎报考宁德师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "老师您好文科生462，位次19882有机会被录取吗？",
        "answer": "你好我校去年文科录取最低位次在14000左右，以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-电气",
        "question": "福建物理类521，59582名，有希望上电气工程及其自动化吗",
        "answer": "去年大概位次需要在60000名左右，还是有机会的，以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "您好，物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校师范类专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "物化政 66159能报该院校软件，自动化，网络安全这类的专业嘛",
        "answer": "面向福建我校工科类去年的排名都在61000名左右，以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "福建排名77736能不能报物理学或者数学与应用数学的提前批",
        "answer": "您好，去年本校提前批物理学最低位次排名是50000名左右，供您参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德师范学院",
        "question": "福建物生地486，排名84383，有望报贵校的闽台合作的项目吗",
        "answer": " 您好，福建物生物地专业组今年可以报考本校闽台合作专业的分别是酒店管理（闽台合作）、旅游管理与服务教育（闽台合作）、国际商务（闽台合作）。"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "物理类534分50676名可以上吗？提前批都是公费师范生吗？",
        "answer": "你好，我校今年没有公费师范生，物理师范类建议你报面向宁德批次，院校代码为1167，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取分数线，2024",
        "question": "老师，我是贵州的考生历史组，分数456，位次36190可以报考该学校吗？",
        "answer": "面向贵州历史组2023年最低分为508，以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "你好，请问福建物理组510分排名67198能不能上贵校教育类",
        "answer": "面向福建物理组师范类大概位次需要在55000名左右，以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-历史类",
        "question": "今年福建泉州历史排名14987有机会冲击贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "2023年面向福建历史组师范类大概位次需要在11000名以上，以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-提前批",
        "question": "物理类537排名48872，可以报哪些提前批？",
        "answer": "你好，如果你是宁德人在宁德参加高考，那你可以报面向宁德的批次，去年我们面向宁德提前批只有汉语言和英语专业最低分排位高于48872，其他的提前批专业都在48872之后，供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取咨询",
        "question": "福建宁德历史类考生，分数471，排名17976，能被该校录取吗？",
        "answer": "您好，去年全校历史类所有专业最低排名是19320， 供您参考，具体的数据可以搜索宁德师范学院招生办官网参考往年成绩，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-体育生",
        "question": "你好，河南省体育文科生，文化分338分，体育121分，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年没有对河南省体育类的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-宁德师范学院",
        "question": "您好，请问一下，重庆体育生，体考91.55，文化分379能上贵校么？",
        "answer": "您好，我校今年没有对重庆的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-体育",
        "question": "我i想问下，今年体育91，文化336，综合578.5，上贵校的体育专业概率大吗",
        "answer": "你好，我校去年历史类体育教育最低分为578，休闲体育最低分为574，供你参考，你这个分数上我们学校的概率还是挺大的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-录取",
        "question": "宁德物化地509，排名67862，有机会录取机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "我校去年物理类面向宁德机械设计及其自动化排名为62000多，该专业闽台合作排名74000，供您参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-480物化地排名88444",
        "question": "物化地480排名88444可以上贵校吗",
        "answer": "去年全校物理类所有专业最低排名是79215， 供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-分数线",
        "question": "请问一下，重庆体育生，体考91.55，文化分379能上贵校么？",
        "answer": "您好，本校今年没有对重庆的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 护理学、医学检验技术、茶学等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "去年护理学专业最低排名是67272，茶学专业最低排名是68660，医学检验技术是今年才开始对云南招收的，暂时没有可供参考的数据。可以转专业的，具体要求可以搜索宁德师范学院教务处官网的文件查询。以上信息供您参考，欢迎报考宁德师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "宁德师范学院",
        "title": "宁德师范学院-2023宁德师范学院录取分数线",
        "question": "2023宁德师范学院录取分数线",
        "answer": "http://zsb.ndnu.edu.cn/lnfsx.htm\n您好这是我们的招生官网，可以点击查询本校历年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取！！请老师看我！！谢谢您！！",
        "question": "您好！ 我想咨询一下我是福建文科522 排名8898 想 提前批 报汉语言 或 历史学 不知道几率大不大！",
        "answer": "您好，历史学的希望较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-报考咨询",
        "question": "请问贵州物化生考生，435分十万名左右有希望上贵校的生物科学吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-泉州师范",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗",
        "answer": "你好，美术类专业限制色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-专业",
        "question": "你好，请问贵校的物理专业就是师范类的吗",
        "answer": "您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 艺术221 投档名次243 投档分485 报贵校录取机率大不大",
        "answer": "您好，您是舞蹈、书法还是美术类？"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "您好，根据往年情况看，应该有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取",
        "question": "安徽485分147015，可以报贵校哪些专业",
        "answer": "您好，按往年情况看，航海类有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-能录取吗？",
        "question": "云南理科考生487分，排名57806，报考学前教育、数学与应用数学、应用心理学能录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年情况看，可能数学难度大些，其他应该挺有希望"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-是否有可能",
        "question": "安徽，物理生物政治组合，475分，161755名，如果服从调剂有没有机会被贵校录取",
        "answer": "您好，提前批航海类有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-宿舍",
        "question": "新建的D区宿舍是新生住吗",
        "answer": "您好，不是的。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-咨询",
        "question": "广东省考生物理类总分467分，排名20万左右，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，可能希望不大，需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-提前批",
        "question": "河南理男474分，排名191769，有希望报考贵校提前批航海技术，轮机工程吗",
        "answer": "您好，根据往年情况看，应该有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取",
        "question": "广西分数439 位次101204能上贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年情况看，可能希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取",
        "question": "您好！今年物理组508，68703有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，您选考科目是哪些？"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-招生",
        "question": "重庆市考生物化生502，位次59620有希望上贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年情况看，应该有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取",
        "question": "物理排名53319有希望录取吗",
        "answer": "您好，有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-咨询",
        "question": "您好物理组499排名74867可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年情况看，提前批航海类希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-福建考生专业咨询",
        "question": "全文组合527分，省排8200，提前批能报吗？有什么专业推荐呢？",
        "answer": "您好，应该挺有希望被录取的，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取c5qdT",
        "question": "福建考生，历史类，526分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您排名多少？"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-师范类",
        "question": "物理类537，排名48872，可以报考提前批吗？可以报考上那些师范类呢",
        "answer": "您好，师范类可能希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-广西美术生",
        "question": "我是广西理科美术生文化350；专业254，请问我被录取的几率大吗？贵校往年的艺术生文化分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校今年没有在广西投放美术计划。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-专项计划",
        "question": "历政生分数531国家，地方，苏区专项对于汉语言文学专业有降分录取吗",
        "answer": "您好，我校没有外省的专项计划。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-录取",
        "question": "分数531省排名16687可以录取汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，按往年情况可能希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-提前批",
        "question": "462航海技术提前批可以报吗",
        "answer": "您好，请问您排名多少？"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-能不能上贵校",
        "question": "498分排名75871",
        "answer": "您好，闽台合作专业几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-提前批",
        "question": "老师好，轮机工程专业保研率高吗",
        "answer": "您好，我校轮机工程专业暂无硕士学位授权。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-地方农村专项",
        "question": "请问今年贵校地方农村专项的专业有哪些？",
        "answer": "您好，历史组应该有学前教育（师范）、汉语国际教育（师范）、英语（师范）、历史学（师范）、国际经济与贸易、体育经济与管理。请以考试院公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-2023泉州师范学院录取分数线",
        "question": "2023泉州师范学院录取分数线",
        "answer": "https://www.qztc.edu.cn/_web/_apps/commonquery/commonquery/api/queryMatch/37.rst?_p=YXM9MTA2JnQ9NDYxJnA9MSZtPU4m&mongo=false"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-色弱能不能报体育教育？",
        "question": "我是一名体育生，但是我有色弱能不能报贵校的体育教育专业？",
        "answer": "您好，不行的。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-单列专业",
        "question": "如果报档到软件工程单列专业，同意调剂，身体合格，会被调剂到哪里？",
        "answer": "您好，我校在河南单列专业只有软件工程，不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州师范学院",
        "title": "泉州师范学院-老师好，湖南考生，学的大提琴，能报告贵校的音乐学专业吗？",
        "question": "老师好，湖南考生，学的大提琴，能报贵校的音乐学专业吗？贵校的音乐学专业只有南音方向吗？如果有幸录取，学业结束后，南音方向的音乐学是不是不太适合回内陆工作呢？课程里面会有大提琴的学习安排吗？",
        "answer": "你好，我校音乐学专业有大提琴的课程。音乐学南音方向只在福建省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建物化生",
        "question": "老师好！请问排位86092提前批数学应用专业有机会录取吗？或者麻烦老师推荐哪个专业比较有机会？谢谢！",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽南师范",
        "question": "海南考生，化生地486分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽南师范大学",
        "question": "在山东的录取最低位次建议是多少呢？排名23万位次，有机会冲击贵校的冷门专业吗？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-少数民族预科班",
        "question": "贵州历史类考生位次20429，有几回报考贵校的少数民族预科班吗？读完一年预科班后可以选择的专业有哪些呢？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "您好，福建考生物生地高考分数551排名39885有望在提前批被贵校地理科学（师范类）录取吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-地方专项",
        "question": "福建542，45484地方专项可以进吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建录取",
        "question": "物理方向高考504排名51270有希望录取吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-投档比",
        "question": "问问该校在江苏的投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-地方专项",
        "question": "如果是地方专项进的该校，转专业有没有什么限制",
        "answer": "一般在专项计划安排的专业中转"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-考四级",
        "question": "大一可以考四级吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-住校外",
        "question": "大一新生可以住校外吗",
        "answer": "你好，一般是本地学生提出走读。具体情况还是要想学院咨询申请。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽南师范大学",
        "question": "物化生513排位64799有机会录取贵校的闽台合作吗",
        "answer": "你好，可以报考的。今年有新增一个专业网络与新媒体"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "漳州历政地，排名是8671，有地方专项，贵校有那些专业我能报的上的。",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-招生",
        "question": "同一专业的闽台合作和自主招进的是一起上课吗 在同一宿舍 同一校区吗",
        "answer": "闽台合作单独成班，同一校区，分开上课，一般同专业的安排住宿。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是河北历史考生，选择史地生总分545分，排名17800名，可以报考咱们学校的汉语言专业和思想政治教育专业吗？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-体育生",
        "question": "湖北体育生综合分518上贵校的希望大吗，因为没有你们往年在湖北招体育生的分数线做参考",
        "answer": "你好，今年我校第一次在贵省投放体育类专业，暂时没有参考分数。高考成绩和体育类省统考分数过本科控制线，即可尝试报考。平行志愿试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "福建物化生558排名35581报考贵校计算机类电子类电气类录取几率有多大，去年该类专业最低录取位次多少",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校公共艺术（闽台合作）公共艺术、美术学（师范）等专业，能录取吗",
        "answer": "你好，今年艺术类综合分计算公式变化，建议参考综合分位次，我校美术学、公共艺术位次2000左右，闽台合作位次2600左右"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业问题",
        "question": "贵校汉语言专业在安徽录取最低位次是多少",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取问题",
        "question": "老师您好！ 本人物化地考生，高考分数549，排名41447，想进入本校应用化学专业学习，推荐报考吗？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业询问",
        "question": "我是贵州的，今年分数是481，排位是64810，请问是否能上贵校的法学专业",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-投档比",
        "question": "问一下该校在江苏的投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-该校支持学生转专业吗？",
        "question": "专业选择性低",
        "answer": "我校有转专业政策，根据《闽南师范大学普通本科生转专业管理办法》（闽南师大〔2022〕60号）文件执行。可参考我校《关于公布2023-2024学年各学院转专业工作方案的通知》"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建考生全文录取问题",
        "question": "您好福建历史类考生排名21655 可以报考该校照片中高计划吗？请问学费是怎么样？",
        "answer": "具体详见《闽南师范大学“中外高水平大学学生交流计划”2+2双学位联合培养项目2024年招生简章》"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业",
        "question": "请问安徽艺术类音乐教育480分可以上贵校的音乐学师范吗",
        "answer": "你好，今年我校在安徽第一次招收艺术类，没有数据可供参考。平行志愿投档可以报看看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校在贵州的投档比为多少",
        "answer": "平行志愿投档批次按照1：1"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽南师范安徽录取",
        "question": "安徽物化生486，146000，录取的机率大不大",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-报考",
        "question": "福建物化政考生，483，位次86323，报贵校的法学机会大吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "福建考生物理类物生政499可以被录取吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "广西物生政，471分位次76319,有希望冲一下该校汉语言文学吗，或者是不挑专业有希望被该校录取吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-湖南史政地495有机会上贵校吗 有推荐的专业吗",
        "question": "湖南史政地495有机会上贵校吗 有推荐的专业吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业询问",
        "question": "我是贵州的，今年分数是481，排位是64810，请问是否能上贵校的法学专业",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "湖南物理类考生，总分474，排名119969，可服从调剂，有希望报考贵校嘛？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "你好，我是2024届历史类考生，高考考了505分，位次为11594名，请问有被贵校录取的希望吗？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "老师好，湖南物生政考生，474，可以服从调剂，有希望报考贵校嘛？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "河南理科14800，有希望上贵校吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-住宿条件",
        "question": "是上下铺还是上床下桌",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业",
        "question": "福建物理类排名34000，去年化学（师范）最低位次35395，能录上化学吗",
        "answer": "你好，参照往年情况，是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "您好，广西物理类排名十万左右若服从调剂报贵校101专业组希望大吗？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "山东考生523物化生报考您校的土木工程可以吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "如果本科提前批报了贵校的师范类不服从调剂被退档，是否可以再报贵校的普通本科批，并在分数达线的情况下被贵校录取？",
        "answer": "可以的。只要没有被前面的批次录取，后面批次正常投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "浙江物化技552，排名108871，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业",
        "question": "贵校数学与应用数学专业普通本科批有收人吗?和提前批有什么区别？",
        "answer": "你好，我校目前数学与应用数学只有师范类招生，安排在提前批招生。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "浙江物化技552，排名108871，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-提前批",
        "question": "福建省物理类540分省排名46672能报思想政治教育吗",
        "answer": "今年物理+思想政治，第一次安排思想政治教育招生。满足选考要求，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取相关",
        "question": "福建高考物化生536分，通过走地方专项计划有机会录取生物科学专业吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-湖北体育生，省内排名1016，有机会报考贵校体教专业吗",
        "question": "湖北体育生，省内排名1016，有机会报考贵校体教专业吗",
        "answer": "你好，湖北第一年投放体育类专业，目前没有数据可供参考。平行志愿投档录取，可以报考试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会加入贵校吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-提前批",
        "question": "女生可以报公费师范生",
        "answer": "你好。目前我校只招收小学教育（公费师范男生）"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-6",
        "question": "老师，你好，甘肃考生（女）物理类462，排名48552可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-江苏政史地526分，可否录取到贵校？",
        "question": "江苏政史地526分，排名28205，可否录取到贵校？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "请问福建历生政总分549排名5343能上本校吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-广西招生",
        "question": "广西历政生组合，高考490位次18663-18949之间，报考贵校的文史类专业概率大吗？如果服从调剂呢?谢谢老师",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "你好，我是甘肃物化地考生，452分。53199名，被贵校的005专业组录取的几率大吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问闽南师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564，排名7761名。今年能被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取录取",
        "question": "福建省莆田市 历生政高考总分494，省排13520，有望上闽南师范大学吗？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "云南文科考生，554， 位次13140，报考贵校汉语文学专业能被录取吗？投档比是多少？是否支持双学位？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-咨询",
        "question": "历史507排名11163，有地方专项，能冲闽师大历史学师范吗？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽南师范大学",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39本省位次92827可以报贵校吗",
        "answer": "你好，今年我校第一次在贵省投放体育类专业，暂时没有参考分数。高考成绩和体育类省统考分数过本科控制线，即可尝试报考。平行志愿试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-专业",
        "question": "您好我是来自四川的考生，体育分数为72.4 高考分数为394，不知道能不能有机会争取一下贵校的足球运动专业",
        "answer": "你好，今年我校第一次在贵省投放体育类专业，暂时没有参考分数。高考成绩和体育类省统考分数过本科控制线，即可尝试报考。平行志愿试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-老师你好，河南考生511，省内排名31300名",
        "question": "老师你好，河南考生511，省内排名31300名，有机会被师范类专业录取吗",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "福建史生政543分排名6059可以录取汉语言专业吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建体育生，理科，综合分604，有望被录取吗",
        "question": "福建体育生，理科，综合分604，有望被录取吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "河南考生，体育130，文化389，可以上咱学校吗？学校投档比例是多少啊？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-广西体育生",
        "question": "请问体育统考90分，高考理科成绩344，综合分443，位次90000左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "福建考生物化生538位次47878有机会被贵校食品工程与科学录取吗？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建全理女生474排名92889有望录取贵校吗",
        "question": "福建全理女生474排名92889有望录取贵校吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-2024河南高考分数500有机会报考贵校吗",
        "question": "省内排名147838",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-咨询",
        "question": "新生宿舍是什么样子 吉林文史考生 514分地理学机会大吗",
        "answer": "标准学生公寓，每间容纳4人或6人。宿舍内有空调、浴室、卫生间、热水器、宽带网，配备壁橱、书架、电脑桌。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽南师范",
        "question": "1广西物化政考生414。服从调剂能被贵校录取吗？录取机率多大？ 2如若录取，大概哪些专业能够录取？ 3学校有几个校区？ 4如若入学后能否转专业呢？如果能转，每个班有多少个名额？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "福建文科555 位次4770 有机会被贵校的汉语言文学专业或者政治学专业录取吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "老师您好！本人是湖北的选择物理的考生，今年高考总分497，位次为91969，有意报考本校的化学专业，请问可以录取上嘛？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取 住宿 自习",
        "question": "请问四川文科考生526被贵校提档机会大吗？贵校投档比是多少？被提档后切服从调剂是否会被退档？入校后可否转专业？转专业的条件是什么？贵校分为几个校区？住宿条件如何？是否都是上床下桌？贵校是否组织早晚自习？是否进行早操之内的活动？谢谢",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-478能进贵校吗",
        "question": "在福建省的排名是90381 因为在夸克上面的高考志愿模拟填报中，我在该校的录取是高达88%，但是当我咨询相关分数时是不大可以的，因此我想咨询一下",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-本科批",
        "question": "24年，物化政组合，487分，排名83275，可以上贵校的小学教育或学前教育吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-广西体育生",
        "question": "请问体育统考90分，高考理科成绩344，综合分443，位次90000左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年第一次在广西投放体育类专业，暂时没有录取分数参考。只要高考成绩和体育类统考成绩过广西省控线，就可以报考。平行志愿可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生 物理类571分，排位29004，有意愿报考贵校的提前批小学教育公费师范生，请问有多大可能性能被贵校录取.",
        "answer": "去年我校面向莆田公费师范生最低录取分位次25800左右，特殊项目招生分数变动可能较大。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-甘肃",
        "question": "老师您好！我是甘肃省物理考生，成绩462位次48552可以报考贵校吗？什么专业？",
        "answer": "可以参考我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/T7QZsmd_eUbrarr94JPoNg"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-能否被贵校录取",
        "question": "本人为福建史政地考生，高考分数519，位次9401，想问问是否能被贵校的汉语言文学专业录取，几率是多大呢",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-志愿",
        "question": "想问一下2023福建物理类地方专项的最低位次",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-提前批",
        "question": "想问问每年提前批第一志愿填闽师大，物理类录取到排名多少呢",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "您好，我是厦门考生，分数515，福建排名63723，希望上贵校的电气及其自动化专业，您看看有没有机会呢",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-老师好！",
        "question": "老师好，我是福建文科考生，今年高考分数438分，排名25054，比较向往贵大学，请问下是否有机会报考？如果有机会，是否有推荐的专业呢？希望老师百忙之中帮忙回复，感谢",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "浙江考生政史技525请问能报考你们学校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-投放比",
        "question": "闽南师范大学在福建本省的招生投档比是多少呢？",
        "answer": "提前批常规志愿第一志愿1：1.2投档，实行平行志愿投档的批次按照1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-报考",
        "question": "福建省的投档比例是多少？",
        "answer": "你好，提前批常规志愿第一志愿按照1：1.2投档，实行平行志愿投档的批次按照1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-能否录取",
        "question": "漳州考生，物化政，考分546分，位次43251，想师范类，能录取贵校哪些专业？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-体育专业",
        "question": "您好，我是来自四川的体育考生，今年体考分数为72.4高考成绩为394 有色弱，有没有机会争取贵校的体育新专业？",
        "answer": "你好，我校根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》等执行，体育教育、运动训练专业色盲色弱可不予录取"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-物生地组合519",
        "question": "您好，物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校师范类专业吗",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-提前批",
        "question": "如果我选择报贵校的公费师范男生类定向龙海区，但未被录取且选择服从调剂，会不会被调剂到定向诏安或者华安的公费师范类？",
        "answer": "你好，漳州公费师范生几个定向区域就业是作为一个院校专业组，如果同意调剂，是有可能调剂到定向漳州的其他县区的公费师范类。如果不想调剂，选择不服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-福建物理532分，位次52309",
        "question": "福建考生物理组532分，位次52309有机会上贵校汉语言文学专业",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "物理组 总分526 排名56272 有农村专项录取概率怎么样",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-找不到某专业分数",
        "question": "不知道为什么，不管是在您给之前提问的考生回答中的网址或者学校发的志愿填报指南，还是互联网，都查不到该校关于英语专业和小学教育专业的分数线",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "请问江西物理类考生517分能否报考该校心理学专业，机会大不大？",
        "answer": "你好，我校去年心理学最低录取分513，超过本二线68"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-闽台合作",
        "question": "您好！今年福建物理组排名95000是否有概率被闽台合作的录取？",
        "answer": "可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "我是河南理科体育生，专业课128，文化课370报体育教育有希望嘛",
        "answer": "你好，河南体育2023年录取最低综合分80.232，按照文化和专业三七开"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "你好，请问福建物理位次73000可以录取贵校的经济学吗",
        "answer": "你好，可以参考下我校2023年录取分和位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721",
        "question": "您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721 有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，请参考我校往年录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-自习",
        "question": "请问贵校有早晚自习吗/",
        "answer": "没有统一规定。具体看学院要求。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "question": "老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "answer": "你好，结合往年录取分数和位次来参考。我校2023年在福建省录取分和位次参考https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-文科513 位次30160",
        "question": "河南文科513 位次30160 可以报考贵校什么专业",
        "answer": "你好。我校2023年在河南文科最低录取分527，参考位次37900左右。像地理科学，社会公祖，翻译，学前教育等都可以试试。更多参考数据可以关注闽南师范大学招生办公室微信公众号和本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-艺术",
        "question": "福建 美术历史组 465.5 有希望嘛",
        "answer": "你好，今年艺术类综合分计算公式变化，做好结合综合分位次参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "你好，我选科物化生，总分497，排名76439，有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取 住宿",
        "question": "请问四川文科526报考提档机会大吗？贵校住宿条件如何？是否是上床下桌，几人间，校区如何分配？谢谢",
        "answer": "你好。请参考往年录取分数和位次，我校2023年在四川文科录取分521，参考位次24200左右。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-2024福建省553排名4901可以上贵校的哪些师范提前批",
        "question": "2024福建省553排名4901可以上贵校的哪些师范提前批",
        "answer": "您好。可以参考我校往年录取分数和参考位次https://mp.weixin.qq.com/s/Gy79Rv_G4aApu377B3XSlw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-录取",
        "question": "大胆一次 我历史486 有望录取贵校吗",
        "answer": "2023年我校面向福建省本科批历史组+不限最低位次7100，闽台合作历史组最低录取分参考位次13300，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-2024录取",
        "question": "您好！云南文科524，位次23731，报考贵校汉语言文学专业录取概率大么？谢谢",
        "answer": "你好。我校2023年在云南本二批文史汉语言文学最低录取分527，参考位次14700，参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-英语 地理科学 生物科学 汉语国际教育（提前批）",
        "question": "福建考生 选科物生地 省排33912 想报考贵校的英语（师范）地理科学（师范）生物科学（师范）汉语国际教育 专业 被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取分数，结合位次参考。英语（师范）最低分参考位次33900，地理科学（师范）最低分参考位次32400，生物科学（师范）最低分参考位次37300，汉语国际教育 专业最低分参考位次35300,位次仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-了解贵校",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "福建省提前批第一志愿1：1.2投档。平行志愿投档批次1：1投档。没有专业级差。2024年法学院、历史地理学院、商学院专业大一在圆山校区就读，之后回江滨校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-报考",
        "question": "请问今年福建物理类考生480 英语101 能否报考计算机科学与技术",
        "answer": "你好，请结合位次和往年录取分位次进行参考。2023年计算机科学与技术最低录取分536，35800左右，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-能否录取",
        "question": "本人福建考生，分数491，排名80350，可否进入贵校，会不会滑档",
        "answer": "你好，我校闽台合作项目物理组最低录取分60000左右，可以冲冲看。但后面要报其他往年录取分位次更靠近你的排位的院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-物理组",
        "question": "福建考生分数514 排名63987有机会吗",
        "answer": "你好，我校物理组普通类专业2023年在福建省最低分参考位次53000左右，闽台合作项目“4+0”60000名左右。可以冲冲看闽台合作项目专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-地方专项",
        "question": "福建省历史方向524，排名8500，能不能通过地方专项进入贵校的历史学专业",
        "answer": "地方农村专项历史学专业2023年最低录取分518，最低分参考位次10000。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-历史学专业",
        "question": "请问该校今年历史学专业招收多少人，其中提前批几人，地方农村专项几人？",
        "answer": "我校2024年历史学（师范）专业在福建省内招收73人，其中提前批50人，地方农村专项23人。具体招生计划见https://mp.weixin.qq.com/s/64SD3KOszdmQ7cOaOfnDIw"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-少数民族预科",
        "question": "请问贵校今年是否有开放少数民族预科班，少数民族预科班招收本省的少数民族考生？",
        "answer": "我校2024年少数民族预科班面向云南省和广西壮族自治区招生，没有面向福建省招收少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南师范大学",
        "title": "闽南师范大学-色弱能不能报体育教育？",
        "question": "我是一名体育生，但是我有色弱能不能报贵校的体育教育专业？",
        "answer": "你好，我校根据教育部、卫生部、中国残疾人联合会关于印发《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，按照《指导意见》，"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业问题///",
        "question": "请问福建理科419能报贵校什么专业",
        "answer": "这些专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建，物理男435，能上贵校吗？可以的话能报哪些好的专业",
        "answer": "希望很大，喜欢的专业多报几个没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-学校录取",
        "question": "福建历史类，393分，能进贵校吗",
        "answer": "有希望，专业多报一些放在前面的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理女生401、140624可以上贵校什么专业",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "这些专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "江西省是按院校专业组投档，考生投档到我校后如果报考的专业分数不够，不服从专业调剂的话可能被退档，所以最好服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-你好 我在今年的高考中380分 有希望被贵校录取吗",
        "question": "你好 我在今年的高考中380分 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下这些专业，"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理组",
        "question": "请问老师福建物理组442报考本校的大数据于会计能录取吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-校招",
        "question": "有地铁的校招吗",
        "answer": "毕业时有专场招聘会"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "你好老师请问贵校今年招广西考生吗？",
        "answer": "今年广西物理组计划招27人，历史组计划招8人"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-您好，请问贵校专升本政策",
        "question": "您好，在招生章程没有看到专升本相关政策，请问贵校专升本政策，比如软件技术专业、计算机应用技术专业。谢谢老师。",
        "answer": "所有专业大三的时候都可以参加福建省统一的专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "福建物理394可以报考吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建文科371位次40329",
        "question": "老师您好，报考贵校的大数据与会计有希望被录取吗",
        "answer": "有风险，分数偏低的专业可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "物理分数394，位次144423。可以上吗",
        "answer": "有点风险，喜欢的话可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物化生",
        "question": "请问老师我物化生427可以报考哪些专业",
        "answer": "可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报该校录取机会大吗？2.贵校宿舍环境是否上床下桌？3.贵校宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.能否转专业6.该校投档比是多少？（福建船政交通职业学院）",
        "answer": "有机会，宿舍有空调，大部分有独立卫生间；学校位置紧邻学生街，交通方便；可以申请转专业，按学校学籍管理规定执行；投档比例按广西考试院的投档规则。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "本校有开设本科专业吗",
        "answer": "目前还没有"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理组415有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望，专业要多报，冷热门专业合理搭配放在前面的志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建省物理考生，433分，名次122268，想报考贵校计算机应用技术和计算机网络技术，能不能被贵校录取？",
        "answer": "希望很大，后面可以再报一下软件技术、大数据技术、虚拟现实应用技术、人工智能技术应用等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-您好，请问贵校在四川的专业调剂方法；在四川的投档比",
        "question": "您好，因为外省招生专业相对较少，请问贵校在四川的专业调剂方法；如果填写的专业都不能满足要求，请问如何专业调剂？如果同时在四川招生专业也不能满足要求，会被退档吗？谢谢老师",
        "answer": "投档到我校的考生身体条件符合，服从专业调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "请问广东历史类377分可以报贵校的关务与外贸专业吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-老师，物理类男生，380排名150969能进贵校吗！谢谢",
        "question": "老师，物理类男生，380排名150969能进贵校吗！谢谢",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理429省排124550可以上贵校吗？可以报什么专业",
        "answer": "大部分专业可以报，根据自己的兴趣爱好"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-本省物理407",
        "question": "报贵校去年最低分数的专业能被录取的概率能超过50%吗？",
        "answer": "还是有希望的，去年分数线偏低的几个专业多报几个"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理组",
        "question": "请问老师物理组446报考本校有哪些专业稳妥？",
        "answer": "喜欢的专业都可以报，都很稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建省文科416",
        "question": "女生报考有什么推荐吗?",
        "answer": "希望很大，建议前面的志愿报考我校，这些专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "历史女生394、35200可以上贵校什么专业",
        "answer": "有希望，这些专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建，物理男408，能上贵校吗？可以的话，能报哪些好的专业",
        "answer": "这几个专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "请问一下，福建理科386有机会上贵校吗",
        "answer": "有风险，喜欢的话可以冲几个去年分数低的专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理考生422分，排名128659，可以上贵校吗？",
        "answer": "有希望，放在前面多报一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "理科382有希望被录取吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望，要服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-老师，历史类男生，339排名135500能进贵校吗！谢谢",
        "question": "老师，历史类男生，339排名135500能进贵校吗！谢谢",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建历政地男孩405分排32481名，能考上船政交通类专业吗",
        "question": "福建历政地男孩405分排32481名，能考上船政交通类专业吗",
        "answer": "这些专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-重庆考生420，想上贵校有机会嘛？",
        "question": "请问420可以上贵校嘛？",
        "answer": "今年在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-河南录取",
        "question": "河南2024理科360 可以报考贵校的 航海技术 和 轮机工程 专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "你好，广东考生历史类399，专科排位123887，想报考城市轨道交通运营管理，能够上贵校的几率大吗",
        "answer": "建议这个专业放在第一个报，其他的专业也要报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业",
        "question": "老师 福建考生物政地408可以报那些专业？可以转专业吗",
        "answer": "这几个专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-河南录取",
        "question": "河南2024理科360被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "有希望，在河南招的专业最好都报上"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业",
        "question": "分数431，排名123534，选哪些专业录取几率大点？",
        "answer": "希望很大，具体要看什么专业，可以参考我校2023年普通高考福建省各专业录取分数线。冲、稳、保、垫合理搭配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "江西历政生379可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿报"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业录取",
        "question": "福建考生物理组421排名129113有希望上贵校的计算机应用技术或计算机网络应用专业吗",
        "answer": "这两个喜欢可以冲一下，可以再报一下虚拟现实应用技术、大数据技术等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-老师您好",
        "question": "我是广西考生 高考317分204761 想报你们学校的工业机器人专业 请问有希望吗 如果服从调剂会不会被退档 入学以后能转专业吗 每个班有几个名额有什么要求呢",
        "answer": "可以冲一冲，服从调剂不会退档，入学后转专业按照学校学籍管理规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理425，排名126806报贵校的安全技术与管理稳吗",
        "answer": "有点风险，其他满意的专业也要报。专业要合理搭配，冲、稳、保、垫。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "有希望，大数据与会计专业报的人相对偏多，最好在河南有招生的专业都报上"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-真的很想上",
        "question": "请问373分能上贵校嘛",
        "answer": "有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "老师好我是福建历史类394分排名3万5左右可以报贵校吗如果可以的话有哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "这些专业可以试试："
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专升本",
        "question": "贵校那几个专业升本率高",
        "answer": "专升本录取率位居同类院校前列"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业录取",
        "question": "福建考生物理组分数434,排名121478,有希望上贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "有希望，其他满意的专业再报几个就稳了。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "今年在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建 物化生 413能上这个大学吗 能选什么专业",
        "answer": "可以试试这些专业，飞机机电设备维修、工业机器人技术、关务与外贸服务、建设工程管理、轮机工程技术、应急救援技术、建设工程监理、建筑装饰工程技术、环境工程技术、国际邮轮乘务管理等。多报录取的机会才大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-就业",
        "question": "该校就业率如何，有合作的企业吗",
        "answer": "就业率位于同类院校前列，合作的企业请详细咨询想报专业所在的二级学院"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-投档比，订单班",
        "question": "投档比一比一是不是就不好退档滑档，贵校有开设订单班吗",
        "answer": "投档出来，除了体检受限等原因，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-河南省374分报机电一体化电气自动化有希望吗",
        "question": "河南省374分报机电一体化电气自动化有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建文科412可以上城市轨道交通类吗",
        "answer": "有希望，除了轨道交通的专业，航空的，机械的、土木的都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建船政录取",
        "question": "福建考生，物理组，分数419，排位130962，有望被贵校计算机软件工程电子信息类专业录取吗？",
        "answer": "喜欢可以放在前面报，后面其他专业也要报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-你好请问一下河南理科376分有机会吗",
        "question": "你好请问一下河南理科376分有机会吗",
        "answer": "第一志愿报希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "老师您好，，福建物理组421，能上你们学校吗？",
        "answer": "有希望，建议多报一些志愿"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建船政交通职业学院",
        "question": "252分能进贵校吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的城市轨道交通类的专业吗？谢谢老师",
        "answer": "轨道交通类的专业有4个，可以放在前面报，后面其他专业也要报，最多可以报40个，报的多录取的机会才大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建456历地政可以报考吗",
        "answer": "没问题，大胆填报，再好放在前面的志愿报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理439，报该校城市轨道运营有机会吗，有无适合女生的其他技术",
        "answer": "希望很大，这些专业都可以报，大数据与会计、电子商务、人工智能技术应用、计算机应用技术、软件技术、环境工程技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-提问",
        "question": "河南理科男342分有希望录取吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿报"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理科402分140117名有机会上贵校吗（想上机械制造及自动化）",
        "answer": "机械制造及自动化可以冲一下，可以试试这些专业建设工程管理、轮机工程技术、应急救援技术、建设工程监理、建筑装饰工程技术、环境工程技术、国际邮轮乘务管理。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建考生，理科，402分有机会进贵校吗？",
        "question": "福建考生，理科，402分，位次140401，有机会进贵校吗？今年招收人数有增加吗？",
        "answer": "可以试试这些专业建设工程管理、轮机工程技术、应急救援技术、建设工程监理、建筑装饰工程技术、环境工程技术、国际邮轮乘务管理。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业",
        "question": "福建历史425 女生 城市轨道交通运营管理 推荐吗，希望大吗",
        "answer": "希望很大，其他可以报一下大数据与会计、计算机类专业、安全技术与管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "请问河南考生文化文科337位次十九万是否有机会报考贵校",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理429，报考计算机应用技术或软件技术",
        "question": "您好！ 福建物理429，位排124762，报考计算机应用技术或软件技术，能否录取？谢谢！",
        "answer": "有希望，这两个专业放在前面报，后面其他专业也要报一些虚拟现实应用技术、新能源汽车技术、大数据技术、船舶工程技术、通用航空器维修等。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-贵校面对山东省有招生计划吗",
        "question": "贵校面对山东省有招生计划吗",
        "answer": "在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "这些专业可以试试测绘地理信息技术、市场营销、飞机机电设备维修、工业机器人技术、关务与外贸服务、建设工程管理、轮机工程技术、应急救援技术、建设工程监理等。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "请问纯理422能报什么专业",
        "answer": "最多可以报我校40个专业，喜欢的专业可以多报一些，机电一体化技术（闽台合作）、智能工程机械运用技术、道路与桥梁工程技术、建筑工程技术、智能网联汽车技术、航海技术、无人机应用技术、市政工程技术、测绘地理信息技术等，报的越多录取的机会越大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物化地406分能报考吗",
        "question": "高考外语科选的是日语。请问能报什么专业？",
        "answer": "对外语语种没有限制，这些专业可以试试建设工程管理、轮机工程技术、应急救援技术、建设工程监理、建筑装饰工程技术、环境工程技术、国际邮轮乘务管理。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建高考理科384分，排名148982，冲本校的低分专业有希望吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "历史组381排行38000有机会报本校关贸吗",
        "answer": "这几个专业可以试试建设工程管理、关务与外贸服务、市场营销、国际邮轮乘务管理、建筑装饰工程技术等"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "您好，我是福建文科生422分排名28737名，请问报考电气自动化或机电一体化的可能性高吗？历史生可以学得来吗？",
        "answer": "希望很大，其他专业喜欢的话可以放在这两个专业后面再报一些"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "历史386分，排名差不多接近60,000可以报考吗？",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-河南考生理科298能被录取吗",
        "question": "老师您好，河南考生理科298能被录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "物理类426有什么推荐的专业，出来能好找工作的",
        "answer": "机械类、汽车类等专业都不错。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "物理423排名128284可以进计算机应用技术吗或者有什么推荐",
        "answer": "这个专业可以放在前面冲，后面其他专业也有要报，例如：汽车制造与试验技术、汽车检测与维修技术、现代物流管理、虚拟现实技术应用、机电一体化技术（闽台合作）、智能工程机械运用技术等"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-轨道交通专业",
        "question": "理科423报什么好？",
        "answer": "专业选择要看自己的兴趣爱好，这个成绩希望很大，专业要多报一些，冷门热门专业合理搭配。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物理类414能被进入贵校吗？",
        "question": "选什么样的专业概率比较大些呢？有什么专业给予推荐？",
        "answer": "有希望，我们学校的专业要放在前面填报，这些专业喜欢的话可以试试航海技术、无人机应用技术、市政工程技术、测绘地理信息技术、市场营销、飞机机电设备维修、工业机器人技术、关务与外贸服务等"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-理科414能进这个学校吗？",
        "question": "想选和铁道有关的专业",
        "answer": "有希望，轨道专业相对分数偏高，可以冲一下，其他专业要多报一些。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物理432 122553",
        "question": "报城市交通运营管理有可能吗，投档比是多少",
        "answer": "1:1投档，报这个专业有点风险，建议其他专业报一些城市轨道交通工程技术、城市轨道交通通信信号技术、新能源汽车技术、大数据技术、船舶工程技术、通用航空器维修、飞机机电设备维修等。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "请问理科438报考城市轨道交通运营管理有希望吗，还有其他什么专业有希望的。谢谢！",
        "answer": "要把我校的专业放在前面填报，这些专业也可以试试人工智能技术应用、城市轨道交通机电技术、计算机应用技术、软件技术、城市轨道交通工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物理类423位次128407",
        "question": "老师你好，报城市轨道交通运营管理录取可能性大吗？或者有什么推荐？",
        "answer": "这个专业有点风险，其他轨道类的专业可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理组394排名144262，有多大几率录取贵校呢",
        "answer": "只能冲一下去年分数低的几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-船政交通职业学院录取",
        "question": "老师你好，考生物理类433分位次122289选计算机应用技术可以录取吗",
        "answer": "有希望，虚拟现实技术应用，人工智能技术应用也可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "今年福建文科393排名35291有希望录取贵校吗，有的话推荐填报什么专业呢（感谢您的回答）",
        "answer": "有希望，可以试试建筑装饰工程技术、环境工程技术、关务与外贸服务、市场营销等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-咨询",
        "question": "福建431 12万报贵校什么专业合适 机电一体化专业怎么样",
        "answer": "建议第一志愿报，后面其他满意的专业也要多报几个。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-理科美术录取",
        "question": "您好，请问我文化科270美术201有机会被贵校录取么",
        "answer": "只看文化科成绩，有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "物理386 148117有希望吗 可以报哪些专业",
        "answer": "有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建理科405能报考吗",
        "answer": "可以冲一冲去年分数偏低的几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建船政录取",
        "question": "老师您好 我是四川考生文史类383排名134218能被贵校财经商贸类专业录取吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-招生问题",
        "question": "福建理科419，排名130576能报贵校吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物理386有希望吗",
        "question": "可以报哪些专业",
        "answer": "有点风险"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建女生历史组 344分 排名45996能被录取吗",
        "question": "进空中乘务有没有希望？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建理科424能被录取吗，建议报什么专业",
        "question": "排名约127000，能报什么专业",
        "answer": "可以报考，建议多报几个专业，冷门热门专业合理搭配。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "我选日语的422分能报吗",
        "answer": "外语语种没有限制，422分有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-江西考生402理科能进吗",
        "question": "本省排名192000",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建女生 排名45996 344分 能不能进空中乘务？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "今年物理组432有机会录取吗",
        "answer": "希望很大，满意的专业要多报几个。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "浙江文科439录取率多少？",
        "answer": "希望很大，去年最低424分，建议我校在浙江的专业都报上，按照满意的顺序"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取，就业，升本",
        "question": "我441分能录取吗？有几率录取好的专业吗？就业前景怎么样？有没有专升本？有的话能提前吗？",
        "answer": "这个成绩希望很大，专业要看自己的兴趣爱好，我校以航海技术、安全技术与管理两大“双高”专业群为龙头，以交通土建、汽车运用、通用航空、轨道交通、交通运输服务、机械与智能制造、信息技术与智慧交通为支撑的特色鲜明的9大现代综合立体交通专业集群，毕业生就业形势喜人，用人单位满意度高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "云南文科478分位次45548能上贵校吗？",
        "answer": "基本没问题，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物化地411能报吗？",
        "answer": "有希望，专业不要选太热门的，多报几个。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理408分哪个专业更有机会被录取？",
        "question": "福建物理408分哪个专业更有机会被录取？",
        "answer": "可以试试环境工程技术、建设工程监理、建筑装饰工程技术、测绘地理信息技术、应急救援技术、机电一体化技术（闽台合作）等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-请问一下理科417可以报贵校吗，有什么适合的专业吗",
        "question": "可以专升本吗",
        "answer": "可以报我校，参考我校2023年福建省普通高考物理组各个专业的最低分，专业合理搭配，可以专升本，大三的时候参加福建省统一的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建415能上吗？",
        "answer": "去年400分以下的专业多报几个，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业",
        "question": "色弱近视能报城市轨道交通运营管理吗？",
        "answer": "该专业对身体没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专升本",
        "question": "贵校如何进行专升本",
        "answer": "大三的时候参加福建省统一的专升本考试，考试通过进入本科院校学习。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-宿舍",
        "question": "城市轨道交通运营管理女生住几人间",
        "answer": "大部分宿舍8-10人间"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-学费。",
        "question": "我想知道各专业的收费标准。",
        "answer": "学费标准6000元/生·学年，学校住宿费（含空调）标准为550元/生.学年。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福船",
        "question": "老师您好我是青海考生成绩为265分位次为28000 有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "有点风险，如果喜欢可以放在第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建理科430能报吗？",
        "question": "能报什么专业",
        "answer": "可以报考我校，飞机机电设备维修、通用航空器维修、智能网联汽车技术、建设工程管理、道路桥梁工程技术、市政工程技术、建设工程监理、船舶工程技术、应急救援技术、等专业希望都很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取咨询",
        "question": "我是青海考生成绩为265分 位次两万八左右 贵校有专业可以录取我吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-入取",
        "question": "今年高考分数446，省排名113662.能让贵校入取吗？孩子喜欢计算机技术与应用的专业，有什么什么好点的专业推荐吗？",
        "answer": "可以报考计算机应用技，、计算机网络技术、软件技术、大数据技术、虚拟现实技术应用、人工智能技术应用等专业，基本没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "江西省文科452能否报贵校",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "老师你好，请问福建省历史类，排名48097有机会进入贵校吗？有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-贵校有定向培养士官的专业吗",
        "question": "物生政368有机会报考定向培养士官的专业吗",
        "answer": "目前没有这类的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-分数427",
        "question": "老师是否有会计类专业，物理类427分，报是否可以报名",
        "answer": "报考大数据与会计专业有点风险，电子商务、市场营销、现代物流管理、国际邮轮乘务管理等专业可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "439能报吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "文综364分填第一志愿被贵校录取希望大不大？",
        "answer": "有点风险，去年最低384分。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建省物理类女生今年考403分 排名139774 可以被录取吗 录取的可能性是多少呢",
        "answer": "去年最低录取分相对偏低的几个专业可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "江西419分十七万排名能报上吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "今年理工422，排名128964可以报吗？",
        "answer": "可以报考，建议多选一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建历史生，403被贵校录取有希望吗",
        "answer": "有希望，环境工程技术、建筑装饰工程技术、市场营销、建设工程监理、关务与外贸等专业可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业报考",
        "question": "福建理科422报贵校电气自动化专业吗",
        "answer": "可以冲一冲，后面汽车检测与维修技术、通用航空器维修、飞机机电设备维修、机电一体化技术（闽台合作 ）等专业可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "理科356能报吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-贵校的转专业政策如何",
        "question": "可以跨学科吗？还是在大类里转专业",
        "answer": "可以在同一类别里面申请，详情可以参考我校教务处网站-》规章制度-》福建船政交通职业学院学分制学籍管理实施细则（修订）"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-招生",
        "question": "福建女生物理类376分可以报考贵校嘛？会有什么适合的专业，可以专升本嘛？",
        "answer": "可以试一下去年分数偏低的几个专业，大三的时候可以参加全省统一的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-福建物理379 151252能录取吗",
        "question": "福建物理379 151252能录取吗",
        "answer": "有风险，如果想报可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-日语生",
        "question": "日语生可以报考这个学校吗？",
        "answer": "外语语种不限，专业培养仅以英语作为公共基础外语和专业外语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-报考",
        "question": "请问云南理科生今年多少分才有希望录取",
        "answer": "参考去年的分数线，317分以上多报几个专业希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-全文409有几率录取吗",
        "question": "排名31600",
        "answer": "希望很大，满意的专业最好放在前面的志愿多报几个。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物理考生成绩416 排名132428 能被录取吗",
        "answer": "有希望，专业要多报一些，冷热门专业合理搭配。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-物理类今年收取分数最低分",
        "question": "各项专业分数",
        "answer": "现在还不好确定，要根据考生报志愿的情况决定。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-专业",
        "question": "今年高考432能报个好专业吗",
        "answer": "可以，希望很大，喜欢的专业要放在前面的志愿报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建物化生 353 能入取吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "福建考生分数418排名29673能上吗，能上什么专业呢",
        "answer": "专业选择要根据自己的兴趣爱好，这个成绩报我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "老师我福建考生分数418排名29763可以上贵校吗，能上什么专业",
        "answer": "专业选择要根据自己的兴趣爱好，这个成绩报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "分数412，物理类省排名134556，可以报考本院校的铁道交通与运输管理专业吗",
        "answer": "这个专业有点风险，城市轨道交通机电技术、城市轨道交通通信信号技术、机电一体化技术（闽台合作）、环境工程技术、建设工程监理等专业可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-对广东文科考生招生人数？",
        "question": "对广东文科考生有招生吗？人数大概是多少呢？分数大概在多少区间？谢谢您！",
        "answer": "今年在广大历史组计划招生12人，去年的分数在393-423分之间。"
    },
    {
        "schoolName": "福建船政交通职业学院",
        "title": "福建船政交通职业学院-录取",
        "question": "全文400分有机会录取贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，前面的志愿多报几个去年400分以下的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "中外合作学制是什么样的",
        "answer": "4+0或2+2"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-转专业",
        "question": "1.能不能转专业？ 2转专业成绩限制 3.转专业范围限制 4.了解转入规则 5.投档比是否1:1？",
        "answer": "我校的转专业政策:https://jwc.xmut.edu.cn/info/1011/9927.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "喜欢就报，在A志愿填报厦门理工学院，把喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "请问广西历史类463分位次26802 有机会进入贵校会展经济管理或者工商管理专业嘛",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-农村专项 527 福建的",
        "question": "农村专项527能上车辆工程吗",
        "answer": "专业还要看其他考生的志愿情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考咨询",
        "question": "1.安徽文科484，36148名，报考贵校希望大吗？ 2.可以报考哪些专业？ 3.转专业有什么限制吗？ 4.如果报考放到第几志愿比较合适？",
        "answer": "有希望，欢迎填报。喜欢专业服上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，国际课程项目与中外合作一样吗有什么不同",
        "answer": "这是招生简章：https://cis.xmut.edu.cn/info/1043/1771.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取概率",
        "question": "福建泉州考生，播音主持专业，综合分539.5，排名110.有机会录取吗",
        "answer": "有机会，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物理服表（非厦门），专业分262，文化分400，综合分527.5，排名15。有希望录取贵校吗",
        "answer": "有希望，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-1软件工程2网络空间安全",
        "question": "1软件工程2网络空间安全",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好请问海南考生分数565排名19373有机会报考贵校吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "平行志愿投档 ，冲一冲，喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-外语考级",
        "question": "请问学校有开设日语课程吗，可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-安徽考生咨询",
        "question": "安徽物化地考生，504分，排名120880.能否进贵校，谢谢",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲，还可填报我校的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "甘肃省美术生专业240文化课380综合排名1400有希望上贵校吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "平行志愿，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-安徽美术生",
        "question": "安徽美术生综合分505.75,排名4116有机会上贵校吗",
        "answer": "平行志愿，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-地方专项",
        "question": "农村地方专项需要提前报名审核吗",
        "answer": "要符省的政策和条件，不需向学校报名"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工",
        "question": "请问我是广西省历史考生分数是452排名是30416可以报考贵校吗",
        "answer": "根据往年，很有希望哦，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "安徽考生总分535，全省排名80151，报考光电信息与工程，能被录取吗",
        "answer": "根据往年的情况，有可能。建议喜欢的专业报上，专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "少数民族预科班对于语种有要求嘛",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西历史类424 ，位次41508有希望录取吗",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "河南文科455位次73188能上本校的会计学吗",
        "answer": "你好，我校没有会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工学院",
        "question": "福建考生，物化地496分，能否上贵校？",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校的国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物化生555，位次37455，有机会被贵校电气工程及其自动化专业或机械设计制造及其自动化录取吗？",
        "answer": "有机会，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取机率",
        "question": "福建物化生549，41325名，贵校电气工程及其自动化专业录取吗",
        "answer": "你好，专业不好确定，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "你好，贵州物化政考生492，位次52960录取贵校的数据科学与大数据技术的概率高吗？",
        "answer": " 按专业填报志愿，建议报上。有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校数媒、视传、产品设计、服装等专业，能录取吗？",
        "answer": "你好，有可以，平行志愿 ，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "那物化地536分报地方专项上贵校的车辆工程概率大吗",
        "answer": "有被录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-广西美术生",
        "question": "广西美术生综合分477 排名5652 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术生",
        "question": "广西美术生综合分515，排名1472,在贵校是否有机会提档，能不能报考贵校",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师青海理科414分次位大概在7799可以报考贵校的电子信息工程专业吗",
        "answer": "专业还要看其他考生的志愿，建议将其他专业也报上。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业220文化385综合467，排名2820，有希望录取吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-贵校只招厦门本地户口吗？福建物化生466排9万多，可以报贵校",
        "question": "贵校只招厦门本地户口吗？福建物化生466排9万多，可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，这分数上不了，建议考虑其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师您好，广西历史类考生415分，位次45533建议报吗？",
        "answer": "平行志愿，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "你报，我校投档比例为1：1，只要条件符合专业要求，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西历史类424，位次41508录取希望大吗？",
        "answer": "有机会，平行志愿投档，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "请问贵校投档比是多少啊？谢谢",
        "answer": "本科批次都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "江西大文533分15810名报考工商管理机率怎么样，转专业容易不",
        "answer": "专业不好确定，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建多少排名能上",
        "question": "福建省，物化生组合，排名53682名，529分能上贵校吗，交通运输可以报吗",
        "answer": "建议冲一冲闽台，再报我校国际课程或中外合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报会展经济与管理、城市管理、网络与新媒体专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-希望报考贵校的电气工程及其自动化专业",
        "question": "565分全省排名31976名有机会吗",
        "answer": "有，希望很大，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-大学录取",
        "question": "福建物理类525，排名56483能进贵校吗，有什么专业可以选择呢",
        "answer": "建议冲一冲我校的闽台合作项目，和国际课程项目专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-请问国际课程项目的毕业证和学位证盖的是厦门理工学院的章吗？",
        "question": "请问国际课程项目的毕业证和学位证盖的是厦门理工学院的章还是国际教育学院的章？",
        "answer": "厦门理工学院学校的章"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工学院",
        "question": "老师你好，江西历史选组播音生综排44名，综合分528.07，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西报考英语专业要求要有口语成绩吗，我看官网上没标注",
        "answer": "有，专业备注"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-国际课程项目",
        "question": "国际课程项目是可以自行选择4+0还是3+1模式吗",
        "answer": "自己选择。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "老师您好，我是福建泉州的文科考生，高考499，省排名12562，冲一冲贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，冲一冲。专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "北京考生 497分，排名33000 ， 报考贵校计算机科学与技术，录取概率多少？",
        "answer": "有机会，平行志愿投档。欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校汉语国际教育录取可能性大吗",
        "answer": "建议专业服从调剂，欢迎填报厦门理工学院 "
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师，您好，江西物化政 492 排名9.6万次 有机会冲下吗？贵校投档是1:1吗？谢谢",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-安徽录取",
        "question": "安徽政史地474分，省内排名40165名，请问有机会被贵校录取吗？贵校的投档比是1：1吗？",
        "answer": "1：1投档，有机会，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机技术 与科学、软件工程、网络安全 希望大小？谢谢！！",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "甘肃美术生专业课240文化课380综合排名1400有希望上贵校吗？",
        "answer": "平行志愿投档。冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西物化地女526 38785 报考贵校的机械设计及其自动化，材料成型及控制工程，电气自动化，服从调剂，被录取的概率大吗？",
        "answer": "几率大，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "安徽 选科 物化生 分数514 排名107000 有没有希望录取",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术专业物理方向",
        "question": "美术专业物理方向，综合分502分能考上你们学校什么专业，视觉传达能上吗？有身体条件或者单科成绩要求吗？麻烦给一个填报建议,谢谢",
        "answer": "你好，要根据综合会排名来参考，我校艺术类专业不招色盲考生，其他没要求，平行志愿投档，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师，您好。506有机会进入学校吗？可以话报哪个专业的几率会大一点？",
        "answer": "这成绩只能冲一冲我校的国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "我选物化生 ，高考分507，排位699553，报您们学校电子信息工程，有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一冲中外合作办学的电子信息工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-硕博点咨询",
        "question": "贵校的硕博点是什么专业的？",
        "answer": "学校现有机械工程、管理科学与工程、建筑学和艺术学4个硕士学位授权一级学科和电子信息、机械、材料与化工、能源动力、土木水利、会计、戏剧与影视、设计和体育等9个硕士专业学位类别"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-高中英语口语没过，如果被调剂到英语专业是否会被退档",
        "question": "高中英语口语没过，如果被调剂到英语专业是否会被退档",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "高考分数527位次55444有机会录取贵校吗？",
        "answer": "面向厦门的冲一冲，还有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建考生选科物化生",
        "question": "福建考生选科物化生，分数471，排名95298，被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，我校录取的几率小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建考生历史组499分，位次12653。",
        "question": "499分，能招录上理工学院的汉语国际教育或财务管理专业吗，服从调剂可以到其他专业。",
        "answer": "专业不好说 ，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "福建物化地5.8w有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以报我校的国际课程项目两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物化政499省排74597有机会国际课程项目财务管理吗",
        "answer": "可以冲一冲，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考问题",
        "question": "请问贵校在云南的招生投档比是多少",
        "answer": "1：1投档，欢迎填报厦门理工学院 "
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，广西历史类424 位次41508 有希望被贵校录取吗？ 我能报那些专业？ 可以作为第一志愿吗？谢谢",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎A志愿填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-广东美术生",
        "question": "综合分491排名5709录取几率大吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "江苏物政地491，可以报贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年在江苏没有这个专业组哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？福建物化政550，40585名，有机会被贵校电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "投档比例1：1，专业不能定，建议喜欢专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取咨询",
        "question": "福建物化地481省排8.7w+填报国际课程项目财务管理有机会吗",
        "answer": "平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "山西美术女生，专业222，文化课366，综合分460，位次3555，能不能被贵校录取？",
        "answer": "你好，平行志愿投档，建议冲一冲，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问厦门理工学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "投档批例1：1，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-预科",
        "question": "贵州历史448位次39731有没有希望报考预科",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考咨询",
        "question": "安徽物理类考生，472排名十六万多，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "河南理科 510 分，位次 131720 录取几率大吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档，冲一冲，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "我是广西考生物化地组合407分排名129135被贵校软件工程录取的几率大吗",
        "answer": "你好，根据往年的情况，几率较小，冲一冲，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "广西历史考生460排名27527，有机会冲吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-是否能录取",
        "question": "你好 福建物生政考生545排名43797有机会被数据科学与大数据技术专业录取嘛",
        "answer": "专业不好说，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-汉语言国际对学科的要求",
        "question": "汉语言国际教育对英语学科或者英语口音有要求吗？",
        "answer": "你好。没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好！请问福建今年历史类知识产权专业大概率招到那个位次",
        "answer": "你好，现没法估计哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-四川美术生录取",
        "question": "四川美术生综合分547，文化475，专业248，有机会上贵校嘛",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工学院",
        "question": "老师您好，我是广西的一位文史类美术生，综合分数是512，统考成绩256，今年排名1682，2023年排名1718，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "你好，平行志愿投投，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物理类服装表演专业（非厦门），专业分262，文化分400，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "要根据综合排名哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-安徽历生地",
        "question": "安徽历生地474分 39967名能上吗",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工学院",
        "question": "江苏省美术生物理综合分485位次1256有机会吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档，欢迎报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-专业录取",
        "question": "老师您好，请问江西文科540，省排名13311，有机会被贵校会计学专业所录取吗",
        "answer": "你好，我校没有会计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工学院",
        "question": "请问福建高考文科478有机会录取该校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "你好，根据往年的录取，可能上不了"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-体育专业",
        "question": "河南文科体育109文化334有没有机会上贵校",
        "answer": "你好，我校今年没有招体育生"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-中外合作办学问题咨询",
        "question": "老师，您好！福建考生，请问中外合作办学，除学费较高以外，其他与常规录取是否还有区别？毕业证书样式与内容与常规录取是否一样，有另外区别吗？",
        "answer": "一样的。英语单成绩要求90分，其他基本相同"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "福建物化生535分，闽台合作能上吗？",
        "answer": "有机会，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好！请问广西理科439位次十万多，可否有机会进入贵校就读",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-收贵州考生吗？",
        "question": "收今年贵州历史类艺术美术考生吗",
        "answer": "你好，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建考生物理515排名63000可能上吗？",
        "question": "福建考生物理515排名63000左右填报第一志愿可能上吗？",
        "answer": "你好，可填报我校的闽台合作项目和国际课程项目（英语不低90）。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-23年面向厦门各专业的分数线怎么找不到",
        "question": "去官网找只找到一些各省录取分数线",
        "answer": "请查询此网页：https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/2210.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-云南美术生",
        "question": "云南美术251文化394有机会进入贵校吗？？",
        "answer": "有可能，平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-河南理科532",
        "question": "河南理科532报机械设计制造及其自动化稳吗宿舍怎么样",
        "answer": "建议喜欢的专业 报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建考生物化地536分报地方专项能上贵校哪些专业",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-专业咨询",
        "question": "英语专业需口试是需要口试成绩吗？口试成绩要达到什么要求呢？",
        "answer": "要的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "安徽美术，专业234.67 文化463 综合分524 综合排名2199能冲贵校吗",
        "answer": "你好，安徽省第一年新高考改革，往年的录取供参考：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm，平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取 厦门理工",
        "question": "江苏504物政地 排名十三万多 能上吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-问",
        "question": "请问贵州物化地考生71835名次可以报考贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "你好，按专业投档，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "重点学科有哪几个 重点学科在福建的录取位次",
        "answer": "学校现有机械工程、管理科学与工程、建筑学、艺术学等4个硕士学位授权一级学科和电子信息、机械、材料与化工、能源动力、土木水利、会计、戏剧与影视、设计、体育等9个硕士专业学位类别，工程学（Engineering）学科进入ESI 全球排名前1%。开设64个本科招生专业，涵盖理学、工学、经济学、管理学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "历史507排名11163，能报知识产权吗？",
        "answer": "专业不好说哦，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西文史类453排名30415报考贵校有望录取吗 服从调剂",
        "answer": "根据往年情况，有希望，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建历史组529 位次在7952 可以报法学专业吗",
        "answer": "你好，我校没有法学专业，有知识产权专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-贵校中外合办有哪些专业 大概录取位次在湖南文科的多少",
        "question": "我是湖南文科生位次是30189名想报考贵校的中外合作办学项目 想知道有哪些专业和位次",
        "answer": "你好，有机会，欢迎填报，往年录取：https://zs.xmut.edu.cn/lnfsx/2023fsx/hunan.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "平行志愿投档，建议冲一冲，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术艺考咨询",
        "question": "老师你好我是四川考生我的综合素质分为531.83排名大概3200可以报考贵校嘛，该校服从调剂会不会被退档能不能转专业有多少个名额有什么要求是否可以休双学位呢美术生的校区在哪里呢",
        "answer": "你好，艺术类平行志愿投档，1：1投档，专业服从调剂，身体条件符合要求，不会被退档。欢迎填报厦门理工学院。所有学生都在集美校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工学院美术",
        "question": "贵州美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 厦门理工学院综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "你好，今年新高考改革，平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。无单科分数要求，不招色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西物化生472，排名75609名，有机会抱考贵校的那个专业吗，几率大不大啊",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西文科420位次42878左右有机会吗？",
        "answer": "有机会，欢迎填报理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门理工",
        "question": "请问我广西考生分数452，排名30416所以读贵校吗？",
        "answer": "你好，平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院，专业服从 调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术",
        "question": "请问湖南美术综合分289.5有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，平行志愿投档，冲一冲。往年录取情况供参考：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-招生咨询",
        "question": "老师好，请问上海考生440，物化组合，01组录取概率大不，谢谢老师！",
        "answer": "有机会，平行志愿，欢迎填 报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-山东考生物化政 551分，位次73904，报贵校机械设计及其",
        "question": "山东考生物化政 551分，位次73904，报贵校机械设计及其自动化专业能否录取？",
        "answer": "根据往年录取情况，几率大，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "安徽考生历史方向480分有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，有可能，平行志愿投档。欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "河南表演专业237，播音专业234，文化课389，有希望吗",
        "answer": "平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。往年的录取情况供参考https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-广东美术生",
        "question": "老师您好！本人双过线，文化328，专业227，综合分448排位在一万五千左右，如果服从调剂的话，被录取的概率大不大呀？",
        "answer": "平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考咨询",
        "question": "安徽历史类考生，470分排名四万两千多，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有机会，平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "色弱可以报车辆工程吗？谢谢！",
        "answer": "可以，没有限定。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-你好老师!福建物化生483分,排位86092",
        "question": "冲一下贵校闽台合作财务管理专业,有机会被录取吗?谢谢!",
        "answer": "你好，估计有难度，平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "福建物化生545分排43775能报考贵校吗",
        "answer": "有机会，冲一冲，建议将我校的两个专业组报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-安徽515",
        "question": "您好，安徽515可报贵校那些专业，计算机有希望吗",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲，把喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物化生，576分，位次26603，色弱，想报专业组500，录取机会大吗？",
        "answer": "可以，没问题。欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "平行志愿投档，冲一冲，专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-老师您好，河南文科511，省内排名31300",
        "question": "老师您好，河南文科511，省内排名31300，报考本校的知识产权或汉语国际教育专业，有机会录取吗",
        "answer": "专业不能确定哦，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。平行志愿投档，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "我想报考贵校的电气工程及自动化，我是贵州考生分数448本省排名92427，有机会吗",
        "answer": "你好，贵州今年新搞考，按专业填报，可以冲冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "我是安徽省考生，今年474分，全省排名39929，可以上贵校",
        "answer": "根据往年录取情况，有机会，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "江西物化生496，排名91723，能录取贵校，服从调剂",
        "answer": "你好，平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "河南509可以报考贵校吗",
        "answer": "平行志愿，冲一冲，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，贵州物生地考生453 位次88537 有机会被贵校的预科班录取吗",
        "answer": "根据往年的录取情况，有机会，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-湖南考生肖",
        "question": "物理类美术考生，专业234，文化417想报贵校有录取希望吗",
        "answer": "平行志愿，冲一冲，往年的录取成绩供参考：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物化生总分538位次48387有机会进入贵校电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "专业不好说，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-转专业",
        "question": "学校转专业政策怎样",
        "answer": "https://jwc.xmut.edu.cn/info/1011/9927.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-艺术生",
        "question": "贵校今年收福建本地音乐表演专业学生吗？物化地",
        "answer": "你好，我们没有音乐类计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72036有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "你好，贵州今年第一年新高考改革，按专业填报志愿，建议将喜欢的专业都报上，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建美术生综合分504位次11765有机会进入贵校吗",
        "answer": "根据往年的录取情况，估计有难度"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "四川理科555分位次65058有多大希望读集成电路设计与集成系统？",
        "answer": "专业不好确定，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建511排名66594有机会上贵校吗",
        "answer": "可冲冲我校的国际课程项目。英语要求90分以上"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-云南美术生",
        "question": "综合五五分65.713报考贵校录取几率大吗?服从调剂",
        "answer": "https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm往年录取情况，供参考，平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "河南考生 高考成绩500 位次十四万七千多 报考贵校自动化和物联网工程有希望吗？",
        "answer": "根据往年的录取情况，有难度，建议喜欢专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-请问预科班文科开设的专业都有哪些",
        "question": "有无汉语言 财会 法律",
        "answer": "你好，我校国汉国际教育、财务管理、知识产权等专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "请问福建高考文科478有机会录取该校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂 "
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "湖南物化生490有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可参考下去年的录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/lnfsx/2023fsx/hunan.htm。欢迎报考厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-广西历史类考生29200名有机会吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "平行志愿，冲一冲。有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-云南美术生",
        "question": "美术生理科文化371专业235是否有机会报考贵校",
        "answer": "https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm往年的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-中外合作",
        "question": "老师你好 想要报考贵校中外合作办学财务管理专业 请问是计划内招生吗？河南考生需要提前批次报考吗？",
        "answer": "都 是计划内招生，在本二批次填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-关于大学名字以及录取咨询",
        "question": "厦门理工学院已经更名为厦门理工大学了吗？这会对今年的录取人数以及录取概率有影响吗？本人福建物理科厦门考生进行贵校的定向招生，543分，排名44799有希望录取贵校的人工智能专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关心，还没。建议将喜欢的专业服上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "美术生进去可以转专业吗",
        "answer": "在美术类专业间转。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "甘肃文科470服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "平行志愿，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-江苏省考生高考531分位次103672有机会报考本校吗",
        "question": "江苏省考生高考531分位次103672有机会报考本校吗",
        "answer": "根据往年情况，录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-校区分布",
        "question": "那些专业去思明校区，那些专业去集美校区",
        "answer": "全日制学生都在集美校区"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "甘肃物化生447位次55571自动化能录取吗",
        "answer": "根据往年的情况，有难度。建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，福建考生今年542分，位次45591有什么专业能选吗",
        "answer": "你好，建议喜欢专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考交通运输专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "物化地526 排名56180可以报电子类和计算机吗",
        "answer": "根据往年的录取情况，估计有难度"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广西排名31805，449，几率大吗",
        "answer": "你好根据往年的录取情况，有可能，欢迎取填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好请问重庆位次40118分数537可以报贵校吗？以及哪些专业",
        "answer": "我校在重庆的专业不多，按专业填报志愿，建议都报上，其中中合作办学要求英语90以上。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-思明校区还是集美校区？",
        "question": "请问2024录取的新生是在思明校区还是集美校区就读？",
        "answer": "你好，全日制学生都在集美校区"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-中外合作要不要出国",
        "question": "贵校的中外合作是否要求一定出国？",
        "answer": "可以不去，只发厦门理工学院的文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建525理科五万六有机会吗",
        "answer": "建议填报我校的闽台合作和国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "你好，平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物生政550排名40729，有机会报考贵校吗",
        "answer": "根据往年的情况，录取几率大，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-你好",
        "question": "请问山西美术生 综合478 位次1874报贵校，有希望吗?",
        "answer": "你好，往年的录取供你参考：https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-专业",
        "question": "福建高考530分53545名可以上你们学校吗？有哪些专业可以报",
        "answer": "冲一冲，闽台和国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-河南美术考生",
        "question": "老师您好 请问河南美术考生文化362 专业261有希望报考贵校嘛？",
        "answer": "往年的情况供你参考：https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建历史类10130有机会上网络与新媒体专业吗",
        "answer": "专业不确定，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建物化生543 省排44712 有机会上贵校工科类专业吗",
        "question": "福建物化生543 省排44712 有机会上贵校工科类专业吗",
        "answer": "有可能，冲一冲，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "你好，广西物化生472，排名75205名，报考贵校的那个专业录取几率大",
        "answer": "建议将喜欢的专业报上，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "请问贵校今年收河南服表专业的理科生吗",
        "answer": "今年没有哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东艺术考生，综合分466，广东排位10783，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "可参考我校往年录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-河南理科美术生",
        "question": "专业257 文化418 省内无综合分排名 文化排名569 专业排名文理不分两千名，请问贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，艺术类是按综合分录取，可参考我校往年的录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少?是否有保研机会?需要什么条件？",
        "answer": "你好，投档比例1：1，我们学校还没有保研资质"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物生政考生545能被贵校什么专业录取嘛",
        "answer": "可以填报我校的999专业组，把喜欢的专业报上，专业服从调剂 。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "湖南考生选科物化政537，排名51268可以报什么专业",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会大不",
        "question": "江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会大不",
        "answer": "平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取咨询",
        "question": "湖南考生物化地533，排名54801，能上贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "专业不能确定，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "广东高考生，分数520，位次114544，想报贵校计算机类专业有录取的可能吗",
        "answer": "你好，根据往年的录取情况，几率较小。建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "山西理487 54943 能录取吗",
        "answer": "有机会，平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求吗",
        "answer": "https://jwc.xmut.edu.cn/info/1011/9927.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "你好，建议将喜欢的专业报上，专业服从调剂 。冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "是否招广西考生？以及490位次62000左右被贵校录取可能性大不大，志向是自动化",
        "answer": "平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "甘肃文科470有机会录取吗",
        "answer": "平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-厦门户籍 历史类排名9363",
        "question": "够得到贵校的法学和知识产权学吗",
        "answer": "专业不能确定，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物化生554排名3.8w有希望被贵校电气自动化录取吗",
        "answer": "根据往年情况，有可能。但具体还是要其他考生的志愿情况。欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-中外合作",
        "question": "老师好，（1）贵校中外合作电子信息工程专业采用什么模式？（2）有无单科成绩要求？（3）什么语种教学？（4）发外方学位证吗？（5）影响国内考研吗？",
        "answer": "可以4+0国内文凭，或2+2双文凭，英语成绩要求90以上。外语语种为英语。不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-湖北美术生综合分564可以报考厦门理工学院吗位次7761",
        "question": "湖北美术生综合分564可以报考厦门理工学院吗位次7761",
        "answer": "你好，我校没有在湖北招美术生。祝你好运"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能被录取吗",
        "question": "福建厦门，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年的情况，专业要看其他考生的志愿情况，建议将喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-艺术生录取",
        "question": "请问贵校今年在四川招收播音专业的考生吗？",
        "answer": "有：可参考去年录取成绩：https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "根据往年的录取情况，估计这成绩有难度"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校哪个专业录取几率大？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，录取的几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "四川理科考生547排名74037读贵校的自动化本科专业的几率大吗",
        "answer": "应该有机会，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "我是贵州考生，我的高考分数是478位次是68000名，想报贵校的电气工程及其自动化专业，有机会吗",
        "answer": "平行志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取咨询",
        "question": "江苏省 美术 理科 486 排名1232 录取希望大吗？",
        "answer": "参考往年的录取 ，https://zs.xmut.edu.cn/info/1013/1565.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "江西文科多少名可以冲",
        "answer": "平行志愿，都可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "色弱能报考贵校的自动化吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "2024年陕西理科456分排位74039，今年能否被贵校录取",
        "answer": "平行志愿投档，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-云南省美术生录取",
        "question": "老师您好请问一下云南美术文科考生文化433专业237被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好，可参考我校往年录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，我是广西文科考生，467排名25318有机会报考贵校的英语专业吗吗",
        "answer": "冲一冲，平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "湖南美术设计综合分293.8有机会报考贵校嘛",
        "answer": "根据往年的录取情况，有机会，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "你好，平行志愿冲一冲，英语要求90以上"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "甘肃。你好422，23540文科有机会报吗",
        "answer": "根据往年的录取情况，录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "今年电气工程及其自动化打算招本省几人？去年最低分是几分",
        "answer": "你好，今年普通类电气工程及其自动化专业在福建省本科计划79名，去年录取最低分538"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建520理科排名60270能不能上",
        "answer": "可以冲下我校国际课程项目，英语要求不低于90"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "福建考生535排名50000有机会报考贵校吗？有无推荐",
        "answer": "建议冲一冲我校普通类999专业组和闽台合作，国际课程项目几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-志愿指南",
        "question": "你好贵校 福建物化政59000能否报考",
        "answer": "你好，根据往年的情况，建议报我校的国际课程项目。英语要求90以上。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "可参考我校往年的录取情况，https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "老师你好，请问福建历史类美术生综合分513有希望被录取吗",
        "answer": "你好，根据我校往年的录取情况，综合分排名在1500名以内录取几率大。欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-专业",
        "question": "就是贵校可以转专业吗 或者是转专业难吗",
        "answer": "可以的。我校转专业的政策还是比较宽松的：https://jwc.xmut.edu.cn/info/1011/9927.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好，福州物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校师范类专业吗",
        "answer": "你好，我校没有师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下云南美术文科考生文化433专业237被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好，可参考我校往年在云南的录取情况https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建 物理类 548 可以报贵校吗",
        "question": "数字媒体技术、自动化、信息与计算机科学等专业不",
        "answer": "有可能，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能否录取",
        "question": "福建考生，物化政，考分546分，位次43251，能录取贵校哪些专业？",
        "answer": "建议我校的两个专业组报上，专业服从调剂 。还可填报我校的闽台合作项目，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建历史509分，省排名10905，能被国际汉语教育专业录取吗？",
        "answer": "专业不能确定，要看其他考生的志愿情况，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "您好 福建文科生520 排名9189可以上吗 有没有可选择专业的余地呢",
        "answer": "根据往年的情况，有机会，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。欢迎填报厦门理工学字。还可以报我校的闽台合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术与设计",
        "question": "专业分251.8 文化分445 文七专三65.53 文五专五70.79 是否有机会录取贵校",
        "answer": "根据往年的录取情况，机会大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "2024广东物理类541，81840能上吗",
        "answer": "可以冲一冲，还可填报我校的中外合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-闽台合作",
        "question": "闽台合作的分数线大概多少",
        "answer": "根据往年的情况，建议在55000以内，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-安徽历史方向495 位次31229 报考有多大可能性",
        "question": "安徽历史方向495 位次31229 报考有多大可能性",
        "answer": "根据往年机会大，平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术生录取",
        "question": "云南考生（理科）文化分383，专业成绩238，如果报考贵校是否有机会被录取",
        "answer": "可参考我校往年的录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm，平行志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "历史类506 11277可以报贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年的录取情况，有希望，冲一冲，还可报我校的闽台合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "安徽481，位次37101，报文化产业管理有希望录取吗",
        "answer": "根据往年的录取，有希望，欢迎A志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "厦门534排名50908报计算机类电气类概率大吗物化地",
        "answer": "专业要看其他考生的填报志愿的情况，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "河南理科521分位次114217",
        "answer": "你好，可以冲一冲，还可报我校闽台合作项目和中外。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "河南理科512分位次114217",
        "answer": "可以冲一冲，专业服从调剂。还可填报我校闽台合作项目和中外合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "贵州历史类，468分，排名31065，能上贵校吗",
        "answer": "你好，今年贵州按专业录取，建议将喜欢的厦门理工学院的专业报上。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "辽宁 532 位次38990",
        "answer": "平行志愿，将喜欢的专业报上，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "我是莆田 物化生 532分能报贵院的什么专业？",
        "answer": "冲一冲，还可报我校的闽台合作和中外合作"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能否上贵校",
        "question": "物理组539排名47770报地方专项可以上贵校吗",
        "answer": "有机会，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师，您好！咨询一下：四川考生，文科，528分，能被贵校工商管理专业录取吗，谢谢！",
        "answer": "根据往年的录取情况，有机会。建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术生综合分要求多少",
        "question": "福建历史类 文化422 专业226",
        "answer": "你好，根据往年的情况，综合排名在12000以内录取的几率大。欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "宁夏理科427 排名15229 有可能被贵校录取吗 能录到什么专业",
        "answer": "建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "你好 河南美术 综合分462有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南综合分的算法为文化课成绩*0.5+专业省统考成绩*1.25，可参考我校往年的录取情况（https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm）。平行志愿，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建厦门物理类517 省排62388有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲，还可报我校闽台合作、国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "物化政 位次51019 可以报贵校什么专业",
        "answer": "你好，根据往年的情况，可以冲一冲普通类专业999专业组，喜欢的专业报上，专业服从调剂 ，另可报我校的高台合作、国际课程项目，录取的几率大。欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "你好，福建历史类495分，能否报贵校的财务管理",
        "answer": "建议报我校的闽台合作财务管理专业，几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-云南艺术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，理科文化466有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参考我校往年在云南的录取情况https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm。平行志愿，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "489分省排名五万三能上吗？",
        "answer": "你好，A批冲一冲，英语单科成绩满90，B批可报我校中外合作。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "江西物理组512可以报什么专业",
        "answer": "你好，冲一冲，，还可填报我校的中外合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "物理类521分计算机类",
        "answer": "你好，根据往年情况，有难度"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "贵校今年的地方专项有那几个专业",
        "answer": "我校地方专项计划安排了所有的理工类专业，具体看省考试院下发的报考指南，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-专业推荐",
        "question": "河南理科考生，分数528能上哪几个专业",
        "answer": "你好，你可参考我校往年在河南的录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/lnfsx/2023fsx/henan.htm。欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能否录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "可参考我校往年的录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考咨询",
        "question": "请问贵校的机械设计制造及其自动化专业对身体是否有什么要求",
        "answer": "没有特殊求，按教育部颁发的标准。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "537分物理组48757有望被该校录取吗？除了中外合作，闽台合作",
        "answer": "普通的建议 两个专业组都报上，999专业组还有可能哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建考生523分，政史地，有概率能被贵校录取吗？",
        "question": "想填报财务管理和知识产权。另外能转专业到汉语言文学吗？有什么要求吗？",
        "answer": "你好，我校没有汉语言文学专业，有汉语国际教育专业。根据往年的录取情况，还是有机会录取。学校转专业的政策较为宽松。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "四川美术综合510排名七千前可以读该校吗",
        "answer": "你好，可参考我校往年的录取情况。平行志愿，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "四川美术综合510排名七千前可以读吗",
        "answer": "可参考我校往年的录取情况：https://zs.xmut.edu.cn/info/1056/2189.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师你好，福建物生地551分 39750名能报该校什么专业？",
        "answer": "你好，建议喜欢的专业报上，专业服从调剂。有两个专业组，都报上，增加录取 的机会。 欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能不能上贵校",
        "question": "530分 53625名",
        "answer": "你好，根据往年情况可报我校闽台或中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "分数529，排名54305，选科物理，地理，化学有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据往年的情况，可以填报我校闽台合作和中外合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-贵校可以转专业吗",
        "question": "具体有哪些要求？",
        "answer": "你好，可以的。在大一下，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-分数线",
        "question": "您好，请问一下，重庆体育生，体考91.55，文化分379能上贵校么？",
        "answer": "你好，我校今年没有招体育生。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "福建物理类排名60588有机会上贵校吗，如果能上大概能去什么专业呢",
        "answer": "你好，建议冲一冲我校的国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "你好，今年分数486，位次84404，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年情况，有一定难度，可冲一冲我校的国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-能不能上贵校",
        "question": "498分 75871名",
        "answer": "根据往的情况，有一定的难度，可以冲一冲我校的国际课程项目"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "question": "福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "answer": "你好，等综合分排名出来，再参考我校往年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建理科534能进吗",
        "question": "福建理科534能进吗",
        "answer": "建议冲一冲我校普通两个专业组，还可报我校的闽台合作和中外合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-闽台合作",
        "question": "闽台合作的专业是福建考生都可以报吗",
        "answer": "可以的，欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建物化政503 可录取吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，普通有难度，可以冲一冲。另还可以报我校的闽台、国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "物化政503 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，还可报我们闽台、中外等项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建省物理方向500分有希望报考贵校吗",
        "question": "本人选科物理化学生物",
        "answer": "根据往年的情况，普通类的会有一定的难度，冲一冲我校的闽台合作和国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-贵校今年面向福州招收几名服装表演生？专业分247，文化分43",
        "question": "表演",
        "answer": "你好，你的成绩不对哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-480物化地排名88444",
        "question": "物化地480排名88444可以上贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年的取情况，可冲一冲我校的闽台合作和国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建历史495 排名13232 被贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "冲一冲，另可以报考我校的闽台合作和国际课程项目"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "文科福建排名10499有希望吗",
        "answer": "你好，根据往年的录取情况，有机会，还可以填报我校的闽台合作项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取分数线",
        "question": "请问一下今年物理系最低录取分数线",
        "answer": "你好，录取分数线是根据考生的报考情况而定。可参考学校往年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-请问贵校招四川理科生播音主持专业吗",
        "question": "请问贵校招四川理科生播音主持专业吗",
        "answer": "有的，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "福建考生历史方向517分9675排位有希望上贵校吗",
        "answer": "有机会哦，还可报我校的闽台合作和国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "文科432能录取吗",
        "answer": "你好，根据往年的录取情况，上不了。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "请问今年500分有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，建议报我校闽台合作项目，还有国际课程项目"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-福建考生2024届文科方向517分有希望报考贵校吗",
        "question": "本人选科历史政治地理，分数517，排位9675",
        "answer": "有机会，冲一冲，还可报我校的闽台合作项目。欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-问分",
        "question": "2024届507有望上贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年情况，可以冲一冲我校国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "请问今年福建厦门物理类517有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有，欢迎填报厦门理工学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "老师您好，财务管理，云南录取最低位次为多少？",
        "answer": "你好， 去年财务管理（闽台合作）云南理工最低分的位次为52603"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-报考",
        "question": "老师您好，金融工程，云南录取最低位置为多少？",
        "answer": "你好，去年鑫融工程（闽台合作）录取最低分的排位是53158"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "你好，我校表演专业只招收服装表演方向的学生。湖南计划招收5人。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取",
        "question": "云南理科457分，有望被贵校录取吗",
        "answer": "平行志愿冲一冲，还可以报我校的闽台合作项目"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取（厦理工）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "去年湖南服表录取最低分（文史）289.1。不招色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-录取情况",
        "question": "今年云南高考分数504能不能报？",
        "answer": "根据往年的录取情况，还是有希望的，平行志愿投档，欢迎填报厦门理工学院。专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-咨询",
        "question": "回民宁夏理科389可以上贵校的民族预科班吗",
        "answer": "平行志愿冲一冲， 欢迎填报厦门理工学院、"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-色盲、色弱会影响本科那些专业报考？",
        "question": "老师，你好！厦门考生，选考物化生；请问本科批次（机械设计及自动化、智能制造工程、微电子科学与工程、电子信息工程、电气工程及其自动化、通信工程、金融工程、计算机科学与技术、集成电路设计与集成系统、自动化、数据科学与大数据技术、车辆工程）12个专业，色盲、色弱是否会影响报考、...[详细]",
        "answer": "你好，学校 招生体检标准按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。明确规定艺术类专业不招收色觉异常Ⅱ度（俗称色盲）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-进档就不退档吗？",
        "question": "提取了档案就一定录取吗？",
        "answer": "你好，现在本科批是平行志愿投档，我校原则上按1：1比例投档，进档后，只要体检要求等方面符合规定，专业服从调剂就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-美术与设计类",
        "question": "您好 我想咨询甘肃省艺术229 文化课380左右 有没有希望",
        "answer": "你好，去年我校美术类在甘肃招生计划11名，录取最低分219.8。今年招生计划10名。可参考去年的情况。欢迎填报厦门理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-山东服表生今年计划数是多少？去年山东服表生录取位次是多少？",
        "question": "山东服表生今年计划数是多少？去年山东服表生录取位次是多少？",
        "answer": "   你好，今年表演专业面向山东计划8名，去年山东表演专业录取最低分552.98。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-本科国际课程",
        "question": "本科国际课程教育项目是什么意思？",
        "answer": "本科国际课程教育项目是由国家留学基金管理委员会批准的教育实践项目，采用“中外方高校双向学分互认”机制和国际通用课程体系，双语或全英文授课，部分课程由国外师资讲授。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门理工学院",
        "title": "厦门理工学院-中外合作",
        "question": "请问贵校今年的中外合作是和那个国家哪所学校合作，然后他的就读模式是怎样的？一定要出国吗？",
        "answer": "1.电子信息工程专业是学校与新西兰惠灵顿维多利亚大学联合举办。有“4+0国内文凭”在厦门学习，也可以选择“2+2或3+1双文凭”赴维多利亚大学学习。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好老师，内蒙理科365，排名60414，有希望吗",
        "answer": "有希望，去年最低录到5.8万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-美术生",
        "question": "我是福建考生美术240文化388综合分排名3639，有机会报考贵校的美术师范类专业吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-文科体育类",
        "question": "您好！我是三明地区历史组体育类综合分560分，2024年福建省体育类本科综合分排名1073名能上面向三明学院的社会体育与指导吗？",
        "answer": "专业分和文化分分别是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-1",
        "question": "福建历史考生，489，位次14393，有机会报考咱们学校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建考生",
        "question": "福建考生，物生地，排名78919有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，考虑闽台合作项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的财务管理的录取可能性大不大",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "福建物理类489，排名82000，服从调剂被录取机会大吗",
        "answer": "考虑报国际课程项目，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建历史组排名10204名，面向三明选汉语言文学专业保吗？",
        "question": "福建历史组排名10204名，面向三明选汉语言文学专业保吗？",
        "answer": "机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-艺术生",
        "question": "江西美术生双过线综合分475综排9979有机会录取该校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-体育",
        "question": "体育综合排名637，综合分579，历史，上贵校的希望大吗，是三明户籍，面向招生对以后工作有什么限制吗",
        "answer": "有三明户籍、学籍，希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师浙江物化技517有机会智能建造与智慧交通吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建省历政地473分17521名",
        "question": "录取贵校的概率大不大 以及转专业难度大不大 谢谢老师！",
        "answer": "考虑闽台合作或国际课程项目，转专业难度不大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "机会很大，大部分专业都可以放心报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物化生组合，分数499，位次74798，报考化学工程与工艺或食品科学与工程，有希望吗？",
        "answer": "我校无食品科学与工程专业，可以冲一冲化学工程与工艺。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-国际课程项目",
        "question": "想问一下国际课程项目可以不出国吗",
        "answer": "可以，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院老师您好",
        "question": "河南考生443，26万报考有希望么",
        "answer": "抱歉，没啥希望。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建考生，物化生523排名58094，想进贵校的电子信息工程和机械制造及其自动化专业，可以填报吗？",
        "answer": "希望很大，都可报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-吉林考生",
        "question": "你好，物化生401分，有希望录取吗？",
        "answer": "有希望，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南招生",
        "question": "在河南招生吗？理科21万有希望冲吗",
        "answer": "有希望，去年录到20.8万，今年增加了计划。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，我是广西历史类的考生，分数495，排名17357，想报考本校的汉语言文学专业，能进吗？",
        "answer": "谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-体育生，物理",
        "question": "综合分573分能考上你们学校什么专业，被录取的概率大吗，保底可以上那个专业",
        "answer": "体育教育或社会体育指导与管理，两个都很大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-体育生，录取问题",
        "question": "综合分573.15分能考上你们学校什么专业，被录取的概率大吗，保底可以上那个专业",
        "answer": "体育教育和社会体育指导与管理，两个都很大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "有机会，除了英语、商务英语，国际课程项目的专业外，其他专业不收语种限制，1:1投档，1个校区，宿舍5-9人间。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-老师，有机会被录入吗？",
        "question": "广西美术生，排名6569，综合分470分，有机会吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会保底您们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "没机会，大概13万位次有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好 福建物生政考生 分数502 排名73037 报考贵校商务英语专希望大吗？",
        "answer": "有风险，考虑风景园林、工程造价等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建省排83411能上贵校吗，不要闽台和中外的",
        "answer": "谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档比",
        "question": "请问老师投档比是多少，服从调剂的话是否会被退档，福建省历史类排名13887是否有机会被录取",
        "answer": "有机会，面向福建本科批1:1投档，如不满足可调剂专业的条件，还是有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建高考487能上吗，不要闽台和中外那些的",
        "answer": "抱歉，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "您好，安徽省物化生489分排名14.2万可以报考贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-美术生",
        "question": "广西综合分473.5，文化380有机会录取贵校吗，位次6200，对应去年509",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，请问有湖北招生吗，物生政438，位次140000有希望录取吗",
        "answer": "建议不报"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院闽台合作",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校闽台合作有机会录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明",
        "question": "湖南省463排位13.5万可报考贵校吗",
        "answer": "有机会，去年录到13.1万"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-转专业",
        "question": "贵校闽台合作转专业是大一上还是大一下的期末成绩为准呢？是有多少百分比可以转入呢？",
        "answer": "非毕业班每学期都有转专业的机会，没有固定比例。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问四川考生分数506，位次35000，有希望报考贵校的财务管理、汉语言文学、物流管理专业吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师好，福建物化生组合 537 排名48939 能否报考贵校的师范专业",
        "answer": "机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "老师您好，我是福建泉州的文科考生，高考499，省排名12562，报考贵校传播学合适吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "贵校有没有专业级差？",
        "answer": "没有，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "湖南物生地+日语考生461分位次138058 有没有可能被贵校录取？",
        "answer": "有机会，去年最低录到13.1万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "河南文科482排名51039，报考本校有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖南考生全理453分有机会进入贵校吗？几率大不大",
        "question": "湖南考生全理453分有机会进入贵校吗？几率大不大？",
        "answer": "稍微偏低，去年最低录到13.1万位次，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南文科467分，排名63016，能上高收费——财务管理吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "可以冲一冲，近三年最低录到5.2-5.9万位次，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建省物化生514排名六万四.请问能报贵校的艺术设计或者机器人工程专业吗.或者说有什么比较推荐的专业去选择",
        "answer": "无艺设设计专业。机器人工程有机会，近三年最低录到6-6.2位次，这个位次可选专业很多，可根据自己兴趣爱好选择，具体可打0598-8399860学校招办电话咨询，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取咨询",
        "question": "贵校可以转专业吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "可以转专业，平台回复字数限制，无法说尽，可打0598-8399860学校招办电话咨询，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-闽台合作",
        "question": "闽台合作本科和普通本科有什么特点，最大的区别是什么？",
        "answer": "闽台合作发的也是三明学院的毕业证。学费较高，录取分数较低。了解更多可登入我校海峡理工学院网站https://www.fjsmu.edu.cn/hxlg/。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物化地498可以被学校录取吗",
        "answer": "考虑报闽台合作项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "河南403能不能报考中外合作",
        "answer": "有机会，去年国际课程项目最低录到31.6万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳咨询",
        "answer": "慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-闽台合作",
        "question": "闽台合作是四年都在福建这边上课或是要有部分时间到台湾？和普通本科有什么区别？学费是四年都一样吗，或者会有另外的收费？毕业证的公章是盖你们本校的公章或是要加注 闽台合作？",
        "answer": "4年都在本校学校，学费四年都一样，毕业证是本校公章，无加注。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "听说今年有扩招，福建物化生495，排名77759，录取机会大吗，贵校转专业容易吗？",
        "answer": "有增加计划，这个位次建议报考闽台合作项目的专业，转专业难度不大。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物化生492 排名79874可以报吗 可以报什么专业",
        "answer": "可以报，考虑闽台合作项目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-美术专业物理方向",
        "question": "美术专业物理方向，综合分502分能考上你们学校什么专业，视觉传达能上吗？有身体条件或者单科成绩要求吗？麻烦给一个填报建议,谢谢",
        "answer": "有机会，单科成绩无要求，体检要求见招生章程https://zjc.fjsmu.edu.cn/2024/0424/c3317a152588/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "湖南理科类452分 位次14万多可以有机会服从调剂进入高校吗？",
        "answer": "有机会，去年最低录到13.1万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，我是福建考生选科物生政500分排名73910，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取报考",
        "question": "福建七万八的排名提前批能报什么专业？",
        "answer": "报提前批这个位次不够，面向福建本科批其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-提前批投档比",
        "question": "提前批投档比是1:1吗？",
        "answer": "福建普通类本科提前批第一志愿1:1.2投档，参考志愿1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生章程",
        "question": "福建考生历政生476排名16845，请问报考贵校的闽台合作会退档吗？滑档几率大不大呢？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南理科压线",
        "question": "理科398，报考较高收费专业，有希望录取吗？",
        "answer": "有希望，去年国际课程项目最低录到31.6万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取咨询",
        "question": "福建理科物生政501分排名73151能报考贵校吗？如果能的话能报考什么专业？",
        "answer": "有机会，考虑风景园林、土木工程、光电信息科学与工程、供应链管理等专业都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "报考贵校的商务英语需要高考英语口语成绩吗？投档比例是多少",
        "answer": "无口试要求，梯度志愿1:1.2投档，平行志愿1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取咨询",
        "question": "福建理科物生政501分排名73151能报考贵校吗？如果能的话能报考什么专业？提前批师范行吗",
        "answer": "提前批位次不够，考虑风景园林、工程造价、光电信息科学与工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "您好，河南文科美术221分文化339分有机会被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物化地512，排名六万五千多，录取贵校的几率大吗？",
        "answer": "蛮大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建考生510分66728名物化组合服从调剂上贵校可能大吗",
        "answer": "很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建历史490，14216名，服从调剂，贵校录取机会大吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建文科美术文化437排名2.5w左右，专业229排5千多，综合504，想报动画或是视传",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建美术文科综合分504能上吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生",
        "question": "一眼失明另一眼矫正到4.8镜片度数大于400度的，不宜就读电子商务、数字媒体技术、等专业。 如果是没有失明但近视度数大于400可以报考吗？",
        "answer": "可以报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档",
        "question": "2024贵校在甘肃设置的投档比例是多少？",
        "answer": "1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "河南413分理科，可以被贵校录取吗？学费多少钱？",
        "answer": "考虑报国际课程项目的专业，学费一学年20000元，要求英语单科成绩不低于90分。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福建物化地497排名76300可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的，考虑报闽台合作项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南省，444分，省排名160800左右，物化生，女，想报贵校希望大吗？谢谢。",
        "answer": "稍微低了，慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "贵州物化政考生分数455排名86086是否能报考贵校的机械设计制造及其自动化？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-闽台合作费用",
        "question": "您好，闽台合作视觉传达设计除了学费，住宿费，生活费，还有其他费用吗，本科4年其他费用大概要多少",
        "answer": "无其他费用，4年在本校学习。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "排名36838报公费师范生会被录取吗",
        "answer": "机会非常大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，我是四川理科考生，507分，想报考贵校的网络空间安全，希望大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取咨询",
        "question": "福建物化地481排名8.7w+录取该校商务英语的可能性大吗",
        "answer": "可能性不大，谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南理科451位次232242有希望上贵校吗",
        "question": "录取几率大吗",
        "answer": "有希望，考虑报国际课程项目，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物化生509排名六万八千多可以报考贵校吗？如若可以什么专业呢？",
        "answer": "可以报，面向福建本科批很多专业可以报，避开计算机、电子信息工程、物联网工程、财务管理等热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物化地考生502排名72603有希望上贵校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "有希望，考虑生物技术、化学工程与工艺、风景园林、工程造价、光电信息科学与工程等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物理组503 排名72147 有机会别贵校录取吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建考生",
        "question": "481分，物生地+日语，排名88162，能报什么专业？",
        "answer": "位次偏低，谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南美术文",
        "question": "英语分数有要求吗",
        "answer": "除了国际课程项目的专业，报考其他专业英语单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南文科艺术生",
        "question": "河南文科艺术生，文化329，专业234，综合457，可以上贵校的服装与服饰设计吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "河南文科471位次59729被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "有机会，前年最低录取到5.7万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，我是2024届广西美术生 综合分487，排名4243，有希望进入三明学院吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-闽台4+0专业",
        "question": "您好 贵校的闽台合作4+0 是采取什么样的教学模式 是否需要去往台湾省学习 学费是否每年固定15000 毕业后拿的毕业证书和全日制学生是一样的吗？",
        "answer": "4年都在本校学习，普通专业学费15000，毕业证书无区别。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "河南文科483 位次5万多有机会吗",
        "answer": "有机会，前年最低录到5.7万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生",
        "question": "面向清流的物理类公费师范生有什么具体要求，比如性别，科目分数等",
        "answer": "没有性别和单科成绩要求，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-关于转专业的问题",
        "question": "您好，请问大二转专业的时候，能不能转到别的专业组去",
        "answer": "可以的，每学期都有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院",
        "question": "老师您好，我是广西的一位文史类美术生，综合分数是512，统考成绩256，今年排名1682，2023年排名1718，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取录取录取录取录取录取录取",
        "question": "福建全理高考507位次69300能上三明理工科专业吗",
        "answer": "可以的，考虑生物技术、化学工程与工艺、风景园林、工程造价、光电信息科学与工程等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-最低位次",
        "question": "您好老师，我想问一下贵校23年美术专业录取的最低位次好分数是多少",
        "answer": "投档分526，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建文科生521想报汉语言文学，请问有可能吗？",
        "answer": "建议不报，位次太低。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "四川理科考生1288623，能上吗？",
        "answer": "有机会，近三年最低录取到12.8-13.4万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-广西历史美术生",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，请问文化352，艺术236(双过线)，综合471，位次6433，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-转专业",
        "question": "贵校的闽台合作的转专业政策是什么呢？",
        "answer": "可以在闽台合作项目专业中转，也可以转到国际课程项目。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南美术",
        "question": "文371美210录取几率大吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-转专业",
        "question": "贵校能转专业吗？如果能，有什么要求",
        "answer": "可以转，需要转出、转入学院同意。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建漳州男物化生524，排名57565报提前批师范类有希望被录取吗？",
        "answer": "稍微低了些，可以报面向福建本科批，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有机会报考嘛",
        "answer": "不建议报考，近三年最低录取到1.6-1.9万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "哪个类别的艺考生，音乐、美术、播音还是其他？"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师好，广西考生物生政，分数524，位次40259，有希望进入汉语言文学专业吗",
        "answer": "很大机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，我是四川24届理科考生，507分，想报考贵校网络空间安全，希望大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南文科326分专业122分，体育教育师范　专业能报考录取么",
        "question": "河南文科326分专业122分，体育教育师范　专业能报考录取么。",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "安徽考生历史方向480分可以报考贵校吗",
        "answer": "谨慎报考，近三年最低录取位次是3.4-3.9万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-沙县女生物化政504分 排名7万零400多，有机会上贵校吗",
        "question": "沙县女生物化政504分 排名7万零400多，有机会上贵校的什么专业吗？",
        "answer": "考虑生物技术、化学工程与工艺、风景园林、工程造价、光电信息科学与工程等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生",
        "question": "浙江文科女，总分555省排十万多，想报考贵校财务管理有没有机会啊？谢谢",
        "answer": "很大机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-本科批",
        "question": "你好，请问福建考生，物化政组合，487分，位次83275可以在该校本科批报什么专业",
        "answer": "考虑国际课程项目的土木工程专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-本科批",
        "question": "贵校对商务英语的录取有什么要求吗？",
        "answer": "要求英语语种，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "安徽物化生472分，排名 166441名，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "很大机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "不建议报考，往年录取最低位次大约是8万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建历史490 14269 有地方专项 有机会被录取吗",
        "question": "福建历史490 14269 有地方专项 有机会被录取吗",
        "answer": "我校无地方专项计划，有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-美术生",
        "question": "专业230文化373综合分474三明历史类学生有机会上吗",
        "answer": "考虑闽台合作项目的美术类专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？往年报考贵校的湖南美术生多吗？",
        "answer": "有机会，近三年在湖南都有招生美术生，大约每年18人。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "河南理科453位次230437，不考虑合办的话被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "不太大，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-美术生",
        "question": "专业230文化373综合分474三明学生有机会上吗",
        "answer": "考虑报闽台合作项目的美术类专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建历史方向",
        "question": "你好，福建史政地排名15341能报吗?",
        "answer": "有机会，也可以考虑闽台合作项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-预科班",
        "question": "广西理科在贵校的预科班分数线是多少呢",
        "answer": "本科批线上40分左右可以考虑报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-物生地",
        "question": "福建物生地476.位次91689有没有机会录取贵校闽台合作",
        "answer": "机会不大，谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福建物理类77084名 有机会报考什么",
        "answer": "考虑冲一冲生物技术、化学工程与工艺、风景园林、工程造价、光电信息科学与工程等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院食堂",
        "question": "老师您好贵校有清真食堂吗",
        "answer": "有清真餐馆，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有希望吗？可不可以推荐下专业",
        "answer": "有机会，去年最低录到4.8万位次，前年5.2万，考虑报小学教育、商务英语、传播学、财务管理、旅游管理与服务教育等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建物化生484位次85702能报吗",
        "question": "福建物化生484位次85702能报吗",
        "answer": "稍微低了些，试试国际课程项目的土木工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "贵州物化地考生422排名在117216有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会不大，近三年最低录取到9.1-9.6万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物理排名72988有机会录取吗",
        "answer": "有的，考虑风景园林、土木工程、生物工程等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取录取录取录取录取",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望报考三明学院的师范类专业吗？比如汉语言文学，对语文单科成绩有要求吗？需要在本科提前批里报吗",
        "answer": "有机会，不建议报汉语言文学专业，位次不够，考虑其他师范类专业，在提前批报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-高考高考高考",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望上三明学院吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院预科",
        "question": "老师文科生402预科可以吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考询问",
        "question": "请问江西物化生482位次108886能上到你们学校什么专业呢",
        "answer": "抱歉，不建议报考，近三年最低录到7.2-7.8万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "你们今年开设了哪些师范专业啊",
        "answer": "普通类的有小学教育、英语、物理学、化学，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，我是浙江考试，请问物化政位次151483有计划被机械类或者电子信息工程类专业录取吗？其他专业呢？谢谢。",
        "answer": "不建议报，近三年最低录到12万多位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建考生",
        "question": "福建物理 484 排85393 报贵校 动画专业 服从调剂有机会吗？",
        "answer": "请问专业分、文化分分别是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院很美",
        "question": "老师今年河南文化339体育124按照投档计算方式为71分 上贵校的几率大不大",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "江西物化生 考生1：463排名132629 考生2：458排名138066 两考生有机会进贵校吗？有机会进入网络安全专业吗",
        "answer": "不建议报，近三年最低录到7.2-7.8万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "河南理科516能报贵校计算机科学与技术吗？如果不能求推荐一一下，谢谢",
        "answer": "位次偏低不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建考生",
        "question": "福建历史政治生物 473 排17431 报贵校 思想政治教育 有机会吗",
        "answer": "抱歉，建议不报，考虑报闽台合作项目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "莆田考生物生地506位次69901有机会上三明学院吗，如果能上，可以报考哪些专业？",
        "answer": "有机会，考虑风景园林、工程造价、数字经济、传播学、供应链管理、旅游管理与服务教育等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-能否录取的问题",
        "question": "您好，请问510分，67356名能否被贵校录取？大二时转专业能否转移到别的专业组？",
        "answer": "有机会，可以的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-宿舍",
        "question": "宿舍是否有统一配套床单等宿舍用品？",
        "answer": "没有，学生自备，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-退档",
        "question": "如果服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "有被退档的可能，比如只剩下英语、商务英语专业的计划，而考生又不是英语语种的考生，就无法调剂到商务英语专业，只能作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-校园环境",
        "question": "三明学院周边是否有大型超市或者医疗等,交通是否便利？",
        "answer": "附近有永嘉天地购物中心，三明市中西医结合医院，交通便利。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "河南理科421有机会被贵校录取吗，可能性大不大",
        "answer": "有机会，考虑报国际课程项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-转专业",
        "question": "转专业的时间大概是什么时候？难度怎么样？有什么要求吗？",
        "answer": "每学期都有一次申请机会，须转出学院同意、通过转入学院考核。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南考生",
        "question": "河南文科考生，排名47394，有望被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，去年最低录到4.8万，前年最低录到5.7万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "闽台合作是否都是4+0？如果服从调剂，会不会被调到其他地方？或者说可能会被调到要去台湾的闽台合作",
        "answer": "对，现在都是4+0，在同个专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-提前批",
        "question": "报考思想政治教育需要在福建省内排名多少",
        "answer": "去年4.8万位次，前年5.2万，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "物理类503分，位次72303报考该校的概率大不大？",
        "answer": "有机会，考虑风景园林、工程造价、数字经济、旅游管理与服务教育、商务英语、传播学供应链管理、生物技术、化学工程与工艺、光电信息科学与工程、储能科学与工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-提前批",
        "question": "福建福州男，物生地539分，名次47785，报提前批师范类有机会吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物化地513/64890有希望上贵校的工科类专业吗",
        "answer": "有希望，很多专业都能报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "可以说说你们今年对贵州的招生政策，比如什么专业，招几人吗",
        "answer": "小学教育（师范类）3、汉语言文学（非师范类）5、英语（师范类）4、商务英语10、传播学4、财务管理8、旅游管理与服务教育6，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "你们今年开设汉语言文学（师范类）专业了吗",
        "answer": "没有，贵州有汉语言文学（非师范类）招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院",
        "question": "河南理科404可以报考贵校国际课程项目吗？",
        "answer": "有希望，去年最低录到31.6万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-美术生",
        "question": "广西历史专业，文化375，专业242，综合分490，排位3885有机会录取吗，请问学校今年是招生人数有变化吗",
        "answer": "有机会，今年在广西艺设类专业招生计划跟往年一样，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明大学预科",
        "question": "老师您好，该校预科录取看到是位次还是分数，我比贵校往年最低分低一分，但位次高600名，能否被录取",
        "answer": "您具体多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生",
        "question": "问问三明本地位次65900多考数字经济概率大吗",
        "answer": "机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "504文，位次17786报师范类可以吗",
        "answer": "可以的，有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-你好",
        "question": "湖南美术考试，双过线，文化339艺术242综合分171.1综合排名是10156有希望录取贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-硕博士点",
        "question": "想问一下师范类的数学专业是否有硕博点？",
        "answer": "暂时没有，努力申请中，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-提前批",
        "question": "福建本省物理类537，排名48872，可以上贵校的数学师范类吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "老师您好，贵校的国际合作办学项目和闽台合作项目与普通录取项目各区别是什么",
        "answer": "国际课程项目部分课程全英语教学，课程国际化，闽台合作项目聘请台湾高校教师授课；收费不同；毕业证书都一样是三明学院毕业证书，没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-本科批",
        "question": "24年，福建考生，物化政组合，487分，排名83275，可以上贵校的小学教育或学前教育吗",
        "answer": "抱歉，没有希望。今年没有招学前教育，小学教育往年面向福建本科提前批录取最低分位次大概是4.2-5万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建三明考生499 历史省排名12673 能报取贵学院汉语言文学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "江苏物生地507，排名134801可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，去年最低录到13.2万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生",
        "question": "江苏历史506有机会报考汉语言文学吗",
        "answer": "有的，近三年最低录到3.7万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "文科486 排名14900有望录取贵校吗",
        "answer": "有希望，，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "湖北省考生508分日语生报考贵校03组被录取希望大吗",
        "answer": "有机会，去年最低录到8.7万位次，前年录到8.2万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "河南美术专业210+ 文化350+有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取报考",
        "question": "湖南考试467排名12万9千多有机会录取吗",
        "answer": "有很大计划，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "建议不报，近三年最低都录到3.7万位次。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "本校体育教育专业招收色弱体育生吗",
        "answer": "色弱考生报考体育教育专业，学校可不予录取，请谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档比是否为1：1（三明学院）",
        "question": "投档比是否为1：1",
        "answer": "是的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福建物化生504 位次71462 有机会嘛",
        "answer": "有机会，土木工程、风景园林、数字经济、智能建造与智慧交通、光电信息科学与技术，也可试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全、供应链管理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖南考生（三明学院）",
        "question": "历史类464排名41771被贵校录取概率大吗服从调剂",
        "answer": "可以冲一冲，近两年录取最低分位次是3.7万左右，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-浙江考生 546 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "稍微低了些，前两年分别录取到12.3-12.8万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-宿舍",
        "question": "宿舍是几人寝？",
        "answer": "学校宿舍5-9人间都有，大部分是6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档比",
        "question": "投档比例",
        "answer": "1.1投档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-辅修",
        "question": "是否可以进行复习或双学位？",
        "answer": "抱歉，不能。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "湖南考生，历政地475，位次35880可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "考虑报小学教育、英语、传播学、贸易经济、旅游管理与服务教育，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-考研",
        "question": "三明学院数字经济专业有考研资格吗？",
        "answer": "有的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南文科报考",
        "question": "河南文科478有希望报考吗",
        "answer": "有机会，近三年最低录取分位次是3.7、5.7、4.8，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "较高收费专业可以转专业到普通专业吗？如果可以，条件是什么",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生",
        "question": "理科位次65980有地方专项可以报数字经济学吗？",
        "answer": "我校没有地方专项计划，这个位次可报面向福建本科批，欢迎报考！。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "物化生510排名六万六千多有什么较热门专业可以呢？",
        "answer": "风景园林、数字经济、商务英语、贸易经济、传播学、工程造价、旅游管理与服务教育等，也可以试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全和供应链管理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-招生章程",
        "question": "请问闽台合作项目普通专业与普通学科专业是否为同一院校专业，如果报考普通学科专业的商务英语不够的话能否调剂到闽台合作项目普通专业的市场营销呢？",
        "answer": "不是，不能调到闽台，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师好，广西文史+美术类综合分511，省排1767可以报贵校的师范类美术学吗，机会大不大",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "三明地区物化生考生分数502排名72700，能上三明学院吗？能上有什么专业能选吗？",
        "answer": "土木工程、风景园林、数字经济、智能建造与智慧交通、光电信息科学与技术，也可试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全、供应链管理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "稍微偏低，近三年最低录取分位次是11.5-13.2，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生专业240文化411综合分505有希望上本学校吗排名2844",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "理科466可以报考什么专业啊",
        "answer": "考虑报生物技术、电子商务、材料化学、工程造价等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院",
        "question": "河南理科466位次205769",
        "answer": "有机会，去年最低录取分位次是208260，今年在河南的计划增加，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福州乌山镇排名八万，可以报商务英语吗？",
        "answer": "位次稍微偏低，但是今年商务英语计划增加挺多，可以冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档比多少",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "提前批常规志愿1:1.2，其他平行志愿1:1投档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师你好我是山东考生体育601今年有没有机会报考贵学校哪个专业",
        "answer": "体育教育、社会体育知道与管理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "国际课程项目要求出国吗",
        "answer": "不要求，通过申请符合条件的可出国，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名5万左右有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建 物化地 501分",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "有机会，考虑报考风景园林、土木工程，或试试今年新招生专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全、供应链管理、光电信息科学与技术，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-2024年高考",
        "question": "老师您好！甘肃457。省排名为50861~51341。能报贵校的人工智能吗？在2023年，参加了第二届青少年机器人大赛，获得了二等奖。在2023年参加了第四届甘肃省青少年编程与智能设计大赛中获得了二等奖。",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建 史政生 473分 排名17441 能报贵校吗",
        "question": "福建 史政生 473分 排名17441 能报贵校闽台和中外合作吗",
        "answer": "这两个项目都可报考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-重庆物化地491分有机会报考贵校电子商务专业吗",
        "question": "重庆物化地491分有机会报考贵校电子商务专业吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "广东考生 分数498 排位40461有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，近三年最低录取分位次分别是4.4、3.9、4.2万，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "重庆495,能上贵校的机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南省报考",
        "question": "河南理科419分28万名可以报考贵校的国际课程项目吗（外语成绩已达标），录取概率有多大呢",
        "answer": "有机会，近三年分别录到31、24、29万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-浙江考生 564 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考物流管理 数字经济 供应链管理吗 或者其他专业呢",
        "answer": "可以报数字经济、供应链管理，今年没有物理管理的招生计划，还可以报财务管理、旅游管理与服务教育，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院，湖南考生，报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "有机会，去年录到13.1万位次，考虑报贸易经济、旅游、小学教育、英语。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福州物生政排名八万，可以报考该校英语专业吗？",
        "answer": "位次太低谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "三明物化地507，69507名，能报什么专业",
        "answer": "可以考虑风景园林、数字经济、商务英语、贸易经济、传播学、工程造价、旅游管理与服务教育等专业，也可以试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全和供应链管理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "三明物化地507，69507名，可以报人工智能专业吗",
        "answer": "谨慎报考，近三年最低录取分位次是5.9-6.2万，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问，福建，历史480分，排位16161，能报英语专业吗？",
        "answer": "稍微偏低了些，谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "甘肃文科456位次16194能否报考贵校物流，供应链管理或人力资源管理",
        "answer": "可以考虑报供应链管理专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖南考生录取",
        "question": "历史类485位次31410能填报贵校什么专业？",
        "answer": "考虑报小学教育、英语、传播学、旅游管理与服务教育、贸易经济，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档",
        "question": "湖南历政地471报考贵校希望是否大呢",
        "answer": "希望蛮大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "湖南理科438有机会上三明学院吗",
        "answer": "稍微偏低了些，谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南文科体育105，文化433，有希望吗？",
        "question": "河南文科体育105，文化433，有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建物理",
        "question": "494，排名78532能进入该校吗",
        "answer": "考虑报我校闽台合作或国际课程项目，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建莆田文科生，考505分，全省排11468名，有机会上思想政治教育专业吗？",
        "answer": "有机会，思政专业21年开始招生，近两年最低录取分位次是1.08、1.36万，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问，湖南历史类，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "近三年最低录取分位次是2.7、3.7、3.7万，这个位次比较危险谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "三明考试，物化生514排名64602报面向三明的机械有机会上吗",
        "answer": "有机会，近三年最低录取分位次是6-6.2万，今年增加了物理组招生计划，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "泉州513排位64799有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建考生",
        "question": "三明物化地498分，7万多名，能报吗？",
        "answer": "有机会，今年我校增加了物理组招生计划，可以考虑风景园林、数字经济、商务英语、贸易经济、传播学、工程造价、旅游管理与服务教育等专业，也可以试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全和供应链管理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-贵州美术生",
        "question": "贵州美术专业225文化375有希望报考嘛？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明考生498分，能上贵校的概率有多大？可报什么专业？",
        "question": "498分能上吗？如果能上，可报什么专业？",
        "answer": "考虑报风景园林、数字经济、商务英语、贸易经济、传播学、工程造价、旅游管理与服务教育，也可以试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全和供应链管理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校吗",
        "answer": "有机会，今年我校增加了物理组招生计划，可以考虑风景园林、数字经济、商务英语、贸易经济、传播学、工程造价、旅游管理与服务教育等专业，也可以试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全和供应链管理"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-投档比",
        "question": "湖南的投档比是多少",
        "answer": "1:1投档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，福建考生499，位次7万4报考贵校哪些专业希望大？",
        "answer": "考虑报风景园林、数字经济、商务英语、贸易经济、传播学、工程造价、旅游管理与服务教育，也可以试试新专业新能源汽车工程、储能科学与工程、网络空间安全和供应链管理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-浙江考生录取咨询",
        "question": "你好，浙江政史技考生，分数551，位次110083，有机会被贵校的财务管理专业录取吗？",
        "answer": "机会比较大，近三年最低录取分位次是12-12.8万位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "物化生494/78661报考商务英语有希望进吗",
        "answer": "参照往年该位次比较危险，但今年商务英语计划增加，可考虑冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-户籍地限制",
        "question": "请问三明学院面向福建省招收提前批，其中指的是户籍地还是生源地。如果生源地在福建户籍地不在福建可以吗？谢谢！",
        "answer": "不行，须具有福建省户籍，且在福建省高考报名并参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，漳州历史（地理政治） 321 ，体育85.48，综合545.07，有希望上贵校的体育专业吗？",
        "answer": "比较危险，综合分560-570比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-提前批",
        "question": "公费师范生毕业后一定包分配吗，教资报中学的会去教中学吗,",
        "answer": "公费师范生毕业时，到签约县（市、区）参加专项公开招聘会，通过考核的按三方协议到指定的城镇区域就业。经专项公开招聘未被聘用的，可参加全省新任教师公开招聘。岗位由所参加的专项公开招聘定。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "谨慎报考，近三年我校在江苏物理组的最低录取分位次是11.5-13.2，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-l录取",
        "question": "河南理科465建议报考？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福建物理组报考闽台财务管理，学费是多少，如果被调剂是在闽台专业组内调剂吗，会不会被调到国际课程项目组吗",
        "answer": "15000元/学年，在闽台合作专业组内调剂，不会到国际课程，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "有希望，材料化学、机械设计制造及其机动化、物联网工程、数字媒体技术、计算机科学与技术、供应链管理均可，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-你好！请问色弱可以报贵校的哪些专业？",
        "question": "你好！请问色弱可以报贵校的哪些专业？",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：化学、化学工程与工艺、生物技术、材料化学、环境工程、体育教育。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取?投档比（三明学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521，位次24967，是否能被贵校录取？贵校投档比是多少？",
        "answer": "有机会，近三年最低录取分位次差不多2.4-2.4万，按1:1投档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，我是福建考生，物生政，474分，省排名93391，请问有希望上贵校的闽台合作或者中外合作吗？谢谢",
        "answer": "希望不大，近三年闽台和国际课程项目专业的最低录取分位次都在8万位次以内，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "山西文史类，453，位次22701，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "请问老师，山西文史类，排名22701，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物理组516分 63056名 报你们学校小学教育提前批有望录取吗",
        "answer": "希望不大，近三年我校面向福建本科提前批小学教育专业物理组最低录取分位次是4.2-5.3万，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖北美术生综合分564可以报考三明学院吗位次7761",
        "question": "湖北美术生综合分564可以报考莆田学院吗位次7761",
        "answer": "我校今年在湖北没有艺术类招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "浙江物化技546分能上贵校计算机专业吗？",
        "answer": "我校今年在浙江没有计算机科学与技术的招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询",
        "question": "你好，福建泉州历史495分，有希望报师范类的吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "河南理科 412分可以报考本科专业么",
        "answer": "可以考虑报国际课程项目的专业，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖北美术生综合分564可以报考三明学院吗",
        "question": "湖北美术生综合分564可以报考三明学院吗",
        "answer": "我校今年在湖北没有艺术类招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取 提前批",
        "question": "您好，福建物生地考生507分，68942名能报考贵校除闽台合作外哪些专业吗？莆田考生这个分可以报考提前批师范生嘛？",
        "answer": "数字经济、商务英语、传播学、风景园林、工程造价、旅游管理与服务教育等，这个分不建议报我校提前批，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的那些专业",
        "answer": "电子商务、机械设计制造及其自动化，我校近三年在重庆录取最低分位次是5.9-6.5万位次，供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江考生历史类441，省排17997，同位次187人，有可能上贵校吗？",
        "answer": "近三年我们在黑龙江录取最低分位次是1.5-1.65位次，供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "重庆理科女生437可以报考贵校吗？能报什么专业？",
        "answer": "稍微低了些，您可以先关注下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，我是福建考生，选科物化生，分数497，排名76000+，能否进入贵校的教育类专业，如果不行，可以进入什么专业？",
        "answer": "进不了，考虑报考闽台合作项目的市场营销、财务管理和土木工程专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，请问高考外语选日语的考生可以报考贵校吗？",
        "answer": "除英语、商务英语，以及国际课程项目的专业要求英语外，其他专业语种不限，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建日语物生地515,63588，有推荐的专业吗",
        "answer": "推荐数字经济、贸易经济、商务英语、传播学、风景园林、工程造价、电子商务、旅游管理与教育服务、供应链管理专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-设施",
        "question": "校内的体育设施可供学生自由使用吗？如跳高设备，力量房等",
        "answer": "可以的，免费使用，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-语种",
        "question": "风景园林是否需要英语？",
        "answer": "报考时语种不限，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-你好，物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业类，",
        "question": "你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业类，请老师指导下",
        "answer": "这个位次稍微偏低，往年我校录取分较低的国际课程项目在8万位次内，请您关注下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生理科458位次142029，有希望报贵校吗？",
        "answer": "比较危险，近三年我校在湖南理科最低录取分位次是8.8-13万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "福建物理组500，排名74463可以报考吗?可以报考什么专业？",
        "answer": "可以报考闽台合作项目的专业，也可以试一试新增专业，如新能源汽车工程、储能科学与工程、供应链管理等，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "报考英语专业需要口试吗",
        "answer": "无口试要求，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-您好，福建物化生480，排88914，有希望上贵校吗",
        "question": "您好，福建物化生480，排88914，有希望上贵校吗",
        "answer": "抱歉，位次太低不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建今年物化地组合458分排名104656能不能上贵校",
        "answer": "抱歉，位次太低不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物生政488，位次82834 能报考贵校吗",
        "answer": "可考虑我校国际课程项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-你看下我可不可以上三明学院，谢谢.qwq",
        "question": "湖南 物生地 470 125083",
        "answer": "有机会，近三年我校在湖南最低录取费位次是8.8-13万，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物理类487 排名83401 能报贵院啥专业，女孩",
        "answer": "抱歉，位次太低不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南理科403分有希望吗",
        "question": "河南理科403有希望吗",
        "answer": "抱歉，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "您好,高考物理类575分,省26913,可以录取公费师范吗",
        "answer": "抱歉，位次太低不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，福州物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校哪些专业吗",
        "answer": "这个位次大多面向福建本科批次的专业都能报考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的机械设计制造及其智能化吗？（三明学院）",
        "answer": "比较危险，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-咨询录取和换专业事宜。",
        "question": "厦门物化地500分，能入贵校吗？在校参军复读能换专业吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考。符合条件的可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没开设俄语，开始英语和日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-四川文史494分，位次44438",
        "question": "四川文史494分，位次44438，被贵校录取的机率大吗",
        "answer": "建议不报，近三年我校在四川的文史最低录取分位次是3.2-3.7万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "史地政美术生综合分489.5可以报考吗",
        "answer": "可以考虑报考闽台合作项目的艺术类专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-三明学院",
        "question": "福建物生地486，排名84383，能够报贵校的哪些专业？有希望吗",
        "answer": "抱歉，位次太低，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-能不能上贵校",
        "question": "498分 75871名",
        "answer": "建议报考闽台合作项目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-河南理科402能报考贵校吗",
        "question": "刚过二本线不知道能不能报考",
        "answer": "可以考虑国际课程项目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "贵校重点培养什么专业呢？",
        "answer": "重点专业有生物技术、机械设计制造及其自动化、材料化学、土木工程、化学工程与工艺、化学、风景园林、环境工程等。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，福建物理考生化学生物再选科目总分500，位次七万多名能报考今年新增的前沿专业吗？",
        "answer": "有希望，建议再报我校闽台合作项目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "广东考生471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "建议报考其他学校，近三年我校在广东最低录取费位次是12.9-13.4万。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取查询",
        "question": "福建漳州505 排70556通过农村专项可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "抱歉，我校没有农村专项。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取查询",
        "question": "请问哪里可以找到贵校的农村专项的排名",
        "answer": "抱歉，我校没有农村专项计划，欢迎报考其他项目。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-专业",
        "question": "老师您好！请问云南考生434，可以报相关化学专业吗？那有可能会被预科吗",
        "answer": "慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "三明考生，物理组477分，省排九万，走提前批可能录上吗",
        "answer": "抱歉，没有机会录取提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物化组493 排名78858有机会吗",
        "answer": "报考闽台合作或国际课程项目有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，福建历史463闽台合作能录吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好，请问福建物理组510分排名67198能不能报考贵校，可以报考哪些专业",
        "answer": "可以报，如土木工程、风景园林、数字经济、智能建造与智慧交通、工程造价、商务英语、化学工程与工艺等专业，也可试试新能源汽车工程、储能科学与工程、供应链管理等新专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "河南理科421 位次285999能报考贵校吗 走提前批可以吗",
        "answer": "我校在河南省无提前批计划，您可考虑国际课程项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "河南理科421能报考贵校吗",
        "answer": "可考虑国际课程项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，福建考生历史494排名13582有希望上贵校什么专业？",
        "answer": "有希望，若是三明户籍考生可报考面向三明的，机会更大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "分数502，排名72616能报计算机科学与技术吗",
        "answer": "抱歉，建议不报，往年计算机科学与技术最低录取分位次大约是5.5万。可考虑面向福建本科批风景园林、土木工程等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "你好物化生506能录取吗",
        "answer": "可报考面向福建本科批风景园林、土木工程等专业，也可以试试新专业，如供应链管理、新能源汽车工程、储能科学与工程等"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南理科加完名族分后468；位次128659，接受调剂，今年能报么",
        "answer": "有希望，2021-2023年最低录取分位次分别是88644、116823、131789，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "福建物理类517 省排62388有机会报考贵校吗？会不会退档？",
        "answer": "有机会，有很多专业可以报考，如财务管理、机器人工程、工程造价、土木工程、生物技术、化学工程与工艺、材料化学、风景园林等等专业都能报，建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-体育",
        "question": "我想问一下，历史组，体育89，文化312，综合560.85，今年面向三明，能上社会体育与指导吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-您好",
        "question": "福建物理组528，排名54957可以报考吗",
        "answer": "可以报考，欢迎报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "您好，我想问下我福建考生体育88文化410综合分585有希望上贵校的体育专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "物化生510排名六万六千多可以报考贵校吗？如若可以什么专业呢？",
        "answer": "面向福建本科批大部分专业可报考，除数字媒体技术、计算机科学与技术、电子信息工程等报考热门专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取问题",
        "question": "位次在72287能否录取该校公费？师范中的学前教育和小学教育",
        "answer": "抱歉，不能，且今年无学前教育和小学教育专业的公费师范生招生计划。您可以考虑报考面向福建本科批土木工程、化学工程与工艺等专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-您好,今年高考543分想当老师,请问可以选择贵校什么专业啊?",
        "question": "本人选科物生政",
        "answer": "可以报考我校几乎所有师范类专业，除公费生外，如小学教育、英语、数学与应用数学、物理学、化学、思想政治教育，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取的范围",
        "question": "选物理政治，地理高考503分的是否可以报考该校的公费师范中的学前教育和小学教育？",
        "answer": "抱歉，今年我校没有学前教育和小学教育两个专业的公费生招生计划，欢迎报考其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建三明学院",
        "question": "河南 383 分能报吗",
        "answer": "我校国际课程项目的专业可以冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考咨询",
        "question": "485，排名八万五左右，物化生有机会冲一下吗",
        "answer": "国际课程项目的土木工程专业有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-提前批",
        "question": "女生想报汉语言文学的公费师范生39570有机会吗",
        "answer": "抱歉，我校汉语言文学专业只招收历史组考生。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-福建物理类物生政496，排名77007，可以上吗",
        "question": "福建物理类物生政496，排名77007，可以上吗",
        "answer": "考虑报我校闽台合作项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "你好河南464位次大概209249有机会录取吗",
        "answer": "有希望，去年最低录取分位次是208260，2021、2022年最低录取分位次大约是16.5万，今年在河南的招生计划增加38人，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，福建物理500分73858名，能进贵校什么专业，老师您能推荐一下吗",
        "answer": "可以试报面向三明的风景园林、生物技术、数字经济、智能建造与智慧交通等专业，注意再选科目。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "物化生493分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报我们学校闽台合作和国际课程项目的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-报考",
        "question": "老师您好 云南理科考生434有机会报考贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，您的分数有希望被录取，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-体育",
        "question": "我想问下，体育91，文化336，综合578.5，今年能上贵校的体育专业嘛",
        "answer": "可以的，体育教育和社会体育指导与管理两个专业都能报，不仅可以报考面向福建的，如果是三明户籍且在三明报考并参加高考的还能报面向三明的，。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-想问一下高考分472，物理组，能选什么贵校什么专业",
        "question": "高考分472，物理组，能选什么贵校什么专业",
        "answer": "可考虑面向福建的商务英语，土木工程，生物技术，旅游管理与服务教育等专业，闽台合作项目的土木工程，市场营销，财务管理专业，或国际课程项目的财务管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好，请问福建物理类500分有希望进贵校什么专业，能推荐下吗，谢谢",
        "answer": "面向福建或面向三明本科批的专业基本能报考，若有兴趣可尝试报考今年新增的前沿专业新能源汽车工程，储能科学与工程，网络空间安全，供应链管理。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-480物化地排名88444",
        "question": "物化地480排名88444可以上贵校吗",
        "answer": "抱歉，位次太低，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-您好，我想咨询一下转专业的详细规则",
        "question": "如果被调剂到冷门专业，需要做什么样的准备可以转专业？",
        "answer": "要求转出学院同意，且通过转入学院考核。每学期审批一次，学生填写《三明学院学生转专业申请表》申请。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-您好",
        "question": "福建文科生一万四能进贵校吗？能进汉语言吗？机会大不大",
        "answer": "汉语言文学（非师范类）可以冲一冲，汉语言文学（师范类）近三年录取最低分位次大约是1-1.1万名，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-入学概率",
        "question": "您好，请问一下，重庆体育生，体考91.55，文化分379能上贵校么？",
        "answer": "抱歉，今年我们在重庆没有体育类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "三明学院",
        "title": "三明学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "有希望，去年在四川录取的最低分是479，位次132251。您可以到三明学院招生信息网（网址：https://zjc.fjsmu.edu.cn/main.htm）查看四川省历年各专业录取分数情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建历史考生508，位次10983，有没有机会可以被贵校录取",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-江西历史组考生",
        "question": "老师您好，我是江西历史组考生，530分，排名为17108，被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "湖南省物生地考生分数476排名1183441有机会录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "福建物理类489，排名82000，服从调剂被录取机会大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建物化政 516分 63056名 能否录取贵校经济统计学？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-转专业",
        "question": "如果被调剂了能否转专业？转专业有什么条件？",
        "answer": "感谢您的提问。具体转专业规定烦请查阅我校教务处官网上公布的转专业相关规定：https://jwc.fjbu.edu.cn/info/1215/11122.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建",
        "question": "福建 文科 482 排名15799能上贵校会计学专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-外语",
        "question": "您好，高中学的是日语，能选修日语，免修英语吗",
        "answer": "感谢你的提问。我们招收高考日语语种学生，但是入校后除日语专业修读日语外，其他专业均需修读英语。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考咨询",
        "question": "1.安徽文科484，36148名，报考贵校希望大吗？ 2.可以报考哪些专业？ 3.转专业有什么限制吗？ 4.如果报考放到第几志愿比较合适？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年安徽各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，美术文科综合分488，排名4178，能上贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。我校去年美术类历史组最低录取综合排位大约在3000左右。烦请您根据往年录取情况分析决定下。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师您好我是湖南省选择历政地考生，高考分数为464分，排名41504 1．我可以被录取吗 2．我可以录上会计专业吗，有保研资格吗 3．如果服从调剂会不会被退档 贵校投档比是多少呢 4．入学后是否能转专业？每个班有几个名额，有什么要求 5．大学是否可以修双学位？要求是什么 6．有几个校区，我想选的专...[详细]",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-老师您好",
        "question": "我是福州美术生，综合分492，综合分排名3770，有希望被您校视传或艺术设计录取吗，谢谢您",
        "answer": "感谢您的回复。我校去年美术类录取最低综合排位大约在3000左右。烦请您综合考虑，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商学院",
        "question": "湖南理科物生地考生500分省内排名88000在贵校人力资源管理专业学习的机会大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物生政组合，省内排位13万名，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。很抱歉，我校今年未在湖北投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-外语考级",
        "question": "请问学校可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "感谢您的提问。我校接收日语语种高考考生，但入校后除日语专业进行日语教学外，其他专业均已英语开展教学。我校对毕业条件未设置英语等级要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-有关录取问题",
        "question": "山东考生政史地组合491分，位次202604报考贵校的日语专业被录取的希望大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年山东各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，四川理科498分 138843位，服从调剂有希望被贵校录取么",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建省物生政考生，总分483位次86153有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "河北考生物生地组合8000位次，审计学录取率大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年河北各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商",
        "question": "请问我是广西省历史考生分数是452排名是30416可以报考贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年广西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-安徽录取",
        "question": "安徽物化生489，排名141788，有希望录取贵校物联网工程专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年安徽各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少，服从调剂的话是否会被退档",
        "answer": "感谢您的提问。我校投档比为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师您好，贵校在福建的投档比是多少？有没有什么专业是嗅觉迟钝的考生不能报考的？",
        "answer": "感谢您的提问。我校投档比为1：1.关于对身体条件的要求遵照上级相关文件规定，请查阅我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗，贵校投档比是几比几",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年安徽各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建福州考生历史组分数450有机会上贵校的闽台合作专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-专业",
        "question": "福建物生政525能上网络与新媒体或者应用心理学吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校热门专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-能否录取",
        "question": "福建物理类排名69182，能否录取该校贸易经济专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校经济管理类的相关专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "你好我是2024福建考生，总分472，排名17610，有多大概率被贵校录取呢？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考咨询",
        "question": "老师您好！我是安徽的考生，选择历史组方向，今年的高考分数是483分，想报考贵校的财务管理，会计学，审计学，录取概率大不大，如填其他专业被录取后期转专业有什么条件吗，谢谢老师",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年安徽各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建考生，选科物化政，成绩：471，能被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，文科，可以报贵校管理学、经济学和文学吗？谢谢！",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报名",
        "question": "福建考生理科，物化生466分，排9万多名，可以报贵校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。很抱歉，您的分数和位次可能存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考咨询",
        "question": "福建物化政501，73621有希望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校一般专业和闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "感谢您的提问。服从调剂增加投档几率。我校投档比1：1，有服从调剂的，专业未招满情况下会根据分数位次排序调剂进入。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-填报",
        "question": "福建省物化生497，能读本校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校一般专业和闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商学院",
        "question": "四川考生，省排名134379，被贵校的工商管理，应用心理学，会展专业录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报名",
        "question": "福建物化生466分，排名9万多，可以报贵校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。很抱歉，您的分数和位次存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建考生物理类502分 录取贵校机会大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校较为热门专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "物生地 495分 78018名 有机会上贵校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校一般专业和闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-四川",
        "question": "今年四川理科考生460分，排名为19万名，能否报读贵校？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建考生物生政组合490分，位次81348报考贵校被录取的希望大吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福州物化生492，可以报闽台专业吗",
        "question": "福州物化生492，可以报闽台专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商学院",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。很抱歉，我校2024年未在广东投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会加入贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校一般专业，并填报我校闽台合作专业保底。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物理位次59367有希望报考贵校会计学吗？",
        "question": "物理位次59367有希望报考贵校会计学吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，并尝试财会类专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "贵校是否有专业级差？",
        "answer": "感谢您的提问。我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "贵校是否有专业级差？",
        "answer": "感谢您的提问。我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "湖南物生地+日语考生461分，位次138085 是否有可能被贵校录取",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校一般专业，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取概率大吗？",
        "question": "老师，你好，我是广西考生，全文421，排名42564，进入本校概率大吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年广西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建省物化生514排名六万四请问能报贵校商务英语或者财务管理专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商学院",
        "question": "您好，请问湖南考生 物生地480 有多大几率被贵校录取？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "日语或商务英语或翻译有英语口语要求吗",
        "answer": "感谢您的提问。我校所提三个外语专业没有设置口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物化地录取",
        "question": "福建物化地考生498服从调剂可以上贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校一般专业，并填报闽台合作专业托底。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-广西投档比",
        "question": "请问贵校在广西物理类的投档比是多少",
        "answer": "感谢您的提问。投档比均为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建物化生、成绩506位次69564有机会上吗？还有就是学校可以转专业吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建文科历史458分 位次20681 有望冲击闽台合作吗 服从调剂的话",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校闽台专业，但存在一定风险。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，有希望被贵校会计学或审计学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校热门专业，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-专业",
        "question": "那是否可以以日语毕业呢",
        "answer": "感谢您的提问。我校接收高考日语语种考生。但是入校后，除日语专业为日语授课，其余专业均需修读英语。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-专业",
        "question": "你好，我为日语。余总的高考考生就是贵校，是否开展了日语班为日语高考生提供学习？若没有开设日语班，是否意味着日语高考生进入贵校之后需要学习英语，然后以英语四级毕业？然后贵校招生的投档比是多少呢？",
        "answer": "感谢您的提问。我校接收高考语种为日语的考生，但进入后除日语专业为日语授课，其余均以英语授课。我们毕业条件不予英语四级挂钩。投档比为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-安徽物生地考生（福建商学院）",
        "question": "您好，我的位次是130103，分数是497，能上贵校的物流管理专业吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年安徽各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建考生选科物化生",
        "question": "福建考生选科物化生，分数471，排名95298，被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "感谢您的提问。很抱歉，您的分数和为此存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建考生物理542排名45672，能进入该校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校热门专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问理科生411排名十一万左右有机会报考你们学校嘛",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问理科生高考分411有机会报考你们学校嘛？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建物生地508排名68839",
        "question": "可报贵校什么专业，录取机会大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问云南理科437分，排名92462名可以被录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建连江物化地483分有机会录取闽台合作吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建物理化政",
        "question": "494，排名78532能进入该校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校一般专业和闽台合作，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-专业",
        "question": "请问贵校的翻译专业是翻译英语还是其他？",
        "answer": "感谢您的提问。我校翻译专业是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "泉州考生508物生地，68839名，能报什么专业机率高点",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校热门专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-转专业",
        "question": "贵校能转专业吗？如果能，有什么具体要求",
        "answer": "感谢您的提问。具体转专业规定烦请查阅我校教务处官网上公布的转专业相关规定：https://jwc.fjbu.edu.cn/info/1215/11122.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建物化生495，排名77759名有机会录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建物化生477排名90703",
        "question": "有机会报考贵校的闽台合作吗？闽台和非闽台之间可以转专业吗？",
        "answer": "感谢您的提问。很抱歉，您的分数、位次报考我校可能存在风险。闽台和非闽台之间是无法转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，物生政，504，排名71615，有机会录取贵校的哪个专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取问题",
        "question": "老师您好，福建物理504，排名71413，有机会上贵校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-美术生",
        "question": "福建历史美术生综合分479.5，服从专业调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。烦请等待福建省艺术类综合分排位公布后，结合我校2023年艺术类招生情况分析研判，酌情考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取问题",
        "question": "您好 福建文科考生 485分 排名15241有机会录取贵校吗 谢谢",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "云南理科428，排名98675，不挑专业，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-江西理科90821名次",
        "question": "江西理科90821名次报考贵校网络与新媒体专业希望大吗，贵校的投档比是多少，同一专业组的分差是多少",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-江西理科90821名次",
        "question": "江西理科90821名次报考贵校网络与新媒体专业希望大吗，贵校的投档比是多少，同一专业组的分差是多少，报考该专业在贵校哪一校区就读",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年安徽各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建考生物理502排名7w2有望录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校一般专业和闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "四川考生理科501，位次134379，有机会录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-闽台合作4+0专业",
        "question": "您好 贵校的闽台合作4+0 是采取什么样的教学模式 学费是否固定每年15000 是否需要去往台湾省学习 毕业后拿的毕业证书和全日制学生是一样的吗？",
        "answer": "感谢您的提问。我校闽台合作4+0均在我校培养，核心课程授课师资为台湾教师。学费每年1.5万。4+0模式不去台湾省学习。毕业证书闽台和全日制一样。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-投档比",
        "question": "学校平行志愿的投档比是多少呢",
        "answer": "感谢您的提问。我校平行志愿的投档比1:1."
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建历史类排名一万八出头",
        "question": "报考贵校视觉传达设计或环境设计录取机会大吗？选择服从调剂呢？",
        "answer": "感谢您的提问。我校视觉传达设计和环境设计属于艺术类本科省考批次，要根据艺考综合折算分排位进行考虑，普通本科生无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-招考问题",
        "question": "请问福建507排69432可以上贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问广西理科439位次十万多是否有机会进入贵校，工科类的专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-商务英语",
        "question": "您好，我是今年福建物理类考生，517分可以被商务英语专业录取吗，英语单科128",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建物化政511排名66592，有希望上贵校？上什么专业？",
        "question": "您好，福建物化政511全省排名66592，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "answer": "感谢您的提问，您的分数可以考虑报考我校部分热门专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建排名七万九千多 物化地组合 有机会上贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建考生物生政474 排名93246报贵校什么专业有机会上？",
        "question": "去年有进行征集志愿吗",
        "answer": "感谢您的提问。抱歉您的分数位次报考我校可能有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "广西物化生位次19万有机会录取么？",
        "answer": "感谢您的提问。抱歉，您的分数和位次报考我校可能存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-您好，486|省排84430 有望上闽台合作吗",
        "question": "您好，486|省排84430 有望上闽台合作吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "四川理科501排134379有希望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建物化生484位次85702能报吗",
        "question": "福建物化生484位次85702能报吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-高考高考高考高考录取录取录取",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望报考福建商学院的师范类专业吗？比如汉语言文学，对语文单科成绩有要求吗？需要在本科提前批里报吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，我是厦门考生，分数515，福建排名63723，希望上贵校的电气及其自动化专业，您看看有没有机会呢",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。但我校没有电气及其自动化专业，请查阅相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-高考录取录取录取录取高考",
        "question": "福建省莆田市历生政高考总分494，省排13520，有望上福建商学院吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招希望大不？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取（福建商学院）",
        "question": "福建 物化生组合 分数509位次68054 被贵校录取机会大吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "学习氛围怎么样，保研率高吗",
        "answer": "感谢您的提问。我校学习氛围良好，暂时没有硕士点没有保研政策。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-专业",
        "question": "江西历史类463分可以报考什么专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试考虑报考我校，但存在风险。具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "我是福建考生，选科为物化政，514分，位次64554，有机会上贵校的物联网工程那几类工科类专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。欢迎您报考我校。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "您好 福建物理组505排名70909能否被贵校录取",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-选修课程",
        "question": "我是美术历史组，综合502.25想报考贵校视觉传达或工艺美术，在校期间可以选修哪些专业，例如烹饪和营养学专业",
        "answer": "感谢您的提问。关于我校艺术专业的报考烦请等待综合分排位公布后前来咨询。我校暂时没有攻读第二学位。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建省 物生政 502 位次72491 有希望报考贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑尝试报考我校普通专业，并考虑报考我校闽台专业求稳。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-投档比（福建商学院）",
        "question": "学校投档比是多少",
        "answer": "感谢您的提问。我校投档比为1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "江西历史类卡线有希望录取贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "视觉传达设计对身体素质有没有要求",
        "answer": "感谢您的提问！我校视觉传达设计属于艺术类省考批次，按教育部、卫生部、残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。请您根据指导意见研判。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "文科486 排名14900 有望录取贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物化生481分",
        "question": "老师报名贵学校（闽台合作）有希望吗？转专业条件是这样的？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑尝试报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建考生物理489报新媒体专业",
        "question": "有希望被贵校录取不",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数结合排位考虑建议报我校闽台合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "福建513排位64799能报考贵校吗，有什么专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，我是厦门考生，分数515，福建排名63723，希望上贵校的电气及其自动化专业，您看看有没有机会呢",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。我校工科专业共计五个：通信工程、物联网工程、数据科学与大数据技术、智能科学与技术和烹饪与营养教育共计5个专业。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报电信工程，福建511分稳吗？",
        "question": "福建省排名66000",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，我是福建历史组美术生，综合分475，超过本科线44分，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "感谢您的提问。具体艺术类还是要等待综合分排位公布后参考研判。我校2023年历史组最低排位3000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "云南文科考生530，排位21305，请问有望报考贵校的人力资源管理或者跨境电商专业吗，贵校的投档比是多少",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "物理组 500分 位次七万三 有希望录取吗？什么专业录取率高",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数报考我校可能存在风险，具体专业请查询我校2023年新疆各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "福建物化生482 87007有希望进入本校吗",
        "answer": "感谢您的提问！很抱歉，您的分数报考我校可能存在风险，请您根据2023年分数段最低位次情况进行分析。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问福建高考文科478有机会录取该校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年福建各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-资讯",
        "question": "报闽台合作专业有什么条件限制吗",
        "answer": "感谢您的提问！我校对闽台专业没有特殊要求和限制。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-资讯",
        "question": "报闽台合作专业有什么条件限制吗",
        "answer": "我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-请问历史系总分比本科线高24分有希望报考贵校吗？",
        "question": "全省排名38400",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，但是存在风险。具体专业请查询我校2023年江西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商学院",
        "question": "1.请问贵校投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 在江西，有招生计划吗？ 2.贵校是否存在专业分级差？ 3.贵校的住宿环境如何 是否上床下桌？几人寝",
        "answer": "感谢您的提问。我校投档比1：1，无法回复您是否一定录取。不存在专业分级差。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建文科471 排名17900能嘛",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校部分普通专业并考虑闽台合作专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建商学院",
        "question": "你好，史政地美术生综合分489.5，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。具体需要等待综合分排位情况。我校2023年历史组艺术类最低投档位次为3000左右。请您综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-询问",
        "question": "物化政506 位次69970 有机会会计审计吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校会计、审计专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "贵州考生，高考分数480，位次65,000左右。学校的投档比是多少？能报考学校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年贵州各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取（福建商学院）",
        "question": "请问贵校今年对云南考生招收人数是多少？是否有专业极差？对于法学，泰语，西班牙语这些专业的最低省排名是多少？",
        "answer": "感谢您的提问。具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。我们无专业级差。没有法学，泰语，西班牙语等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "四川文科503可以读吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-河北考生选科 历政地分数528位次24247",
        "question": "有机会被贵校审计或者财务管理专业录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校热门专业，具体专业请查询我校2023年河北各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师你好，广东物生地463分，排位214669.有机会被该校录取吗",
        "answer": "感谢您的提问，不好意思，抱歉我校2024年未在广东投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建历史方向472有望录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校部分普通专业并考虑闽台合作专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校闽台合作专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取查询",
        "question": "福建物理505排70556可以上哪个专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校部分普通专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "历史类美术生综合分467能否报取该校",
        "answer": "感谢您的提问！烦请您提供综合分排位，方可参考给予意见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好请问云南省理科考生435位次93878有机会上这所学校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年云南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物理482，位次87458",
        "question": "福建物生地482，位次87458有希望上贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问！抱歉，您的分数和位次有点遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "请问四川理科501位次130000有望被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年四川各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，我是福建考生，物生政，474分，省排名93391，请问有希望上贵校的闽台合作或者中外合作吗？谢谢",
        "answer": "感谢您的提问！很抱歉，您的分数和位次比较遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "宁夏投档比",
        "answer": "我校投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建考生物化生499分，排名74795，有望录取贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校较为一般的专业以及闽台合作。其中闽台合作机会很大。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向440报考贵校，有希望录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。我校今年2024年未在湖北投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "日语物地生515、排名63588可以报考贵校吗，有啥专业可以选择",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校较为热门的专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "英语物地生510 、排名67316可以报考贵校吗，有啥专业可以选择",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校较为热门的专业。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "您好，福建省考生500分74463名可以被贵校录取吗？可以上什么专业呢？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校去年最低排位较后的几个专业，并填报闽台合作专业保底。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否进入贵校",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，但存在风险。具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-公共外语",
        "question": "贵校有开展公共日语课吗？",
        "answer": "感谢您的提问。根据我校招生章程规定，进入我校除日语专业执行日语教学，其余均以大学英语公共课教学为主。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-能否录取",
        "question": "请问一下湖南省物理组考生480能否被贵校英语专业录取",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "物理组528，排名54957希望大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校热门专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建492排名79608选物化政有希望报考贵校吗",
        "question": "福建492排名79608选物化政有希望报考贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-关于贵校日语专业的一些疑问",
        "question": "1.我今年的分数是历史组的477，排名16785，能够比较有自信地期待贵校日语专业的录取吗？ 2.冒昧地想询问一下贵校的投档比 3.选择日语专业后有第二外语之类的其他要求吗？ 4.贵校马尾校区的食宿条件如何？ 很抱歉冒昧地提出了这么多问题，我实在仰慕贵校，所以想着要问的明白些",
        "answer": "感谢您的询问！首先您的分数和排位可以尝试填报下，但还是存在风险。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建文科472 排名17756有望上贵校吗",
        "question": "如题",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "广西历史考生442有希望录取贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年广西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "史地政美术生综合分489.5，高中外语选日语报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。艺术类可于28日公布综合分排位后再来询问。我校去年艺术历史综合排位最低位次参考为3000左右。根据招生章程规定，高考日语进来后，我校是需要修读英语的。烦请您考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "史地政美术生综合分489.5，高中外语选日语报考贵校能录取吗",
        "answer": "感谢您的提问。艺术类可于28日公布综合分排位后再来询问。我校去年艺术历史综合排位最低位次参考为3000左右。根据招生章程规定，高考日语进来后，我校是需要修读英语的。烦请您考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "您好，福州物生地组合，519分，排名60685，有望报考哪些专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "贵州411物生地有机会录取国际经济贸易专业吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，但存在风险。具体专业请查询我校2023年贵州各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "广西 历史499 位次 16319 报考贵校能入取吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年广西各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物生地499排名75172能报贵校吗",
        "question": "物生地499排名75172能报贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "广东省理科考生471排位200242有机会吗",
        "answer": "感谢您的提问。不好意思，我校2024年未对广东省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "广东省理科考生471排位200242有机会吗",
        "answer": "感谢您的提问。不好意思，我校2024年未在广东省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "广东省理科考生471排位200242有机会吗",
        "answer": "感谢您的提问。不好意思，我校2024年未在广东省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-河北考生今年高考排在13万左右有机会录取吗",
        "question": "物化生组合",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年河北各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "物化组 493 排名78858有机会吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "要是后面想转专业能转吗",
        "answer": "感谢您的提问。具体转专业规定烦请查阅我校教务处官网上公布的转专业相关规定：https://jwc.fjbu.edu.cn/info/1215/11122.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-历史组",
        "question": "历史组466，排名18845可以进吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的成绩和位次建议填报我校闽台专业，并服从调剂，增加投档几率。谢谢！期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-能不能上贵校",
        "question": "福建文科467，排名16558有专业可以上吗",
        "answer": "谢谢您的提问。您的成绩和排位，可以结合2023年我校省内招生录取情况和2024年各专业招生计划数考虑进行填报，并服从调剂，增加投档几率。期待与您九月相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-招生",
        "question": "河南文科生位次45940分数489有希望被贵校录取吗 接受调剂",
        "answer": "谢谢您的提问。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "湖南 物生地 460 位次138764有机会吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "福建510排名66971可以报考贵校吗？有机会选什么专业呢",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "你好，福建历史495分，可以报咋们学校的会计学专业和财务管理专业吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑尝试报考，但是您所提的两个专业可能存在风险。具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建 物理类 分数508 位次68448 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取率",
        "question": "福建历史492 13874有机会吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以报考我校，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建历史463能报吗",
        "question": "如上",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物生政 496分 省排77256 能报这个学校吗",
        "question": "推荐什么专业",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以尝试报考我校闽台合作专业，具体专业请查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取问题",
        "question": "福建历史政治地理449排名22620有机会上贵校吗",
        "answer": "感谢您的提问。抱歉，您的分数可能不适合填报我校。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-关于贵校日语专业的一些问题",
        "question": "老师，想问您一下日语专业需要日语口试吗？另外，2024年高考福建477分有幸被贵校录取的概率有多大呢？",
        "answer": "感谢您的提问。我校日语专业未安排口语考试。您的分数可以考虑报考我校日语专业，并查询我校2023年福建省各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-省外考生",
        "question": "湖南考生历史组464分可以报我们学校什么专业？",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以考虑报考我校，具体专业请查询我校2023年湖南各专业招生分数，结合今年招生计划数考虑，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有希望被录取吗！！",
        "answer": "您好，感谢您的提问。云南省2024年省控线文科是480，您分数435未达到省控线，很遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-你们今年收的位次多少",
        "question": "考491位次80260能上你们学校吗",
        "answer": "感谢您的提问。您的分数可以冲下我校的闽台合作专业，但还是较为危险。可考虑勾选服从调剂，增加投档几率吧。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-老师你好，我是云南昆明的学生高考 理科 总分 468",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考 理科 总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校吗？",
        "answer": "感谢您的提问。您这个分数可以根据招生计划数结合自己心仪的专业研判下，并服从调剂，增加投档几率。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-物生政512，排在65000左右可以报贵校吗",
        "question": "有什么专业可报",
        "answer": "感谢您的提问。您这个分数可以结合我校各专业招生计划数和您心仪的专业考虑，并服从调剂，增加投档机会。期待九月和您相见。建议专业：经济统计学、金融工程、网络与新媒体等去年最低位次在您今年位次左右的专业进行考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "福建物理类496，排名77007可以上吗",
        "answer": "感谢您的提问。您这个分数只能冲下我校闽台合作专业，并服从调剂，增加投档几率。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "福建物理类496，排名77007可以上吗",
        "answer": "感谢您的提问。这个分数建议您填报我校的闽台合作专业，并服从调剂。期待九月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师，四川文科分数514，排名29427录取的概率大吗",
        "answer": "谢谢您的提问。您的分数可以按您心仪的专业报考，并服从调剂，增加投档几率。期待9月和您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "福建物生地省排81397有希望闽台合作吗",
        "answer": "谢谢您的提问。可以报我校闽台合作作业，并服从调剂，增加投档几率。期待9月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "老师您好，请问云南文史类考生519分报考零售业管理，被录取几率大吗",
        "answer": "感谢您的提问。可以填报，并服从调剂，增加投档几率。期待9月与您相见。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "question": "福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "answer": "感谢您的提问。可以尝试报考，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-，",
        "question": "您好 福建考生物理方向502 72743报考的话 有什么专业",
        "answer": "谢谢您的提问。可以报考经管类专业和闽台合作专业，并服从调剂，提高投档几率。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考",
        "question": "老师您好 福建考生物理组合486位次84444班该学校 服从调剂 录取希望大吗",
        "answer": "谢谢您的提问。这个分数位次可能希望不大，主要还是看下福建省今天出了切线情况，再结合我校2023年物理组最低分考虑。2023年我校物理组最低分473（72469名）。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-提问",
        "question": "老师你好，请问河南二本压线生服从调剂可能考入该校吗？如果能考入的话，可以是什么专业？",
        "answer": "谢谢您的提问。烦请您查询我校2023年河南各专业招生最低线情况，参考慎重填报志愿，并服从调剂，增加投档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-福建考生",
        "question": "名次多少大概可以被贵校录取",
        "answer": "感谢您的提问。烦请查询我校2023年福建省最低录取情况，参考填报志愿，并勾选服从调剂，增加投档几率。2023年我校物理类最低分473（72469名），仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-报考条件",
        "question": "福建432可以报考嘛",
        "answer": "谢谢您的提问。请参考2024年福建省切线情况，再结合我校2023年物理组最低分考虑。2023年我校物理组最低分473（72469名）。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-咨询",
        "question": "福建考生历史组合474，排名17198可以上贵校吗？",
        "answer": "谢谢您的提问。请参考2024年福建省切线情况，再结合我校2023年历史组最低分考虑。2023年我校历史组最低分490（15321名）。今年我校历史组招生计划数有增加，您可能根据自身情况分析填报，并服从调剂，增加投档几率。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "谢谢您的提问。分数几率很大，请根据自己心仪的专业填报，并服从调剂，增加投档几率。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 财务管理、会计学、审计学、日语等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗？ 能转业吗？要求严格吗？对于日语的报考要求严吗？",
        "answer": "考生您好，总分468是理工吗？可以报上述专业并服从调剂。转专业相关管理规定可以至我校教务处网站查询。对于日语专业报考无其他特殊要求。谢谢您的提问。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-录取",
        "question": "四川理科498有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以根据招生计划专业选择您心仪的专业，并建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建商学院",
        "title": "福建商学院-招生",
        "question": "河南省文科生530位次31450有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以根据您心仪的专业填报，并服从调剂，加大被我校录取的几率。谢谢您的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-招生",
        "question": "福建省历生政考生今年408排位31935可以上贵校什么专业呢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-专业问题///",
        "question": "请问福建理科419能报贵校什么专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-河南理科361有机会吗",
        "question": "漳州",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建文科考生393报考 连锁经营与管理专业，能被录取吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年连锁经营与管理最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-提问",
        "question": "福建理科男生438分，想读贵校电子信息类专业，不知道能否被录取",
        "answer": "有希望，你可以放在最前面冲一冲，后面再填其他专业。多报几个专业增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-广东物理考生410，排位304750",
        "question": "第一志愿填报贵校录取几率大于一半吗",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-你好 我在今年的高考中380分 有希望被贵校录取吗",
        "question": "380分 有希望吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生体育术科80分，文化课（史政地）383分，体育综合分492分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "没有招收浙江学生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州",
        "question": "面向浙江招生吗 415位次239489有机会吗 最低的录取分数线是多少",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年各专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "24届福建考生 406分 排名138084 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "江西省文科437，被食品专业录取的希望大吗",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州职业",
        "question": "我是河南考生 理科368分 位次375509 报考贵校计算机专业能被录取吗 调剂的话可以转专业吗 有什么要求",
        "answer": "有风险，调剂的专业不一定能转，具体可电话咨询0596-2660582"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州职业技术学院",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "有招。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "您好，甘肃历史类纯文347位次42256可以报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物理考生，433分，名次122268，想报考贵校计算机网络技术，能不能被贵校录取？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年计算机网络技术最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。你可以把这个专业放在最前面冲一冲，后面再报分数位次靠近的专业。多报一些专业增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "我是江西省考生物理组361分 位次217967 有希望被录取吗？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-安徽考生",
        "question": "您好，安徽物理组338位次284707可以报考吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建历史组",
        "question": "老师你好！文科371，排名40416，有望上贵校吗？谢谢",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建理科生分数380分，能被本校大数据技术录取吗",
        "question": "福建理科生分数380分，能被本校大数据技术录取吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-本省物理407",
        "question": "填报贵校去年最低分数的专业，有机会吗？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建本省",
        "question": "历史考生416推荐专业",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科386有机会上贵校吗",
        "answer": "根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "福建理科生分数369分，能被本校电子与信息来录取吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "海南海口市，文科421分，位次55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我们没有招海南学生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建物理410排名13w 能报考吗 有什么专业可选择",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-招生",
        "question": "老师音乐生招不招，专业210文化300",
        "answer": "没有招音乐类学生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-第一学期结束可以转专业吗",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "不是所有专业都可以转专业，具体可以咨询0596-2660582"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-能否录取",
        "question": "老师你好，我是福建省物理类的学生，我的成绩344，我的排名164167",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师你好，我是福建省物理类的学生，分数344，位次16426",
        "question": "老师你好，我是福建省物理类的学生，分数344，位次164267，我能在贵校录取吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "单从分数线看有风险，你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年各专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师，你好，我是福建历史类考生，分数237，位次56486，",
        "question": "老师，你好，我是福建历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗？拜托啦",
        "answer": "我们学校没有学前教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "该校是否招河南考生艺术生 专业199文化337是否能报该校的广告设计专业",
        "answer": "我们今年在河南广告艺术设计招生1个学生，这个专业不是艺术类，是面向普通类学生。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师，你好，我是福建历史类考生",
        "question": "老师，你好，我是福建历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗",
        "answer": "我们学校没有学前教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州福建理科",
        "question": "女生物理429可以上什么专业",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州职业技术学院录取咨询",
        "question": "河南文科考生378分报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "请问音乐类综合分442有机会录取吗",
        "answer": "我们只招收美术类学生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "没有招山东考生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化地313有希望录取贵校的应用化工技术专业嘛",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年应用化工技术最低录取线，如果你的分数排位跟去年这个专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。反之风险较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试数字媒体或者电子商务吗",
        "answer": "没有面向山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科426/231777上贵校专科有希望吗？",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科400分大数据与会计专业稳妥吗",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师，你好，我是历史类考生、",
        "question": "老师，你好，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗",
        "answer": "我们没有学前教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "您好，贵州成绩270排名206963可否录取贵校电气专业",
        "answer": "有风险，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广西物化地考生336分，排名19万名，有机会录取吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "物理组429，排名124210机会大吗",
        "answer": "有机会，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师河南理科男395可以报考计算机网路或者应用电子技术吗？",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建省历史类考生，429分排名27055有望录取贵校吗",
        "answer": "可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "文科411排名31000多 可以录取吗 能的话哪个专业比较好",
        "answer": "可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-拜托拜托",
        "question": "请问373分能上贵校吗，什么专业",
        "answer": "根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-拜托拜托",
        "question": "请问373分能上贵校吗，什么专业",
        "answer": "可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-本省394位次14w4 理科",
        "question": "报告贵校电子信息工程技术 物联网应用技术 计算机网络技术哪个录取率比较大",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建文科393报考连锁经营与管理，录取机会大吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年连锁经营与管理最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师云南文科458排名56089可以报嘛",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建 物化生413 有机会上吗？谢谢",
        "answer": "可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师好我是福建历史类394分排名3万5左右可以报贵校吗如果可以有哪些专业",
        "answer": "可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "贵校有在广东招生吗？我是广东考生理科类352分排名三十七万左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-河南文科",
        "question": "分数353，位次178774，录取概率大吗",
        "answer": "可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建女物理女371可以上贵校吗",
        "question": "可以升本吗",
        "answer": "可以冲看看，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是今年福建物理组考生，分数446，排名112962，上贵校的机会大吗",
        "answer": "希望很大，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类398排位12万5千左右有机会进入该校吗？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "江西物化生423排名175234有希望吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样 是上床下桌吗 有独立卫生间吗",
        "answer": "公寓式住宿，上床下桌有空调独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-就业，订单班",
        "question": "贵校的就业率如何，有订单班或者是校企合作吗，投档比一比一是不是就不会被退档",
        "answer": "有投档就不会退档，其他问题可以电话咨询0596-2660582"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问今年历史类391能录上贵学校吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州招生",
        "question": "请问贵校会计专业对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "有机会，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "有机会，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "河南文422省排名103279有希望吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年我校在河南省各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理405排名138790可以上这个学校吗",
        "answer": "可以报考，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南考生文化337是否能报考本校文化位次十九万",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "今年福建考生418分排名131056能进本校吗，模具和钢铁冶炼这两个新专业之类的",
        "answer": "可以放在前面冲看看，是否投档要等到投档后才知晓"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-导演",
        "question": "导演203文化课341综合分424有希望吗",
        "answer": "没有招这类学生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州职业技术学院宿舍有空调吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-四川文科",
        "question": "412能报考吗排名112720",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "您好，今年福建省本省考生，分数423，排名12w8千，有可能被贵校的物联网应用技术，计算机网络技术录取吗，录取希望大不大",
        "answer": "有风险，物联网应用技术，计算机网络技术这两个专业去年录取线都比较高，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-提问，老师学校有空调吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "老师我福建物理化学生物分数是402有多大机会上贵校(>﹏<)",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校广告艺术设计或新闻采编与制作录取吗",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建理422，排位128632能报机电一体技术、电气自动化技术",
        "answer": "有风险，可以报在最前面冲一冲，后面再报分数位次靠近的专业。多报一些专业增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "有风险，你的这个分数有些热门专业不一定上，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-本省理14w",
        "question": "能报考计算机网络技术吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建",
        "question": "福建物理391分，排名145482有机会吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-问题",
        "question": "请问学校有那些优势专业",
        "answer": "你可以参考去年录取分数线判断专业冷热，根据你个人兴趣填报，我们的专业没有优劣之分。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "今年物理450分想问一下推荐学习什么专业",
        "answer": "很多专业都可以填报，你可以据椐你个人兴趣填报"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "今年福建高考364分，位次157449，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "请问理科400分有机会上吗？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师您好",
        "question": "老师您好 请问广西考生今年考了317分今年报你们学校有机会吗 排名是205340",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "四川省理科400分有机会吗",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理350有几率上吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 我是云南考生，分数：448 ，排名：61615 有希望录取吗",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "物理439有机会录取吗",
        "answer": "有机会，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "物理类348有机会吗，能报考吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理346，有机会录取贵校",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-投档比",
        "question": "问一下贵校的投档比是多少",
        "answer": "专业平行志愿都是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师我想问一下",
        "question": "漳州职业技术学院 福建考生物理428可以报考吗",
        "answer": "可以报考，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科403有机会录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-问答",
        "question": "每天断水断电吗，是上床下桌吗，",
        "answer": "你说的断水断电问题可以咨询我们学校学生处0596-2660741，宿舍是公寓式上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "江西考生408 排名84406可以考你们学校嘛",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看去年省外最低录取线，如果你的分数排位跟去年要报考的专业最低录取分数排位差不多或更靠前，那录取机会就较大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理394排名144262有多大几率录取贵校",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年各专业最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取美术生",
        "question": "四川文化332综合分433排名19553 有希望被本校录取吗？",
        "answer": "我们四川只招普通高考生，不招艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建文科",
        "question": "老师你好，福建文科414位次30624有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有机会，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建纯文408 排位31795有机会上本校的",
        "question": "电子商务 大数据与会计 全媒体广告策划与营销 市场营销 广告艺术设计等专业吗？有多大概率？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "广东省理科生200多分有机会被录取吗",
        "answer": "可能性不大，你可以关注漳大招生公众号查看去年广东省录取最低分"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师，今年371有机会吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-安徽理化生353能上吗277672名",
        "question": "安徽理化生353能上吗277672名",
        "answer": "有风险，但可以冲看看，如有报考建议填报志愿要多报几个专业并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "可以报考，建议填报志愿要多报几个专业并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建400排名141205 理科女生可以报什么专业",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-提问",
        "question": "老师你好，福建物理分424，排12w7，有机会被录取吗。",
        "answer": "有机会，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-重庆市380分，排名45361可以报考国际经济与贸易吗",
        "question": "报考",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年国际经济与贸易最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-专业",
        "question": "江西物理组考生，分数420,排名177707，能上建筑工程技术这个专业吗？",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年建筑工程技术最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-专业",
        "question": "432 省排名122473 可以进入贵校好的专业吗？",
        "answer": "你的分数要多报几个和你分数接近的专业，录取机会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-漳州",
        "question": "老师您好我是青海考生理科成绩265 位次28000有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "福建物理方向422，省排名12.8w可以报考互联网吗?",
        "answer": "可以报考，但有风险，建议根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。可以前面报一些分数位次比你高的专业冲一冲，后面报分数更低的专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "本省分数406，排名32400能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，但有风险，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被贵校录取几率大吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被贵校录取几率大吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建400排名141205 女生可以报什么专业，教育类的",
        "answer": "我们专业很多，但没有你说的教育类专业，你可以按计划册上的专业查看"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "请问学校有提前批吗，今年物理类450分保考该校新能源汽车技术可以进吗",
        "answer": "我们是普通专科批。有新能源专业，你可以报考，建议专业多挑几个，更保险。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "贵校有对海南省进行招生吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "安徽历史组334排名105220能上贵校吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建物理443 排名115523 能否有机会被本院较录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科生 406 排位是31万 有机会进入贵校吗？",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师好 请问报考建筑室内设计 会不会看单科成绩 总分461，位次102361的福建理科生，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "我们学校很多专业你都可以报考，录取机会很大，可以 把最喜欢的专业放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "物理430能上哪些专业 贵校的学校代码和专业代码在哪可以查询",
        "answer": "我们学校很多专业都可以参考，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建物理427，排名125527能上吗",
        "question": "会被录取吗",
        "answer": "可以报考，多报一些专业录取机会很大，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生337能否录入本校",
        "answer": "有风险，你可以关注我们漳大招生公众号查看去年最低录取线，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "今年河南理科343，省排名413310有希望录取本校吗？",
        "answer": "有风险，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "您好我福建省物理类380排名15076可以报考贵校吗？贵校可以转专业吗？",
        "answer": "可以报考，但有风险，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-招生问题",
        "question": "福建物理419排名130576可以报电气自动化嘛,如果不行有机会上本校的其他专业吗",
        "answer": "可以报考，多报一些专业，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "你可以关注我们“漳大招生”公众号查看去年省外录取分数线，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽321排名291548有机会录取吗",
        "answer": "你可以根据你今年的分数位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-学费",
        "question": "我想知道各专业的收费标准。",
        "answer": "普通专业学费都是6000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建文科401有望录取吗？能往哪几个专业尝试？贵校专升本概率多少？就业前景怎么样？",
        "answer": "有风险，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-老师老师 广东招吗",
        "question": "广东390 能报国际经贸和旅游管理吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-求问",
        "question": "安徽地区文科历史组334排名105220能上贵校吗",
        "answer": "有希望，建议把我们学校放在前面志愿，要报从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "理科446 排名113449可以报什么专业 与推荐吗",
        "answer": "我们学校很多专业都可以参考，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建理科366有机会报考贵校的专业吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "省排114985可以报贵校哪些专业",
        "answer": "你可以根据你今年的位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "文科376排名39192有希望录取吗",
        "answer": "可以报考，但有风险，你根据今年的位次对比去年最低分的位次，选择最低分和你位次接近的专业填报。我们有研学旅游这个新专业，如果你有兴趣也可以填报冲看看。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "本省分数431，排名123534能报考贵校吗？能报比较好的专业吗？",
        "answer": "可以报考，按去年分数线看机会很大，"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-专业",
        "question": "贵校新增专业有哪些，理科390 14W➕是有有概率被贵校录取",
        "answer": "有风险，但可以冲看看，把去年录取分数最低的几个专业填在前面冲一冲，今年有五个新增专业，你可关注“漳大招生”公众号查看，如果对新专业有兴趣也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-河南高考理科384能上电气自动化专业吗",
        "question": "河南高考理科384能上电气自动化专业吗",
        "answer": "可以报考，建议填报志愿要多报几个专业并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-招生",
        "question": "2024在江西历史方向有招生计划吗",
        "answer": "有，你可以参看你们省招生计划册"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-适合女生的专业",
        "question": "女生物理组436，排名12万，能上贵校什么专业",
        "answer": "这个分数很多专业都有机会，你可以根据你个人兴趣去填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建414排名133471报什么专业稳些",
        "answer": "你可以根据你今年的位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "理科393有机会吗",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的位次对比去年最低分的位次，填报一些位次靠近的专业，录取机会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "福建414排名133471可以报电气自动化嘛",
        "answer": "有风险，你可以放在最前面冲一冲，后面专业你可以根据你今年的位次对比去年最低分的位次，填报一些位次靠近的专业，录取机会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "您好我福建省物理类405排名138287可以报考贵校吗？贵校可以转专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建414排名133471可以报那些专业",
        "answer": "可以报考，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。我们今年有五个新增专业，你可关注“漳大招生”公众号查看，如果对新专业有兴趣也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-有你们学校招生的什么联系方式吗",
        "question": "想了解一下你们学校前几年的录取情况，有没有什么咨询QQ方式之类的",
        "answer": "你可以关注“漳大招生”公众号查看往年分数，或者上我们学校招生网https://zs.fjzzit.edu.cn/查看往年分数线。没有QQ。你也可以电话联系0596-2660582"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建439，排名117793能上该校吗",
        "answer": "有机会，前面可以填一些分数较高的冲一冲，中间填报分数排位靠近的专业，最后填报分数靠后的专业，多报一些专业，按喜欢先后顺序排列。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "福建高考历史397排名34313，可以报该校吗？如果可以，有什么专业推荐吗？",
        "answer": "可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建427排名12500能进贵校哪些专业呢？",
        "question": "机械设计与制造 食品质量与安全 智能制造装备技术能进吗",
        "answer": "这几个专业可以放在最前面冲，后面还要报其他分数更靠近的专业增加录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-高考",
        "question": "福建省物理组451可冲哪些专业",
        "answer": "你这个分数我们学校的专业都可以冲，录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "本省历史生403有希望被贵校录取吗？可以报什么专业？",
        "answer": "有风险，你可以根据你今年的位次对比去年最低分的位次，如果靠近或者靠前录取机率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "本省历史生403有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你可以参考去年最低分，根据去年分数排名定位，如果你的分数有在去年排位可能性就会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "山东省考生可以报考贵校吗，如果可以大约需要多少分",
        "answer": "我们没有对山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-福建省分数421排名129542能上贵校吗",
        "question": "这个分数排名可以吗",
        "answer": "有希望，可以参考去年的分数和排名，挑和自已名次差不多的专业，多挑一些专业，按自已喜欢的先后顺序填报。今年我们有几个新增专业，去年没有招生，没有分数线参考，如果你有兴趣也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-本省理394",
        "question": "本省理科物化地394 14w能报考物联网专业吗",
        "answer": "报这个专业风险比较大。你可以参考去年的录取分数线，填报分数排名比较靠近的专业。今年我们有几个新增专业，去年没有招生，没有分数线参考，如果你有兴趣也可以填报。多填报几个专业增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-421分能上什么比较好的专业",
        "question": "有铁路相关的专业吗",
        "answer": "我们没有铁路专业，你如果想填报我们学校可以参考去年的分数和排名，挑和自已名次差不多的专业，多挑一些专业，按自已喜欢的先后顺序填报。今年我们有几个新增专业，去年没有招生，没有分数线参考，如果你有兴趣也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问福建省物理类329分排名168218有机会进入贵校吗？ 有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "风险较大，你可以参考去年的录取分数线，填报分数排名比较靠近的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-省排14W+可以冲一冲吗 冲哪些专业啊",
        "question": "省排14W+可以冲一冲吗 冲哪些专业啊",
        "answer": "风险较大，你可以参考去年的录取分数线，填报分数排名比较靠近的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科352分能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，但录取风险比较大。今年我们有几个新增专业，去年没有招生，没有分数线参考，如果你有兴趣也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-报考",
        "question": "福建考生物理组348分能上吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-分数",
        "question": "福建物理类431能上贵校吗。如果能上，有什么专业推荐呢",
        "answer": "有希望，可以参考去年的分数和排名，挑和自已名次差不多的专业，多挑一些专业，按自已喜欢的先后顺序填报。今年我们有几个新增专业，去年没有招生，没有分数线参考，如果你有兴趣也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-本省理科385能上贵校吗",
        "question": "本省理科385能上贵校吗",
        "answer": "可以参考，但不能保证一定录取，你可以挑和自已名次差不多喜欢的专业，按自已喜欢的先后顺序填报"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物化生 353 能录取吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-分数",
        "question": "本省理科391能报考贵校吗？",
        "answer": "可以参考，但不能保证一定录取，你可以挑和自已名次差不多喜欢的专业，按自已喜欢的先后顺序填报"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "福建高考历史类375可以录取吗？",
        "answer": "有风险，建议你可以参考去年的录取分数线，填报分数排名填报比较靠近的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-录取",
        "question": "分数421分，物理类省排名134556，可以报考本院校的食品安全与管理专业吗",
        "answer": "可以参考，但不能保证一定上这个专业，除了这个专业你可以参考去年的分数和排名，挑和自已名次差不多喜欢的专业，按自已喜欢的先后顺序填报"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-文科342可以上吗？",
        "question": "福建省历史类342可以上贵校吗？",
        "answer": "有一定风险，建议你对照我们学校去年最低录取分数线排名，预估一下，如果分数线靠近可能性会大些。反之录取机率就比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "漳州职业技术学院",
        "title": "漳州职业技术学院-对广东有招生吗",
        "question": "对广东文科考生有招生吗？人数大概是多少呢？分数大概在多少区间？谢谢您！",
        "answer": "我们有招广东学生，去年录取最低分你可以关注“漳大招生”公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "339文科，排名85948能进该校吗 该校去年最低379，但是排名没有我的高，所以是看分数还是排名？？",
        "answer": "我校去年广西理工最低分302，文史最低分379，多填我校的专业，有机会录取."
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "物理组368名次155994有机会被护理中医药录取吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，中药学是我校今年新专业，建议除了中药学，可以多填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "物理组368名次155994有机会被护理中医药录取吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，中药学是我校今年新专业，建议除了中药学，可以多填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理411 位次203125报贵校录取概率高吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理组最低分343，历史组最低分336，多填我校的专业，有较大机会录取."
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "历史组381排行38000有机会报本校什么专业",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "我校去年江西理工科最低分302，多填我校的专业，有较大机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，文科371报考贵校的食品检验检测技术专业有希望被录取吗",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，很可惜，食品检验检测技术专业我校今年没有招生，建议可以填报我校其他专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "问一下我是河南文科位次107145，分数418，可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，文史类最低分374，建议多填我校的专业，有较大机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物理考生，433分，名次122268，想报考贵校计算机应用技术，能不能被贵校录取？",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，计算机应用技术专业最低分405，建议除了计算机应用技术，可以多填我校的专业，有较大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理组373，位次153771.有希望上贵校的药学专业吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，建议可以填报我校冷门专业试试看，药学专业去年我校录取最低分393。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-咨询",
        "question": "海南海口市，文科421分，位次55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "不好意思，我校今年在海南省没有招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "你好，物理361可以上该校吗，后面如果要转专业有什么要求吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-招生",
        "question": "贵校有什么专业招广西考生",
        "answer": "因招生专业较多，请登录我校官网www.mxdx.net/zsxxw网页的历年计划查看，也可以参考往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-专升本",
        "question": "外省的可以在本校专升本吗",
        "answer": "可以的，有多种途径可以专升本，录取我校后可以咨询招生办老师。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "我校去年广西理工最低分302，文史最低分379，多填我校的专业，有机会录取."
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-历史组",
        "question": "本省历史组339，排46960，能报贵校什么专业",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-分数线",
        "question": "老师你好，文科生371位次40329有希望被贵校的大数据与会计专业录取吗",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物理类443分能上贵校吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有较大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，文史类最低分374，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-河南理科生",
        "question": "理科男生324，排名439640，能被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年江西文史科最低分362，可以填报我校的往年低分专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-报名",
        "question": "你们那个安徽物理招生是什么情况346分可以报考吗",
        "answer": "我校安徽去年理工类最低分319，文史类238，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，今年我校在河南护理没有招生，可以多填我校其他的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-咨询，录取",
        "question": "福建考生，物理426想报贵校护理专业录取机会大吗，身体体检有没有什么要求",
        "answer": "我校去年护理专业最低分401，你的分数今年录取的机会是有的，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考试今年高考336分，排名26.9万有机会被该高校录取吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理组最低分343，历史组最低分336，多填我校的专业，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-专业",
        "question": "机电一体化专业招广西考生吗",
        "answer": "2024年我校广西机电一体化技术专业没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "广西物理361能上贵校吗，位次169751",
        "answer": "我校去年广西理工最低分302，文史最低分379，多填我校的专业，有机会录取."
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师，四川省327分是否能上本校学校的软件技术",
        "answer": "我校去年四川理科最低分318，文史类最低分362，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-本省394位次14w4",
        "question": "有机会录取贵校计算机科学技术专业吗 稳吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，计算机应用技术专业最低分405。建议除了计算机，多填我校的专业，争取有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-2024考生",
        "question": "物理类346，本龙岩的，有机会录取吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-老师，你好啊，我是历史类考生，",
        "question": "老师，你好啊，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进入贵校艺术教育就读吗",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以填报我校冷门专业试试看，但是难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-福建文科",
        "question": "老师好，历史类342，排名46511有机会上贵校吗？会不会招日语生？",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-提档",
        "question": "贵校的中外合作的专业对外语有分数要求吗，在教学上会运用到外语嘛，外语要求高嘛对",
        "answer": "不好意思，我校没有中外合作的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-河南理科333有希望上贵校吗，学校有专升本贯通专业吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，文史类最低分374，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-河南",
        "question": "文科326分有希望报考吗",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，文史类最低分374，多填我校的专业，争取录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "今年物理组386有希望录取吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科321排名291548有机会被录取吗",
        "answer": "我校安徽去年理工类最低分319，文史类238，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-安徽理化生353能上吗277672名",
        "question": "安徽理化生353能上吗277672名",
        "answer": "我校安徽去年理工类最低分319，文史类238，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。具体专业可以在我校官网www.mxdx.net上查看。我校专业种类较多，专业实力很强，例如：计算机类，医护类等。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-本省理14w",
        "question": "有机会录取贵校计算机应用技术吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-闽西",
        "question": "安徽346，排名280854，服从调剂有机会进入贵校吗？贵校可以转专业吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "我校安徽去年理工类最低分319，文史类238，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-闽西",
        "question": "安徽346，排名280854，服从调剂有机会进入贵校吗？贵校可以转专业吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "我校安徽去年理工类最低分319，文史类238，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-贵校可以转专业吗",
        "question": "今年高考414省排133816可以被贵校所录取吗 如果录取之后想转专业的话可以吗",
        "answer": "录取希望较大，要多填专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-老师，你好啊，我是历史类考生",
        "question": "老师，你好啊，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进入贵校就读吗",
        "answer": "根据往年的录取分数，你的分数录取我校机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科283有机会录取没？",
        "answer": "去年我校河南文科最低录取分374."
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-老师您好",
        "question": "老师您好 广西考生理科317分报考你们学校有希望吗",
        "answer": "我校去年江西理科最低分302，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "江西376物理组，有希望贵校录取?",
        "answer": "我校去年江西理科最低分302，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "物理类348有机会吗，能报吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物化生400分，排名140000，能够上本校的那些专业？",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。具体专业可以在我校官网www.mxdx.net上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-老师，你好，我是历史类考生",
        "question": "老师，你好，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育或者早期教育就读吗",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，根据往年的录取分数，你的分数录取我校机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "理科384分有机会报本校吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-江西",
        "question": "江西历史组374排名107527能上这个学校吗",
        "answer": "我校去年江西文史最低分362，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-咨询",
        "question": "请问甘肃理科考生254，可以报考贵校吗？可以的话推荐什么专业",
        "answer": "不好意思，我校今年未在甘肃招生。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科389排名144000可以上吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "老师 福建考生今年考403分 位次139774 被录取的可能性大不大呀",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "今年371有机会吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科410 位次135920 有机会进入贵校吗?有的话能报什么专业呢?",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。具体专业可以在我校官网www.mxdx.net上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "我校去年四川理科最低分318，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-物理组",
        "question": "物理组360分排名158639名有机会上贵校吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "360物理能报考吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-福建理科383分有机会进贵校吗",
        "question": "福建理科383分有机会进贵校吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-报考",
        "question": "物理组432有有希望报考电气自动化专业吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，电气自动化技术专业最低分410.建议除了电气，多填我校的专业，有较大希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-湖南",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理组最低分343，多填我校的专业，有机会录取，但是我校湖南医学类专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南考生文化分337是否有机会录入本校",
        "answer": "我校去年河南理科最低分337，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生文科410排名为83167，专业选应用英语的能被录取吗",
        "answer": "我校去年江西文史科最低分362，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-1",
        "question": "福建高考物理393，排名144569，能进入贵校吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "今年物理类考392位次144987，能上贵校的药学吗？",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，药学去年最低393，建议：可以填报，除药学外多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下今年福建历史排名48097有望被本校录取吗",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "您好，福建理科360分被该贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校去年福建物理组最低分382，可以填报我校冷门专业试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "本省历史生403有希望被贵校录取吗？可以报什么专业？",
        "answer": "我校去年福建历史组最低分377，可以多填我校的专业，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-报考",
        "question": "请问山东考生可以报考贵校吗？如果可以大约需要多少分",
        "answer": "不好意思，我校今年未在山东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科381位次135679有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年四川文史类最低分362，多填我校的专业，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，想问下福建艺术历史类综合分分数439.5，今年填报艺术教育专业录取贵校的概率大吗？如果不行可以添加贵校其他专业吗？学校支持专升本吗？谢谢老师解答",
        "answer": "我校今年福建历史艺术类招生，招收音乐表演类和音乐教育类，专业为表演艺术。学校非常支持专升本，每年也很多同学考上专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "闽西职业技术学院",
        "title": "闽西职业技术学院-录取",
        "question": "福建艺术文科生 综合分成绩439.5 有机会被贵校录取吗、有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "我校今年福建历史艺术类招生，招收音乐表演类和音乐教育类，专业为表演艺术。"
    },
    {
        "schoolName": "福建警察学院",
        "title": "福建警察学院-分数报考和视力要求问题",
        "question": "一：529分，物化生，53680名可以报这学校吗？ 二：目前我视力4.6，有视力要求吗，现在做视力矫正手术来得及吗？",
        "answer": "请参考福建警察学院招生网 http://zsw.fjpsc.edu.cn 报考指南 栏目中的“历年分数”情况。报考提前批公安司法类专业的考生视力须符合任何一侧裸眼视力达到4.8及以上的标准。"
    },
    {
        "schoolName": "福建警察学院",
        "title": "福建警察学院-福建历史组489有机会上贵校吗？",
        "question": "福建历史组489有机会上贵校吗？",
        "answer": "请参考福建警察学院招生网 http://zsw.fjpsc.edu.cn 报考指南 栏目中的“历年分数”情况。"
    },
    {
        "schoolName": "福建警察学院",
        "title": "福建警察学院-招生",
        "question": "物化生要多少分排名要多少能进入贵校",
        "answer": "请参考福建警察学院招生网 http://zsw.fjpsc.edu.cn 报考指南 栏目中的“历年分数”情况。"
    },
    {
        "schoolName": "福建警察学院",
        "title": "福建警察学院-提前批司法专业（监狱学）",
        "question": "请问司法类的专业（例如监狱学），后期可以参加公安联考吗？",
        "answer": "该专业不参加公安联考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建警察学院",
        "title": "福建警察学院-关于佩戴金属牙套的问题",
        "question": "请问学生佩戴金属牙套会影响体检、面试吗？对录取有影响吗？",
        "answer": "一般不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "莆田学院",
        "title": "莆田学院-录取机会",
        "question": "老师您好，想问一下，福建历史494排13539有机会被贵校录取吗？（接受调剂）可以冲一下吗？",
        "answer": "您好，非常有希望，因为今年福建省的历史组招生计划增加了，预计录取排名会下降，欢迎到莆田学院招生网https://www.ptu.edu.cn/zhaosheng/lnfsx.htm参考历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "莆田学院",
        "title": "莆田学院-你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业",
        "question": "你好，泉州物理类，475，次位92062，可报学校的那些专业类，请老师指导下",
        "answer": "建议报其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "莆田学院",
        "title": "莆田学院-物生地报考",
        "question": "物生地479,89275有希望上贵校吗",
        "answer": "您好，欢迎到莆田学院招生网https://www.ptu.edu.cn/zhaosheng/lnfsx.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "莆田学院",
        "title": "莆田学院-填报贵校的电气工程及其自动化",
        "question": "福建物理考生549分，排名41100，请问填报贵校的电气工程及其自动化几率大吗？",
        "answer": "非常大，欢迎到莆田学院招生网https://www.ptu.edu.cn/zhaosheng/lnfsx.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "莆田学院",
        "title": "莆田学院-色弱能不能报体育教育？",
        "question": "我是一名体育生，但是我有色弱能不能报贵校的体育教育专业？",
        "answer": "根据我校招生章程中的体检文件，高考体检结论为色弱的考生无法被体育教育专业录取，若分数够，可以被休闲体育专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福建华南女子职业学院",
        "title": "福建华南女子职业学院-录取",
        "question": "请问一下福建物理类372分能录取吗",
        "answer": "同学你好，按去年的分数这个成绩可以被我院录取，主要是要报哪个专业了，具体的可加QQ707406393或微信fjhn1368咨询"
    },
    {
        "schoolName": "福建华南女子职业学院",
        "title": "福建华南女子职业学院-录取",
        "question": "福建物理387排名147740有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个成绩按往年可被我院录取，可加QQ707406393或微信fjhn1368咨询"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-专业问题///",
        "question": "请问福建理科419能报贵校什么专业",
        "answer": "同学你好！有希望，学校大多数专业都可考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理447,11w,有机会上本校云计算技术应用吗",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科419 77398可以上贵校吗 有哪些专业可以上（福职大",
        "answer": "同学你好！有希望，多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校去年福建理科最低投档分为多少?投档比例是1:1吗",
        "answer": "同学你好！学校招生网站有公布，请登入查询。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234，专业197，能上贵校吗?",
        "answer": "同学你好！学校在河南没有美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生体育术科80分，文化课（史政地）383分，体育综合分492分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "同学你好！学校在浙江没有体育类招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-城轨",
        "question": "有地铁来校招吗",
        "answer": "同学你好！地铁有到学校开展校招。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理411 位次203125报贵校录取概率高吗？",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "同学你好！大部分专业都可考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福州职业",
        "question": "我是河南考生 理科368分 位次375509 报考贵校计算机专业能被录取吗 调剂的话可以转专业吗 有什么要求",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "广西历史398位次53704可以录取吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科考生402排名192056有机会被该校录取吗？可以报新能源汽车技术吗？",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-安徽报考",
        "question": "安徽物理组338位次284707有希望报考吗",
        "answer": "同学你好！有可能，多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科380 位次150969有希望报考贵校的 工业机器人技术，机械制造及自动化 吗",
        "answer": "同学你好！有可能，参考学校往年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "海南海口市，文科421分，位次55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-专升本的几个问题",
        "question": "①统招专升本是学校统一安排的吗？ ②专升本后我的第一学历是本科还是专科？ ③大一或大二自考的专升本过了第一学历可以变成本科吗？ ④专升本的本科是民办还是公办？ ⑤该校统招专升本的录取率是多少？",
        "answer": "同学你好！不是学校安排。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-老师河南文科生398位次127595被我们学校录取情况大吗",
        "question": "有什么专业可以被录取",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建378物理有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "同学你好！希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-407排名137225进入有希望吗；报什么专业",
        "question": "同上",
        "answer": "同学你好！有希望，参考学校往年分数，多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920 有希望报考贵校的 旅游管理，现代物流管理 吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920 有希望报考贵校的 旅游管理，现代物流管理 吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-四川",
        "question": "纯文386有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "我是江西省考生物理组361 位次217967 被录取率大吗",
        "answer": "同学你好！有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福州职业技术学院",
        "question": "江西文史403分 87000名左右有希望录取吗",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福州职业",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩265有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "同学你好！有希望，23年青海理工最低241."
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "今年有哪些专业招生？福建高考物理类424能上吗",
        "answer": "同学你好！招生专业请查阅福建考试院招生计划本，或登入学校网站查询。有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-能否填报该校",
        "question": "福建分数473排名9万多能否填报该校，是否可以上到该校优秀的专业",
        "answer": "同学你好！本科线上报我们学校没有问题，专业都可选择。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校 第一专业填跨境电子商务有望录取吗",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科371分370743名报考计算机网络技术有困难吗",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学你好！学校没有在山东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！参考往年录取情况，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "342分能报本学校吗",
        "answer": "同学你好！希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福建纯文408 排位31795有机会上本校的",
        "question": "大数据与会计，电子商务，广告艺术设计，市场营销等专业其中吗？哪些概率大？",
        "answer": "同学你好！有希望，广告艺术设计、市场营销等。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "请问纯理422能报什么专业 宿舍环境如何 升本率如何",
        "answer": "同学你好！学校大部分专业可考虑，宿舍有八人间、六人间，配有空调、热水器等设施。学校毕业生专升本升学近几年大概为参加报考的60%。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-河南文科（福州职业）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "同学你好！参考近年在河南录取分数，有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-河南文科（福州职业）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "同学你好！参考近年在河南录取分数，有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-分数线",
        "question": "请问贵校2023年在河南的录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好！23年河南录取分数，文史361，理工347。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，今年文科378分有机会录取到吗？",
        "answer": "同学你好！参考学校往年录取分数，结合高考成绩，合理考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取概率",
        "question": "山西省文科250超去年分数线40分上的概率大不大",
        "answer": "同学你好！希望大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-11录取",
        "question": "贵校投档比例是多少，贵州368位次是164842录取机电设备技术专业概率大吗，是女生",
        "answer": "同学你好！有希望，去年最低317."
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-理科272",
        "question": "位次305088 有希望报考贵校吗，室内艺术技术，大数据与会计希望大吗",
        "answer": "同学你好！希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-安徽 427 排名220741 报软件技术可以录取吗",
        "question": "zixun",
        "answer": "同学你好！希望大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "同学你好！有可能，建议多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-本省394位次14w4 理科",
        "question": "报什么专业比较稳妥",
        "answer": "同学你好！参考学校往年录取成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "397物理有没有机会上，有什么专业可以选择",
        "answer": "同学你好！有可能，参考学校往年专业成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理科分数434 排名121094 可以上什么专业？",
        "answer": "同学你好！学校大部分专业都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理考生405排名138790可以上贵校什么专业呢",
        "answer": "同学你好！有希望，参考学校往年专业成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-投档比例",
        "question": "贵州368，164842位次，录取概率大吗，投档比例是多少",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考，按照贵州考试院投档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-就业率",
        "question": "该校就业率如何，有订单班或校企合作吗",
        "answer": "同学你好！学校就业率98%以上，学校与相关企业开展校企合作。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373，排名15w+录取该校概率大吗",
        "answer": "同学你好！参考学校往年专业分数。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是江西物理组376，有希望录取贵校？会不会因为今年分数与位差浮动太大分数线提升很多",
        "answer": "同学你好！有可能，同时再考虑其他院校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "同学你好！学校大部分专业都可考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福建文科",
        "question": "老师好，历史类342，排名46511有机会上贵校吗？会不会招日语生？",
        "answer": "同学你好！希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理科402分140117名能上贵校吗（想上机械制造及自动化专业）",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "福建高考理科420分排名13万出头，能报什么专业",
        "answer": "同学你好！学校大多数专业都可考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-极差",
        "question": "您好，请问贵校志愿录取有没有专业极差？",
        "answer": "同学你好！学校招生的专业没有设置极差。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "同学你好！有希望，如机械制造及自动化、智勇控制技术、建筑智能化工程技术、飞机机电设备维修、旅游管理、空中乘务等专业。学校新能源汽车、机械制造与自动化、工业机器人技术等六个专业为国家骨干专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-请问河南省316分能进入贵校吗？",
        "question": "请问河南省316分能进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好！有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-本省14w",
        "question": "能报考贵校计算机网络技术吗",
        "answer": "同学你好！可以报考，同时建议再多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "老师这个学校可以专升本吗",
        "answer": "同学你好！学校招生的专业都可以参加专升本报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取咨询 福建",
        "question": "工业机器人技术和数控技术对身体方面有什么要求吗",
        "answer": "同学你好！没有具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "你好我福建文科分数418省排29673可上本校会计专业吗，如果不行可以上什么专业呢",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考，建议再考虑几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "同学你好！希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以报考大数据与审计吗",
        "answer": "同学你好！学校没有面向山东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好！有希望，23年学校在四川省理科录取最低分342。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师，我江西考生406，位次是189368，有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！有希望，23年学校在江西物理类录取最低378."
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-老师您好",
        "question": "老师您好 广西考生理科317分位次204761报考你们学校有希望吗",
        "answer": "同学你好！有可能，建议多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-环境",
        "question": "城市交通运营管理女生几人间啊，学校附近交通便利吗？",
        "answer": "同学你好！学校交通方便，各二级学院宿舍目前尚未安排。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-招生",
        "question": "新疆喀什市，理工199，有希望能考上吗",
        "answer": "同学你好！有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生，物化生329，报考此学校有希望吗",
        "answer": "同学你好！有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-贵州咨询",
        "question": "老师，贵州 理科332 排名186290 有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！有希望，建议多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "308物理组希望大吗",
        "answer": "同学你好！江西物理308希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-招生办电话",
        "question": "招生办电话一直打不通如何解决",
        "answer": "学校招生咨询电话：0591-83760466 83760662 83760669 有可能其他同学咨询占线，或老师临时有事。 "
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科考生398 127595有机会录取贵校大数据与会计专业吗",
        "answer": "同学你好！有希望，建议多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "四川理科373有希望吗同时有政策➕20分认同吗",
        "answer": "同学你好！有希望，考生是否加分按照四川省教育厅、考试院政策执行，23年学校理工类在四川省最低录取分数342。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-物理432 122553",
        "question": "能进城市轨道交通运营管理吗？投档比是多少",
        "answer": "同学你好！有希望，福建省专业志愿平行投档为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 福建考生今年403分 位次139774 被录取的可能性大不大呀",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福州职业",
        "question": "老师您好我是青海考生理科成绩为265今年报考贵校专业有机会吗",
        "answer": "同学你好！有希望，23年学校青海理科最低录取241。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-2024广东省考生历史类总分426排名97319可以考上吗",
        "question": "深圳信息职业技术学院",
        "answer": "同学你好！学校没有在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "江西376物理组，有希望贵校录取?",
        "answer": "同学你好！有希望，多考虑一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "物理386有希望吗",
        "answer": "同学你好！有可能，建议考虑往年低分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被贵校录取几率大吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "同学你好！有希望，23年学校在安徽录取最低199分。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-报考",
        "question": "物理组432有希望报考机械一类的专业吗",
        "answer": "同学你好！有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理考生412分能进贵校哪些专业",
        "answer": "同学你好！请参考学校网站发布的往年录取分数，选择适合的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-报考",
        "question": "您好，文科395位次34,789有希望报考本校新闻采编与制作吗",
        "answer": "同学你好！学校没有新闻采编与制作专业，建议考虑其他专业，如室内艺术设计、会展策划与管理等。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南文科考生407有上贵校的可能吗",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生文科410，排名83167，专业选广告艺术设计能被录取到贵校吗，零基础能选广告艺术设计吗",
        "answer": "同学你好！有希望，学校广告艺术设计专业对美术基础没有要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "安徽321排名291548有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "本省367位次156272有被贵校录取的可能吗？",
        "answer": "同学你好！报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-咨询",
        "question": "本省431 12w可以报什么专业",
        "answer": "同学你好！物理12万名，我校专业都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-河南 理科 385 可以报考贵校吗？",
        "question": "河南 理科 385 可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！有希望，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福建427排名12500能进贵校哪些专业呢？",
        "question": "机械自动化 机电一体化 飞机机电维修 有希望进吗",
        "answer": "同学你好！有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-专业报考",
        "question": "福建理科422能报贵校电去自动化吗",
        "answer": "同学你好！我校没有电气自动化专业，建议考虑机械制造与自动化、机电设备技术、工业机器人技术等相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-本省394位次14w",
        "question": "福建394 14w能报考软件技术吗",
        "answer": "同学你好！报考软件技术专业希望不大，建议参考学校往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "陕西的文科401名次46230能报考贵校吗？有什么专业可以推荐？",
        "answer": "你好同学！我校没有在陕西省招生。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-本省理385能进贵校吗",
        "question": "本省理385能进贵校吗",
        "answer": "希望不大，建议参考学校往年录取分数情况，结合自身的高考成绩、位次考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-高考402排名14w能上贵校吗",
        "question": "高考402排名14w能上贵校吗",
        "answer": "有希望，建议参考学校往年录取分数情况，结合自身的高考成绩、位次考虑专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-福建省今年400，能报贵校吗’",
        "question": "福建省今年400，能报贵校吗我选的是物理化学生物",
        "answer": "个别专业有可能，建议参考学校往年录取分数情况，结合自身的高考成绩、位次考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-有招广东考生吗",
        "question": "对广东文科考生有招生吗？人数大概是多少呢？分数大概在多少区间？谢谢您！",
        "answer": "学校没有面向广东省招生，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "福州职业技术学院",
        "title": "福州职业技术学院-录取",
        "question": "模拟考考试分数都在400多点可以入取哪些专业呢",
        "answer": "个别专业有可能，建议参考学校往年录取分数情况，结合自身的高考成绩、位次考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "仰恩大学",
        "title": "仰恩大学-录取",
        "question": "你好，请问福建484，排名85764，有机会上贵校电子信息工程或网络工程吗",
        "answer": "物理组："
    },
    {
        "schoolName": "仰恩大学",
        "title": "仰恩大学-河南文科449省排名八万",
        "question": "有机会录取吗希望大吗",
        "answer": "欢迎关注仰恩大学，可以参考我校河南历年分数情况报考： 2023年文史最低分476分（省控线465）；2022年文史最低分456分（省控线445）；2021年文史最低分472分（省控线466） 具体各专业分数可以关注我校招生网站，网址：https://zhaosheng.yeu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "仰恩大学",
        "title": "仰恩大学-录取",
        "question": "江西文科491排名36260有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎关注仰恩大学，可以参考我校江西历年分数情况报考： 2023年江西文史最低分489分（省控线472）；2022年文史最低分493分（省控线472）；2021年文史最低分517分（省控线496） 具体各专业分数可以关注我校招生网站，网址：https://zhaosheng.yeu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-江西历史组考生",
        "question": "您好，我是江西历史组考生，我想问问360分118672名次可以报考贵校吗？录取几率大吗？",
        "answer": "您好，有很大机会。今年计划有增加"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-江西考生录取",
        "question": "请问江西省历史组422有机会被贵校的商务英语专业或电子商务专业录取吗",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-江西考生录取",
        "question": "请问江西省历史组422有机会被贵校的商务英语或电子商务专业录取吗",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-四川美术生",
        "question": "综合分417，专业分221，文化分283，可以报考你校的数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "按照文化分投档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "福建今年417分排名131850能报考贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "您好，有很大机会的。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-安徽考生",
        "question": "安徽物生地346排名28万可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校去年物理最低投档线为多少呢?",
        "answer": "您好，详见https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科350排名18万能考上贵校吗",
        "answer": "您好，可以的。参阅https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "您好，江西计划有增加。详见https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1153/2011.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-专业问题///",
        "question": "您好，请问机电一体化技术毕业生能参加集美大学、厦门理工学院等本科学历教育是真的吗",
        "answer": "目前没有再做自考本科了。可以自己找本科学校报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本市 物理组 375 能不能进",
        "answer": "有困难。可冲计划量大的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下，甘肃物理类315位次105986，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "您好 我想请问 历史类370有望报考该校吗",
        "answer": "比较困难。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "可以的，四川计划多。第一专业最关键，请填写服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取职业问题",
        "question": "请问一下福建 物化生 413分可以报考机电一体化专业吗",
        "answer": "您好，可以的。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建省物理407",
        "question": "报哪个专业录取概率最大？",
        "answer": "您好，建议报考计划量的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-泉州永春",
        "question": "泉州永春 历史方向 437分 排位25269 国有林场定向是大学读完就回到所在地就业吗",
        "answer": "定向招生计划少、竞争激烈。您这个分数没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?食品药品监督管理往年录取分数线?提档比例?",
        "answer": "有机会。投档比例1:1。往年录取分数见https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-本省物理407",
        "question": "上贵校的机会大吗？",
        "answer": "您好，可冲计划量大的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "您好有机会，专业按照考生兴趣、爱好填报。往年分数https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有希望被贵校室内设计，商务英语，大数据与会计，园艺，数字媒体录取吗",
        "answer": "可冲。23年见链接https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建里385位次148000多，有机会被贵校录取吗？如果有，可以报哪些专业？",
        "answer": "您好，有一定困难。可冲计划数多的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建省考生定向要求",
        "question": "定向面向尤溪县是否需要满足应届毕业生条件，大概分数是多少",
        "answer": "详见招生章程https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1012/1992.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-专升本？",
        "question": "老师好！贵校建筑室内设计专业能专升本吗？对口的本科学校是？",
        "answer": "省内地方院校或者独立学院、民办学校均可。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类313位次212532有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，广东没有下计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "我是江西省考生物理组361 位次217967 被录取率大吗",
        "answer": "大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306能报考贵校吗",
        "answer": "可以的。https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-河南307理有希望吗",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "可冲https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "可以的。住宿6人间，独卫、电梯、上床下桌，无早操，升旗仪式有学工部和团委安排。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-本省394位次14w4 理科",
        "question": "可报考贵校计算机应用技术 软件工程 物联网应用技术吗",
        "answer": "您好，可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920 有机会进入贵校吗?有机会报考 林业技术，商务英语，市政工程技术，物联网应用技术 吗",
        "answer": "您好，可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，有困难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-校区",
        "question": "请问老师 在江南校区的有什么专业 麻烦细致些 什么系的我们不懂🙏",
        "answer": "经济管理系在天麟，其他均在江南校区。具体可查学院网站https://www.fjlzy.com/"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-物化地",
        "question": "407能上贵校吗",
        "answer": "您好，可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "广西考生 总分366 位次70336 报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，可冲。可参阅https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，历史组381排行38000有机会报本校什么专业",
        "answer": "可冲我院往年低分专业https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，福建理科366 排名156663有机会被录取嘛，如果有可以选择什么专业",
        "answer": "有困难，可冲往年低分专业https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "广西物化生354位次大概17.5w服从调剂能冲吗",
        "answer": "有机会。可参阅https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科10万多排名 ，录取概率大吗",
        "answer": "可冲https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问老师四川省327分可以选本校的软件技术专业吗？",
        "answer": "可冲https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理组399排名141927可以选 择贵校吗",
        "answer": "可冲https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建386分选考日语，物理排名148224有机会被录取吗？",
        "answer": "日语无影响。可冲，详见https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省考生物理组399排名：141927，可以报贵校吗？",
        "answer": "可冲https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理考生399排名141927，可以报考贵校",
        "answer": "可冲https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建林业",
        "question": "河南理科226有机会吗？",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南考生文化文科337位次十九万多是否有机会报考贵校",
        "answer": "可冲。https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "广西物生政分数 351 位次 177928 可以上林业嘛",
        "answer": "有机会。欢迎报考https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-专业",
        "question": "森林生态旅游与康养是今年新开的专业嘛 福建历史类排名三万七有机会不",
        "answer": "老专业，有3年没招生。可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建美术生",
        "question": "历史组综合分426是否可以上本校",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取及专业",
        "question": "福建418能报的上贵校测绘地信的专业吗，有无人机测绘吗",
        "answer": "您好，可报"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "411排名13万多报林业技术机会大吗 宁德有招生人数限制吗",
        "answer": "计划是面向全省的，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-广西考生录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校数字媒体艺术设计专业录取吗",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "您好，有机会。招生专业可参阅https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1153/2014.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽321理科 排名291548有机会录取吗",
        "answer": "可冲，可参阅https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "有困难，可冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东省423可以报考大数据与会计或者数字媒体艺术设计吗？",
        "answer": "山东没下计划，无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上贵校吗",
        "answer": "可以的，大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-历史组381报园林",
        "question": "您好，历史组381排行38000有机会报本校园林专业吗",
        "answer": "可冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-高考咨询",
        "question": "河南理科237省排名52万多报贵校有希望吗",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物料组438有希望报考武夷山市委培吗？",
        "answer": "有委培。可考虑，有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "物理412分报考大数据技术或者无人机应用技术能上吗？有什么专业推荐一下",
        "answer": "可以的，专业根据自身兴趣和未来职业发展选择。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理组324分排名234722有望被贵校录取嘛",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "物理类348有机会吗，可以报考吗",
        "answer": "难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "物理423排名128284可以上计算机应用技术 云计算技术应用 食品检测吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组335分，排名138828有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以的。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理类410报考本校有机会录取吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-四川",
        "question": "文科345分能填贵校的城市轨道交通通信信号技术专业吗？",
        "answer": "往年分数参考https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm，专业名称是：城市轨道交通工程技术"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "理科363有机会被录取嘛",
        "answer": "有困难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-咨询",
        "question": "省内385有机会上你们学校吗",
        "answer": "可冲往年分数低的专业。详见https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组394排名144262，有多大几率录取贵校呢，可以的话方便推荐专业吗",
        "answer": "可冲往年380左右的专业，https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/1934.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省412物理科13w能上机械吗",
        "answer": "您好，可冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建泰宁县在贵校有林业委培名额吗",
        "answer": "您好，历史组-泰宁没有定向。详见招生计划本"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省历史组高考429，27000名，有机会报考定向林业即使吗",
        "answer": "您好，历史组-泰宁没有定向。欢迎报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理360可报考吗",
        "answer": "您好，参照往年，有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理403能上林业专业吗",
        "answer": "您好，可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理403能上吗 能够报哪些专业",
        "answer": "您好，可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被贵校录取几率大吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "您好，有机会。可参考https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-本省物理组378，排151852有机会吗？",
        "question": "本省物理组378，排151852有机会吗？",
        "answer": "您好，参照往年。有困难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-江西理科",
        "question": "414分182986名次，有机会录取贵校吗？专业什么更适合？",
        "answer": "您好，大胆报考。机会很大，详见https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理组323分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科310分有机会上吗",
        "answer": "您好，有机会的，四川今年有增加计划。可参考：福建林业职业技术学院2023年外省招生录取情况https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1157/2018.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建物理438排名118388",
        "question": "有机会录取吗，会有哪些合适的专业吗？",
        "answer": "您好，欢迎报考，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建文科",
        "question": "历史类342，排名46511有希望吗？想知道往年最低录取分数的排名，招不招日语生？谢谢老师",
        "answer": "您好，参照往年。有困难"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理414排名133629有机会报好的专业吗",
        "answer": "您好，可报考我院计划数较多的专业。详见福建林业职业技术学院2024年普通高考（省内）招生计划表https://www.fjlzy.com/zsjy/info/1153/2014.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建427排名12500能进贵校哪些专业呢？",
        "question": "机械制造与自动化 无人机应用 机电一体化 道路与桥梁工程技术 测绘地理信息技术能进哪些",
        "answer": "您好，建议都填。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建424有希望走贵校的定向吗",
        "answer": "参照往年，物理类定向都在本科线下20分内。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科考生200多分能上吗",
        "answer": "您好，有机会。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-老师，福建省379 151252有机会录取吗 有哪些报考专业",
        "question": "老师，福建省379 151252有机会录取吗 有哪些报考专业建议呢",
        "answer": "您好，往年最低是这个分数。建议冲计划数大的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-福建物理394 省排名144115.可以报贵校吗？若可以有什",
        "question": "老师好！福建物理394 省排名144115.可以报贵校吗？若可以有什么专业？",
        "answer": "可冲我院计划量大（40人以上）的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科388有希望录取贵校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "您好，有机会。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组393，排名144604有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议报考我院计划量大（40人以上）的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组393，排名144604有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议报考我院计划量大（40人以上）的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建林业职业技术学院",
        "title": "福建林业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组416分，排名132478，录取概率大嘛报哪些专业合适",
        "answer": "建议多报考几个我院专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-专业问题///",
        "question": "请问福建理科419能报贵校什么专业",
        "answer": "参考去年400分左右的专业，学校招生网可以查询去年专业分数"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西省历史组422有机会被贵校的电子商务或商务英语专业录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-四川美术生",
        "question": "综合分417，美术分221，文化分283，可以报考你校的数字媒体艺术设计专业吗？",
        "answer": "我校没有在四川招生艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234，专业197，能上贵校吗?",
        "answer": "我校没有在河南招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-咨询",
        "question": "海南省海口市，文科421分，位次55508，可以报考贵司吗？",
        "answer": "我校没有面向海南招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "我校物理类去年在江西录取最低分数384分，请根据这个分数去年的排位情况填报专业，最后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理411 位次203125 报贵校录取概率高吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-报考",
        "question": "宁夏考生理科，分数是313分，想要报考专业数字媒体技术可以录上吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-24届福建考生 406分 排名138084有希望被贵校入取吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "冲一冲去年低分专业，如测绘地理信息技术专业等"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-广西考生",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报该校录取机会大吗？2.贵校宿舍环境是否上床下桌？3.贵校宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.能否转专业6.该校投档比是多少？（福建信息职业技术学院）",
        "answer": "录取机会较大。绝大部分是上床下桌，有空调和独立卫生间，交通方便，允许转专业，按计划数1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-该学校的各个专业",
        "question": "该学校的电子信息工程专业和大数据与会计专业哪个发展更好呢，哪些专业是学校的优势专业呢",
        "answer": "电子信息工程技术专业是我们学校国家双高专业群专业，大数据会计是传统学校优势专业，这些专业在福建省内录取分数接近本科线。你可以查看下我们学校在福建省内录取分数高的专业基本上都是优势专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-江西理科423排名175390",
        "question": "有希望报考该校的电子信息工程专业吗或者大数据与会计专业，有把握吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物理考生，433分，名次122268，想报考贵校计算机应用技术，能不能被贵校录取？",
        "answer": "今年计划有增多，应该有希望，"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-报考",
        "question": "您好 我想请问福建历史类考生370 排名四万出头有望报考吗",
        "answer": "要冲一冲，去年最低在35000左右"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-咨询",
        "question": "海南海口市，文科421分，位次55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我们学校没有面向海南招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建物理410排名13w 能报考吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以报考，参考去年低分专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建378物理有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "江西文史403 87000名有机会录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建信息",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "学校历年在贵州招生，可以填报我校志愿，建议放在前面志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "我是江西省考生物理组361分 位次217967 有希望被录取吗",
        "answer": "我校去年在江西录取最低分数387分，前面志愿可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科417分，排名180531，能进入贵校吗？贵校对色弱有要求吗？投档比是多少",
        "answer": "没有对色弱要求，投档1比1，点击链接查看去年的录取分数线https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建历史美术生双过线综合分449有机会吗",
        "answer": "这边没有去年录取分具体排位数据，只能提供去年该美术类录取最低是467分"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "去年我们学校面校河南招生文史最低分是395分，没有排位数据。还可以点击以下链接查看去年录取分数线https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "面向河南招生去年分数线在380以上，https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-本省394位次14w4 理科",
        "question": "可以报考贵校计算机网络技术 软件工程 电子信息工程吗",
        "answer": "这几个专业都是我们学校热门的专业，去年专业最低录取分数在130000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，参考去年录取分数https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科426/231777上贵校专科有希望吗？",
        "answer": "希望很大，参考去年录取分数线https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科358有希望报考本校吗？",
        "answer": "有希望，可以参考下去年的录取分数线https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-江西艺考生",
        "question": "播音综合438能报贵校吗",
        "answer": "没有面向江西艺考生录取，如果作为普通生报考可能应该有希望。参考去年录取。https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "物理379，排名151150，有希望上贵校吗",
        "answer": "有冲一冲，去年最低130000，今年物理计划有增加"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "今年文科378，有机会录取到吗？",
        "answer": "去年录取最低分在35000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "广东全理386 排名337136可以报考吗？",
        "answer": "没有面向广东招生哦"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "今年福建省历史类391可以录上吗？谢谢",
        "answer": "去年最低录取线在35000左右"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "应该有希望，今年物理招生计划有增多。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-报考*",
        "question": "福建理科419，排名130570，能报贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "去年这个专业的录取排名在105000左右，但今年计划也有增加，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建文科",
        "question": "老师好，历史类342，排名46511有机会上贵校吗？会不会招日语生？",
        "answer": "不限语种。按位次来看可能希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920有希望上贵校的 国际邮轮乘务管理 旅游管理 休闲服务与管理 智能光电技术应用吗",
        "answer": "今年没有国际邮轮乘务管理招生专业，其他可以冲一冲，今年物理计划增加，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920有希望上贵校的 国际邮轮乘务管理 旅游管理 休闲服务与管理 智能光电技术应用吗",
        "answer": "已回复了"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理科402分140117名能上贵校吗（想上机械制造及自动化）",
        "answer": "有点难度，"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会录取贵校吗？谢谢",
        "answer": "要冲，去年最低录取线是382分https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科405能报考贵校吗",
        "answer": "今年我们理科计划有增加，应该有希望被录取，可以关注福建信息职业技术学院招生办推文，"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南考生文化337是否能报考本校文化位次十九万",
        "answer": "我只能提供去年我们在河南录取的投档分数，然后去比对下https://www.mitu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建美术生",
        "question": "历史组综合分427是否可以上",
        "answer": "去年录取最低分是467分"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "应该很多专业可被录取，今年我校物理计划增加，具体可以查看我校招生网计划数和参考去年录取数。https://www.mitu.cn/zs/2024/0530/c2980a119974/page.htm   https://www.mitu.cn/zs/2024/0613/c2981a120456/page.htm。王牌专业是国家双高专业群分别是电子信息工程技术 、计算机网络技术 、软件技...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "机会不大，去年理科录取最低分387分。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组384。省排148000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，去年最低位次是127000左右，但今年计划也有增加，所以可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上贵校吗",
        "answer": "应该有希望，去年一般录取分都在385左右"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-广西物化地365有希望进入贵校机电一体化技术专业吗",
        "question": "广西物化地365有希望进入贵校机电一体化技术专业吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲，去年该专业录取最低分是339。建议可以多报几个我校的专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032 ，有机会被贵校数字媒体专业录取吗",
        "answer": "该 专业去年录取分数是422分（文理综合），建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理412，排名134443，能够报上贵校的电气自动化技术吗",
        "answer": "这个专业今年计划数增加53人，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建普通类物理考410有机会被本校录取吗",
        "answer": "应该有希望，今年物理类计划有增多。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考试450，想报考贵校的计算机应用技术，虚拟现实技术应用和移动互联网技术稳嘛",
        "answer": "应该是较稳的，可以参考去年的分数。https://www.mitu.cn/zs/2024/0530/c2025a119975/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理类410排名135670有机会被本校录取吗",
        "answer": "有机会被录取。我们学校物理类的计划比去年多。https://www.mitu.cn/zs/2024/0530/c2980a119974/page.htm（去年录取分数）"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建分数389排名144000可以上吗",
        "answer": "只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "2024年376分位次90610可以报考新闻采编与制作吗",
        "answer": "位次90610吗？那应该希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建纯文408 排位31795有希望上本校的",
        "question": "电子商务 广告艺术设计 大数据与会计 这些其中吗 哪些概率大？",
        "answer": "这三个专业都是我们学校热门专业，去年广告艺术设计最低位次在32124，今年计划有增加，可能有希望"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "今年文科393排名35291有望报考贵校吗，如有望推荐报考什么专业呢",
        "answer": "请参考我校往年分数，今年本科线下降，今年录取分数线相应下降。福建信息职业技术学院2023年专科普通批各专业投档录取分数情况  https://www.mitu.cn/zs/2024/0530/c2980a119974/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理360能报考吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-安徽理科440分能上吗？主要想报电气自动化技术",
        "question": "安徽理科440分能上吗？主要想报电气自动化技术",
        "answer": "可以上，很稳"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建415能上哪个专业?",
        "answer": "可以报考很多专业，请登录我校招生网站查询往年专业录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "浙江政治历史生物455有望录取新闻采编与制作吗，感谢回答",
        "answer": "冲一冲，去年该专业最低461分"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-招生问题",
        "question": "福建物理419，排名130576能冲贵校的热门专业吗",
        "answer": "这个分数没问题，冲稳保垫多报我校专业没问题，请登录我校招生往年参考我校往年专业录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-今年最低录取分数",
        "question": "本人371物理类 是否能录取到该学校",
        "answer": "冲一冲往年低分专业"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "该分数比较稳，专业基本上都可以选择，最喜欢的专业放在第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取咨询",
        "question": "分数367位次156272有被贵校录取的可能吗？可以专升本吗？",
        "answer": "福建的考生去年专业最低录取位次近130000，可以去冲一下计划数较多的专业。可以参加专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-福建427排名12500能进贵校哪些专业呢？",
        "question": "机械自动化 摄影与遥感 建筑工程有希望进吗",
        "answer": "可以，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "本省历史生403有希望被贵校录取吗？可以报什么专业？",
        "answer": "要冲一冲，去年录取专业最低位次在40439"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科352分能报考贵校吗",
        "answer": "可能有点难，把喜欢专业拿一两个去冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建信息职业技术学院",
        "title": "福建信息职业技术学院-关于报考",
        "question": "24届新生是到平潭校区吗",
        "answer": "不同专业分布在不同校区。可以查看校区专业分布表。https://www.fjpit.edu.cn/zs/2024/0603/c2031a120051/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理416排名13万,录取贵校有机会吗？有希望的专业有哪些？贵校的王牌专业有哪些？",
        "answer": "建议重点考虑工程测量技术、测绘地理信息技术、空间数字建模与应用技术、储能材料技术、移动互联应用技术、中小企业创业与经营、工商企业管理、环境艺术设计、水电站设备安装与管理、工程造价、建筑工程技术、市政工程技术、水利水电工程智能管理、智能水务管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西省历史组335分，排名138828名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年分数来看，有机会，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "江西376物理组，有希望贵校录取?",
        "answer": "有希望的，建议前面报自己喜欢的专业且服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "全文359能录取到电力自动化吗",
        "answer": "历史组359报考电力类或电气自动化工程技术专业录取概率极小。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化生311分，有机会报考贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况来看，这个分数填报我校希望不是很大，只能冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类360分，未加民族分，有希望报考贵校吗?",
        "answer": "我校重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725有机会能被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "历史组369，位数40884可以录取吗？",
        "answer": "有机会，建议请多填几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "今年物理组432能进吗",
        "answer": "机会很大，建议请喜欢的填前面，多填几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师好 请问 总分461，位次102361的福建理科女生，有没有机会被贵校录取 怎么专业几率较大",
        "answer": "被录取的机会非常大，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科333分排名185866能够进入贵校吗？电气自动化",
        "answer": "有机会的。谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建415有希望录取吗？",
        "answer": "有机会，建议请多填几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-安徽446物理组有希望吗？",
        "question": "安徽446物理组有希望吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-入取",
        "question": "文科341能入取吗，排名133896",
        "answer": "请把我校专业志愿填在前面，要冲一冲。不是非常稳。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-招生",
        "question": "老师好，福建物理413，位次134015，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "还是有机会的，多填几个我校的专业在前面，增加被录取的概率。谢谢关注福建水利电力职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好今年理科366排名156663有机会报考贵校有的话有那些个专业呢？",
        "answer": "被录取的机会很小。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-福建物理438排名118388",
        "question": "能被录取吗，会有合适的专业吗",
        "answer": "机会比较大。谢谢关注福建水利电力职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建文科考了393，女生有什么稳妥的专业推荐吗",
        "answer": "这个分数被录取的机会还是比较大的，请以就业为导向考虑报考的专业。综合考虑自身的兴趣与家庭对未来职业的方向定位。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问福建省历史类，排名48097有机会进入贵校吗？有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "比较难。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-老师您好，今年福建省物理类431分可以被录取吗？可以报什么好",
        "question": "无",
        "answer": "建议填报电力类相关专业，你的分数被录取机会比较大，建议多填几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科336可以报考贵校吗",
        "answer": "还是有机会被录取的，专业要多填几个。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-希望回复",
        "question": "四川考生理科344有机会进入贵校吗",
        "answer": "专业多填一些，被录取的概率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理类397分有机会被贵院校录取吗？ 如果录取后能否转专业，难度如何",
        "answer": "比较难，建议多填一些往年录取分数比较低的专业。具体可以查看我的招生专题网。https://www.fjsdxy.com/zs/zsjh/202406/25080104en7j.html"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理414能不能稳进",
        "answer": "被录取的概率还是比较高，前提是40个志愿中，至少填20个以上。填的越多，被我校录取的概率越高。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-专业咨询",
        "question": "福建理科422能报贵校哪些专业",
        "answer": "建议非电力类的专业，被录取的机会很大。电力类专业也有机会。建议多填几个我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问今年福建省物理类417，排名131850有机会进入贵校吗？有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "被录取的机会还是有点稳的，建议填10-15个我校专业在前面，增加录取率。自己希望的相关相近专业都填进去。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科考生200多分能上吗",
        "answer": "感谢关注福建水利电力职业技术学院，你的分数不够。2023年录取最低分超过300分。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "今年384有希望吗？",
        "answer": "感谢关注福建水利电力职业技术学院，希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组393.排名144604有机会被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注福建水利电力职业技术学院，机会比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理342能报水利吗",
        "answer": "感谢关注福建水利电力职业技术学院，你的分数不够。"
    },
    {
        "schoolName": "福建水利电力职业技术学院",
        "title": "福建水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "福建文科三万五千多名有机会吗",
        "answer": "感谢关注福建水利电力职业技术学院，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校可专升本吗",
        "question": "学校可专升本吗",
        "answer": "我校积极为学生提供专升本考试条件.鼓励我校学生通过专升本考试提高学历.并在考试期间有负责老师到各考点带队.专升本考试是福建省组织的升学考试,由学生在学校报名,并独立进行考试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校里面可以转专业吗？",
        "question": "有什么要求？",
        "answer": "我校允许学生申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，想问问今年在广东有招生计划吗？",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-专业问题///",
        "question": "您好请问福建理科419，能报贵校什么专业，",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号2024年福建省招生计划及历年专业分数填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，456排位71573，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校今年没有招收体育类考生。文科投档最低分435分。录取机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科418分，位次107143，可以被本校录取吗",
        "answer": "我校23年计划招生2人，文科录取最低分435分，24年计划招生2人。提问考生低于录取最低分，但由于招生人数少历年分数线会不稳定，可以尝试填报，争取录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-招生",
        "question": "江西物生地460有机会吗",
        "answer": "24年我校物理类招生22人，23年我校投档最低分383分。结合来看提问考生很有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "24年我校物理类招生22人，23年我校投档最低分383分。结合来看提问考生有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问学校升本了吗，在广东招生吗，有招生计划吗，谢谢",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-海南374地政化可报吗",
        "question": "海南374地政化可报吗",
        "answer": "我校23年录取最低分459分。考生分数差距较大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-报考",
        "question": "您好，今年贵校在甘肃有招生计划吗",
        "answer": "我校今年在甘肃没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-专业",
        "question": "你好我是江西省考生物理组361分 位次217967 有什么专业我可以冲一冲的吗",
        "answer": "24年我校物理类招生22人，23年我校物理类招生8人，投档最低分383分。结合来看提问考生有一定机会，可以尝试冲一冲报考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-有轻度色弱能报贵校的航海技术专业吗",
        "question": "有轻度色弱能报贵校的航海技术专业吗",
        "answer": "我校录取及报到时不会复核检查录取学生的身体条件,但学生如果未来想从事船员职业的考生身体条件必须符合《船员健康检查要求》（GB30035-2021）的标准。该标准的部分工作类型对色弱有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-福建物理类考447能上贵校的什么专业",
        "question": "福建物理类考447能上贵校的什么专业",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会被我校录取."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理429省排124550",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会被我校录取."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科386有机会上贵校吗",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校可专升本吗",
        "question": "学校可专升本吗",
        "answer": "我校积极为学生提供专升本考试条件.鼓励我校学生通过专升本考试提高学历.并在考试期间有负责老师到各考点带队.专升本考试是福建省组织的升学考试,由学生在学校报名,并独立进行考试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校里面可以转专业吗？",
        "question": "有什么要求？",
        "answer": "我校允许学生申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-请问贵校在重庆招生嘛？",
        "question": "请问贵校在重庆招生嘛？",
        "answer": "我校今年在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "我校今年在河南没有机电或机械设计专业招生计划。去年我校在河南理科最低投档分361份。请参考我校招生微信公众号的招生计划和历年分数填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是今年广西物理组考生，分数340，排名185932，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年在广西没有招生计划，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我校2023年文史类招生2人，投档最低分435分。但由于招生人数较少，理论上超过专科线都有被录取的可能。宿舍可以参考我校官网的AR全景视频。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "河南省文科299有机会被录取吗",
        "answer": "我校2023年文史类招生2人，投档最低分435分。理论上超过专科线都有被录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试数字媒体技术吗",
        "answer": "我校今年在山东没有招生计划，感谢对我校的关注"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-毕业层次",
        "question": "如果今年有幸被贵校录取，在读期间学校升本，那我的毕业证是专还是本",
        "answer": "通过专科类型录取，毕业为专科学历。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "低于专科录取分数线的无法投档到我校。高于专科录取分数线理论上都可能被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校类型",
        "question": "请问今年学校升本了吗 2024录取的学生算专科生还是本科生",
        "answer": "我校升本工作还在进行中.24年录取为专科专业录取."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理考生405排名138790可以上贵校吗，可以上什么专业呢",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号专业填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是今年福建物理组考生，分数446，排名112962，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号2024年招生计划及历年分数内容进行专业选择及填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-就业，投档比",
        "question": "贵校就业率如何，有订单班或者校企合作吗，投档比是多少",
        "answer": "学校坚持以促进毕业生高质量就业为导向，高度重视政校企合作，积极对接市区两级人社部门和相关行业主管部门，全面开展“访企拓岗促就业”专项行动，并与宸鸿科技集团、友达光电（厦门）有限公司、九牧集团、海大集团、安井食品、厦门轮船总公司、厦门航空酒店管理有限公司、厦门旅游集团、京...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-福建女物理371有机会上贵校吗",
        "question": "371",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号福建省招生几乎及历年分数进行填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号福建省招生计划及历年分数进行填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-报考*",
        "question": "福建理科419，能上贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "我校2023年物理组数字媒体技术录取最低分433分,位次9.9万。今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号福建省招生计划及历年分数进行填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校可专升本吗",
        "question": "学校可专升本吗",
        "answer": "我校积极为学生提供专升本考试条件.鼓励我校学生通过专升本考试提高学历.并在考试期间有负责老师到各考点带队.专升本考试是福建省组织的升学考试,由学生在学校报名,并独立进行考试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校里面可以转专业吗？",
        "question": "有什么要求？",
        "answer": "我校允许学生申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "本人江西体育考生体育86.8能录取贵校吗",
        "answer": "我校2023年江西体育类录取最低分86.209分,提问考生分数高于去年最低分，有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号福建省外招生计划及历年分数进行填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-福建物理",
        "question": "福建物理374有机会录取吗",
        "answer": "我校2023年物理组录取最低分395分,位次12万4.今年我校在福建招生人数有一定幅度的增加.提问考生分数有一定的机会.建议参考我校招生微信公众号福建省招生计划及历年分数进行填报."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理328分排位394438能冲一下吗",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "420分物理排名13万，能报这个学校吗，热门专业可以选吗",
        "answer": "我校2023年物理录取最低分395分,排名12万4.今年我校招生人数有所增加,有一定记录被录取.热门专业可能机会小些,但也有机会."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "河南文史428，排名97632，看招生计划只录取2人，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年河南文科录取最低分435人.由于招生人数少分数变化会较大.有机会被录取,可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "河南理工类395，排名331325有机会上贵校吗",
        "answer": "我校河南理工类2023年录取最低分361分,提问考生有机会被我校录取,建议填报尝试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-老师，你好，我是历史类考生，",
        "question": "老师，你好，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低分383分,位次42493分,录取机会较小.我校今年没有学前教育专业招生."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "您好，今年福建省本省考生，分数423，排名12w8千，有可能被贵校的物联网应用技术录取吗，录取希望大不大",
        "answer": "我校2023年物理类最低录取分数383分,排名12万4千左右.你的分数超过去年最低分,有一定机会被我校录取.物联网去年最低录取分423,也有一定的录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "2023年我校在江西录取的文史最低分402,理工最低分383分.今年江西理工计划招生9个专业22人,文史1专业1人.建议均填报争取最大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "福建普通类物理考410排名135767有机会被本校录取吗",
        "answer": "我校2023年物理类最低分395,位次124071.今年招生规模较去年有较大增幅,提问考生有机会被录取.建议填报尝试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "老师，本省历史组339，排名46960会被录取吗？能够上什么专业？",
        "answer": "我校2023年历史类最低分383,位次42400.今年招生规模较去年有较大增幅,提问考生有机会被录取.建议填报尝试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-招生",
        "question": "请问今年招生吗",
        "answer": "请关注我校招生微信公众号\"厦门海洋职业技术学院招生办\",近期会发出详细招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-广东省招生",
        "question": "广东省招生多少分，",
        "answer": "我校在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "我校2023年物理类最低分395,位次124071."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "本省412物理13w可以进机械吗？",
        "answer": "我校2023年物理类最低分395,位次124071.今年招生规模较去年有较大增幅,提问考生有机会被录取.建议填报尝试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校可专升本吗",
        "question": "学校可专升本吗",
        "answer": "我校积极为学生提供专升本考试条件.鼓励我校学生通过专升本考试提高学历.并在考试期间有负责老师到各考点带队.专升本考试是福建省组织的升学考试,由学生在学校报名,并独立进行考试."
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-学校里面可以转专业吗？",
        "question": "有什么要求？",
        "answer": "我校允许学生申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-专业咨询",
        "question": "你好，江西省文科生439分，排名65000多名能报该校什么专业？",
        "answer": "我校今年在江西招生计划为国际商务专业文科1人.提问考生分数超过去年文科录取最低分402,有机会被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "2023年我校在江西物理录取最低分383人.提问考生分数高于去年最低分,有希望被我校录取.建议把我校今年在江西招生专业填报并服从调剂.争取最大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-江西考生402理科可以进么",
        "question": "本省排名192000",
        "answer": "2023年我校在江西物理录取最低分383人.提问考生分数高于去年最低分,有希望被我校录取.建议把我校今年在江西招生专业填报并服从调剂.争取最大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "2023年我校理工类最低分383分，今年我校在江西招生26人。招生专业如下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "本校对广东的招生计划有多少",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-福建扩招",
        "question": "贵校物理组今年有扩招吗",
        "answer": "今年我校普通高考招生计划较去年有较大幅度的增加。计划822人。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "浙江估分510可以进吗",
        "answer": "表为去年我校录取情况，结合来看，还是有一定录取机会。可以结合今年我校招生计划进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-招生",
        "question": "福建物化考生413，位次134105，能被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年的录取情况看，最低录取分数是395分，国际游轮乘务管理专业，位次是124071。今年我校招生人数较去年有较大幅度的增加，所以这个分数也会有一定的机会。建议这个同学，志愿填报有40个平行志愿，可以按照自己喜欢的专业顺序，把我校理科所有的招生专业填满，增加被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "河南省文科357可不可以",
        "answer": "表为去年我校河南招生分数情况。结合来看文史类分数有一定差距，但由于招生人数较少，分数可能波动较大。可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-录取",
        "question": "福建省历史类363排名42023有机会上吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-招生",
        "question": "福建考试物理类，分数409，排名136194，有望录取吗",
        "answer": "根据去年的录取情况看，最低录取分数是395分，国际游轮乘务管理专业，位次是124071。所以有希望被我校录取，志愿填报有40个平行志愿，可以把我校理科所有的招生专业填满，争取最大的录取可能。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门海洋职业技术学院",
        "title": "厦门海洋职业技术学院-2024年招生计划",
        "question": "今年有没有招生计划2024面向本科",
        "answer": "我校今年还没有面向本科的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-报考",
        "question": "江西物化生报考贵校有希望吗？可以报考食品智能加工技术吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校面向江西省理工类招生最低录取分数为326，你可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920 有机会进入贵校吗?有机会报考贵校什么专业呢?",
        "answer": "考生你好，你的分数可填报我校物理组大部分专业，其中会计和动医的分数可能会高一些，如果感兴趣可以放前面志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，2023年我校面向河南省文史类招生最低录取分数为319分，你的分数可以填报我校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理458能上畜牧兽医吗",
        "answer": "考生你好，我校今年面向江西省招生的专业没有畜牧兽医，可以填报我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-报考",
        "question": "394，位次144423",
        "answer": "考生你好，你的分数可以填报我校今年物理科目组大部分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "福建省物理考生，433分，名次122268，想报考贵校计算机应用技术和计算机网络技术，能不能被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，你的分数录取这两个专业的希望很大，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-咨询",
        "question": "海南省海口市，文科421分，位次55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校未面向海南省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会上动物医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，参考近两年招生情况，动物医学专业今年的录取分可能会高一些，感兴趣的话可以填前面志愿冲一冲，后面选填我们动科学院其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-物化地",
        "question": "407能上贵校的针炙推拿",
        "answer": "考生你好，我校没有开设针炙推拿专业，可以关注我校动物医学等相关特色专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-专业",
        "question": "老师 福建考生物政地408可以报那些专业？可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，今年大数据与会计专业及动物医学专业分数可能会高一些，感兴趣的话可以填前面志愿，其余我校开设专业均可以填报。根据我校学籍管理实施细则及学生转专业管理办法，允许学生申请转专业，一般办理时间在每年12月份，具体情况要按照当年转专业工作的通知执行。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向河南省文史类招生的食品智能加工技术专业最低分为319分，你的分数可以填报。生活情况可详细咨询我校相关专业招生老师：汪老师18344936006"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向江西省历史科目组招生的环境工程技术专业最低分为315分，建议斟酌填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-物化地",
        "question": "407能上贵校的园林技术这个专业吗",
        "answer": "考生你好，由于近两年我校未在园林技术这个专业设置普通高考招生计划，没有往年分数参考，不过根据相关专业近两年录取最低分来看，你的分数可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化地313有希望录取贵校的环境工程技术专业嘛",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向江西省物理科目组招生的环境工程技术专业最低分为326分，建议把我校专业填前面志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，今年大数据与会计专业及动物医学专业分数可能会高一些，感兴趣的话可以填前面志愿，其余我校开设专业均可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-福建农业",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩为265有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向青海理工类招生的食品智能加工技术专业最低分为209分，你的分数可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-福建省历史321位次50102可以进贵校吗",
        "question": "有什么专业可以选",
        "answer": "考生你好，我校2022年花卉生产与花艺专业最低分381，建议放第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理组324分排名234722有望被贵校录取嘛",
        "answer": "考生你好，我校2023年面向江西省物理科目组招生的环境工程技术专业最低分为326分，建议把我校专业填前面志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-老师这个学校可以专升本吗",
        "question": "老师这个学校可以专升本吗",
        "answer": "高职院校应届毕业生都有专升本报考资格。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "考生你好，我校2024年在江西省理工类只设置一个专业：环境工程技术，2023年录取最低分326，你的分数可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-请问河南省316分能进入贵校吗？",
        "question": "请问河南省316分能进入贵校吗？位次449896",
        "answer": "考生你好，我校2024年在河南省理工类只设置一个专业：食品智能加工技术，2023年录取最低分325，你的分数可以将我校专业填前面志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "1.请问福建史地政成绩412排名30927可报贵校什么专业？2.贵校可专升本吗?3.床铺是上床下桌吗?",
        "answer": "考生你好，我校2024年历史科目组所设置的专业中，大数据与会计专业、工程造价专业、市场营销专业可以放前面志愿冲一冲，其余专业均可以填报，2024年招生计划详见：https://www.fjny.edu.cn/zsw/info/1002/2292.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理组32分排名234722有望被贵校录取嘛",
        "answer": "总分32分吗？"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "1.请问福建史地政成绩412排名30927可报贵校什么专业？2.贵校可专升本吗?3.床铺是上床下桌吗?",
        "answer": "考生你好，我校2024年历史科目组所设置的专业中，大数据与会计专业、工程造价专业、市场营销专业可以放前面志愿冲一冲，其余专业均可以填报，2024年招生计划详见：https://www.fjny.edu.cn/zsw/info/1002/2292.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-368，16万可以被录取",
        "question": "动物医学能上吗",
        "answer": "考生你好，2022年我校畜牧业类（含畜牧兽医、动物医学、宠物养护与驯导、宠物医疗技术、畜禽智能化养殖专业）最低分378，建议放第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，本省物理考生415分，位次13万2多，能报考贵学校的哪些专业",
        "answer": "考生你好，你的分数我校大部分专业均可填报。计划详见：https://www.fjny.edu.cn/zsw/info/1002/2292.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年物理科目组所设置招生计划详见：福建农业职业技术学院2024年福建省普通高考招生计划-招生办 - 福建农业职业技术学院 (fjny.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是物理组方向考生，成绩为324分。想报考贵校的现代农业技术专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，现代农业技术专业2023年录取最低分318，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "物理386可以报考贵校吗 可以报哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校2024年物理科目组所设置的专业中，大数据与会计专业、工程造价专业、计算机应用技术专业及计算机网络技术专业可以放前面志愿冲一冲，其余专业均可以填报，2024年招生计划详见：福建农业职业技术学院2024年福建省普通高考招生计划-招生办 - 福建农业职业技术学院 (fjny.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-物理组386排名14万8有机会上贵校吗",
        "question": "哪些专业可以报考",
        "answer": "考生你好，我校2024年物理科目组所设置的专业中，大数据与会计专业、工程造价专业、计算机应用技术专业及计算机网络技术专业可以放前面志愿冲一冲，其余专业均可以填报，2024年招生计划详见：福建农业职业技术学院2024年福建省普通高考招生计划-招生办 - 福建农业职业技术学院 (fjny.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "物理组323分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "2022年花卉生产与花艺专业最低分357，食品智能加工技术专业最低分358，建议选填一个专业放第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-报考",
        "question": "福建考生物理类考了339可以报考贵校的动物医学专业吗",
        "answer": "考生你好，2022年我校畜牧业类（含畜牧兽医、动物医学、宠物养护与驯导、宠物医疗技术、畜禽智能化养殖专业）最低分378，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-招生",
        "question": "四川文科可以报哪些专业啊",
        "answer": "考生你好，可以填报环境工程技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好我是湖南考生成绩为324想报贵校的现代农业技术请问概率大吗",
        "answer": "考生你好，现代农业技术专业2023年录取最低分318，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-福建考生物理组387分可以上本院校吗",
        "question": "可以上本院校什么专业大概呀",
        "answer": "考生你好，我校2024年物理科目组所设置的专业中，大数据与会计专业、工程造价专业、计算机应用技术专业及计算机网络技术专业可以放前面志愿冲一冲，其余专业均可以填报，2024年招生计划详见：福建农业职业技术学院2024年福建省普通高考招生计划-招生办 - 福建农业职业技术学院 (fjny.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "本省历史生403有希望被贵校录取吗？可以报什么专业？",
        "answer": "考生你好，大数据与会计专业、工程造价专业及市场营销专业建议填前面志愿冲一冲，其余专业均可填报，2024年招生计划详见：福建农业职业技术学院2024年福建省普通高考招生计划-招生办 - 福建农业职业技术学院 (fjny.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科377位次266573.有希望录取吗？",
        "answer": "我校2023年在四川招生的理工类最低分为305分，你的分数可以填报我校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建农业职业技术学院",
        "title": "福建农业职业技术学院-招生",
        "question": "贵校今年招四川的考生吗？没有选到自己喜欢的专业可以转专业吗？",
        "answer": "我校今年有面向四川投放专科批次招生计划，根据我校学籍管理实施细则及学生转专业管理办法，允许学生申请转专业，一般办理时间在每年12月份，具体情况要按照当年转专业工作的通知执行。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-招生录取",
        "question": "老师好！请问：今年福建考生，物化生550分，福建排名40000名左右，可以报本科临床医学，有机会被录取吗？还是可以调剂到什么专业被录取概率比较大？",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次3.3万 报考贵校信息管理与信息系统录取概率大吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-分数线",
        "question": "福建考生545,43626名有多大希望报考临床医学",
        "answer": "可以冲看看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "近视800度以上（不是色盲，色弱）能被录取吗",
        "answer": "对视力没有做特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-投档比",
        "question": "投档比是1：1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-考研",
        "question": "贵校康复治疗学学生的考研方向 考研率 比例？",
        "answer": "主要以就业为主"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-关于报考问题",
        "question": "专业组中只有一个专业时，服从调剂可以跨专业组调吗？进学校后转专业能不能跨院系，跨的专业有没有限制（比如说如果高考没有选某个科目，报考时选不了在大学里还是不能转），以及要求是什么？海南569分，位次在18201到18472，有机会被贵校的信息管理与系统或者护理学专业录取吗？",
        "answer": "调剂仅在院校专业内调剂，转专业按照学校的文件要求，这分数可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考",
        "question": "福建考生56786，有希望报考康复治疗吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-厦门医学院",
        "question": "湖南理科物生地考生500分省内排名88000在服从调剂的情况下在贵校学习的机会大吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-关于报考问题",
        "question": "海南569分，位次在18201到18472，有机会被贵校的信息管理与信息系统专业录取吗？如果是护理学呢？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生 物生地 512分排名65648报贵校护理专业有机会吗？感谢",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生物理类物生政499 七万五可以被录取吗",
        "answer": "几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问533省排51505能够上贵校的哪些专业？",
        "answer": "医技类，药学类专业都可以报看看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？有没有贵校的联系方式？",
        "answer": "1:1比例，可以打招生咨询电话0592-6275566"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-选报口腔医学对日语学生有限制么",
        "question": "选报口腔医学对日语学生有限制么",
        "answer": "对外语语种不做限制"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-就业情况",
        "question": "请问临床医学就业率多少呢",
        "answer": "差不多都能就业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-请问福建物理方向位次26000能上口腔医学或临床医学吗",
        "question": "选科是物化生",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-转专业",
        "question": "如果调剂进入贵校，想要转专业到口腔医学困难吗？",
        "answer": "可以试试，有转专业管理办法"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-厦门医学院录取",
        "question": "广东物化生528，排名101335，报口腔医学是不是有些困难",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建女物化生排名25500左右能录取临床吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取可能性",
        "question": "文科生 没有学生物，489分排名14475名，有机会报考贵校吗",
        "answer": "没生物报不了护理"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师你好，我是甘肃考生462分物化类，有希望被贵校的临床医学或者是药学录取吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-校区",
        "question": "请问贵校护理学专业处于哪个校区？",
        "answer": "就一个校区，集美校区"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-大学录取",
        "question": "福建高考物理525，排名56483能进药学或者中药学吗，都不行的话可以进其他专业吗",
        "answer": "可以试试，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物化生分数506位次69540有机会报贵校的口腔学吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "选科物化生，排名69533名，箱包医学检验技术，有希望录取吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-招生",
        "question": "请问今年湖南省考生今年536分报考贵校的临床医学专业的概率有多少",
        "answer": "可以试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-厦门医学院对贵州的投档比",
        "question": "贵校在贵州的投档比是？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考录取",
        "question": "河南理科男生531分，位次99299，能被贵校的口腔专业录取吗？希望大吗？谢谢老师",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-转专业条件和有无选科限制",
        "question": "同上",
        "answer": "申请转专业，参加考试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-本科批",
        "question": "在福建省内排多少名能报考医学检验技术",
        "answer": "6万内都可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物化生499分，排名74795，有望录取贵校吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "广西物理412有机会可以报上贵校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-招生",
        "question": "学生分数462 本省位次排名48552，可以报考该院校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "四川，理科，540，8万位次左右，能报精神医学吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "四川，理科，540，8万位次左右，能报贵校哪些专业？感谢",
        "answer": "都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问广东物化地449 排名241328能否上贵校呢？且有什么专业符合该分数可报呢？谢谢",
        "answer": "都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-山东理科考生不限专业多少分能录取",
        "question": "山东理科考生不限专业多少分能录取",
        "answer": "没有在山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建文科19000有机会报贵校护理吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "您好，福建考生，成绩532，排名51820有希望进吗",
        "answer": "有，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-厦门医学院",
        "question": "排位64799有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物生，527，报考护理学。机会大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "江西物化地排名52049能报贵校的临床和口腔吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "物化政 位次51019 女生 可以报贵校什么专业",
        "answer": "药学类，医技类专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建高考物化生529分是否有希望录取到贵校的医学影像学专业",
        "answer": "本校无此专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物理物化选科排名72988有机会录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物化生538医学检验技术或护理学能上吗",
        "answer": "可以，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物化生538能报考那些专业",
        "answer": "医技类/ 药学类、护理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考",
        "question": "您好老师，我是甘肃考生，选科物化生，513排名27516，请问可以报考贵校的临床医学吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建全理女生474排名92889有望录取贵校吗",
        "question": "泉州全理女生474排名92889有望录取贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建莆田考生",
        "question": "你好，福建省排63249，物理组515分，+化学，是否有望被该院校录取为口腔医学技术，影像学，海洋药学，录取概率是否较大",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考录取",
        "question": "老师您好，我是广西考生首选物理总分520，身高一米五三，请问能报贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师您好，福建物化生513 64872机会大码",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-安徽物化生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学和口腔医学，希望大吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-招生",
        "question": "今年在湖南有招生计划吗？有哪些专业？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-上海物化480 临床医学或口腔医学有希望吗？学校有保研吗？",
        "question": "上海物化480 临床医学或口腔医学有希望吗？学校有保研吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "您好，江西省物化地考生532，排名53496，是否有机会被贵校录取",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-贵校今年在陕西招生吗，位次得多少",
        "question": "无",
        "answer": "有，第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-专业",
        "question": "福建物化生510排名六万六千多可以报考什么专业？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建莆田考生",
        "question": "你好，我是福建考生，省排63249，物理组511分，请问是否能被口腔医学技术及药学录取，录取概率大吗，是否会被调剂",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问福建物生地455排名106900有希望录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "海南考生606位次10,952，有希望被贵校的护理学专业录取吗？（前两年贵校未在海南招生）",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问福建532分排名五万二左右，能报贵校吗？能报什么专业？",
        "answer": "可以，药学类、医技类专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师您好甘肃考生分数：471位次：44546报考贵校临床医学录取几率大不大",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学或麻醉学，能进去这两个专业吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-志愿指南",
        "question": "福建考生物理523全省57900有机会上贵校的康复专业或者临床吗",
        "answer": "康复希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建录取",
        "question": "你好福建理科考生分数522排名58685有机会被贵校的500专业组录取吗，贵校在福建的投档比是多少呢",
        "answer": "有，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "在新疆没招生"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-急！少数民族加分政策",
        "question": "贵校二本专业能加多少分啊，我在四川省内可以加50分",
        "answer": "按四川考试院投档分数为准"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-志愿指南",
        "question": "考研率大吗",
        "answer": "录取率46.6%"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考",
        "question": "福建福州历生政497有机会录取贵校护理学专业嘛",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-507是否能入贵校",
        "question": "福建高考507，排名69007，贵校海洋药学专业今年可否入？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建511排名66594有机会录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师您好，天津的考生526分想报护理学专业，被录取的概率大吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问可以报考贵校哪个专业录取几率大？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问陕西今年是否录，389，120956会被录么",
        "answer": "陕西今年第一年招生，无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-河南报考",
        "question": "您好，河南理科考生535分，位次93451，是否有机会报考报考贵校的口腔医学或其他专业？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-投档",
        "question": "贵校今年投档比是多少？档案被提即录取吗？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建 物+化496 位次76843可以报贵校的哪些专业？口腔医学技术有可能吗？",
        "answer": "可能进不来"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建全理461分排名102988能进去吗",
        "answer": "进不来"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "河北省480位次150000能被贵校录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校英语专业录取几率大吗？或者其他专业",
        "answer": "本校无英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-安徽考生（物化生）",
        "question": "您好，老师！请问物理+化学+生物组合547分，排名67476，可以报考本校临床医学或者医学影像学吗？谢谢！",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-河北理科",
        "question": "河北理科女530位次79669有机会报考贵校中药学吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "天津市508分，位次36250，请问有机会报考护理学吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师您好，我是江西物理组考生，2024年高考成绩为548，排名为40270，是否有希望录取贵校的临床医学？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "贵校是否设有专业级差，是否进行大类招生《如果有的话什么时候细分专业，规则是什么》，能不能转专业，有没有辅修或者双学位，宿舍几人间，分数优先或者志愿优先还是专业优先",
        "answer": "分数优先，不设级差，具体可以看下我们招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "四川理科547排名74037就读贵校的药学或者护理学的几率大吗",
        "answer": "机会大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-物生政479有机会吗",
        "question": "如上",
        "answer": "上不了"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-安徽报考",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学和口腔医学，风险大吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考",
        "question": "福建泉州物理考生527排名55643 机会大吗",
        "answer": "机会大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "物理类567分，能报口腔医学吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师您！福建物生化省排名69904，能报你们学校吗？不限专业",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考",
        "question": "您好河南理科532分可以报考贵校麻醉学专业吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建物生政500分73910组合能否上贵校",
        "answer": "可以冲看看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "海南考生 物生地 588分能否报该学校 意向预防医学和口腔医学技术",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-报考",
        "question": "您好，福建省考生500分74463名可以被贵校录取吗？可以上什么专业呢？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问湖南物理类物化生考生536分，报考贵校临床医学和口腔医学录取机会大吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建省理科537位次48900可以冲贵校临床医学嘛",
        "question": "求",
        "answer": "可以试试，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "物理化，省排73369，能上厦门医学院吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师好，广西物化生500分，排名55622有机会被贵校录取吗，推荐报考哪个学院呢",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生物理组520排名60270能上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的那些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "可以试试，有机会申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "你好，云南文科女生515分，位次27588有望被贵校的口腔医学录取吗",
        "answer": "文史没招生"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-您好，福建物化生480，有希望上贵校吗",
        "question": "福建物化生480，排88914，有希望上贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生569物化地能否报临床医学",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "您好，福州物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校哪些专业",
        "answer": "护理类"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建理科510分，排名61520能报考贵校口腔专业吗",
        "answer": "上不了"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-今年贵校还招生吗",
        "question": "今年贵校还招生吗",
        "answer": "招生"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建理科508 位次68673能上你们的学院吗谢谢，",
        "question": "福建理科508 位次68673能上你们的学院吗谢谢，",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取查询",
        "question": "福建505 排70556通过农村专项可以上吗",
        "answer": "我校没有农村专项"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-能不能上贵校",
        "question": "498分 75871名",
        "answer": "上不了"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-河南录取",
        "question": "河南考生理科九万多名 有机会录取口腔吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-能否被该校录取",
        "question": "24届考生，高考分数为494，排名为78477能否被该校海洋药学方向录取",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "云南理科女生560，排名20084可以录取本校的那些专业？",
        "answer": "都可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "533四川省排90739有机会吗",
        "answer": "有机会，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建理科生（物化政）542，能报什么专业可以录取？",
        "answer": "都可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建排名36557，是否能冲刺下贵校的临床医学或者麻醉学？",
        "question": "福建排名36557，是否能冲刺下贵校的临床医学或者麻醉学？",
        "answer": "可以，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "分数502 位次73037 有望录取贵校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生位次四万二千，能上哪些专业",
        "answer": "都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "四川省绵阳市老高考理科530，位次94628，可以报考贵校护理专业吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-厦门医学院",
        "question": "福建省历史类486分排名15023想报护理或者助产",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-河北考生",
        "question": "河北考生508，位次110329能不能报考中药学？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "陕西441位次85000有机会录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-四川考生556分理科",
        "question": "能报哪些专业",
        "answer": "都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "求解答，谢谢！福建省考生523分，排名58103，能否上你们学院？（麻醉学、口腔医学、医学检验技术、预防医学、药学、中药学)",
        "answer": "可以试试，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "天津考生538，位次28280有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "请问，各专业24年计划招生数在哪查",
        "answer": "学校招生网或公众号"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生527分，排名55650能上哪些专业",
        "answer": "药、技类都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-能否报考",
        "question": "物化生考520能上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建考生，物、化、生，513分，省内排名65067有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-物化生",
        "question": "求解答，谢谢！福建省考生523分，排名58103，能否上你们学院？（麻醉学、口腔医学、医学检验技术、预防医学、药学、中药学)",
        "answer": "可以试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取咨询",
        "question": "物化生，485，排名八万五，有机会报考吗，推荐什么专业，好就业优先",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "2024高考498排名七万多可以上吗",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-河南理科446分能被贵校录取吗",
        "question": "河南理科446分能被贵校录取吗",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "我对口腔医学非常感兴趣，我想问问福建478，位次89950，有望成为贵校的学生吗",
        "answer": "这分数上不来"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建省理科439分，排名117744，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，排名117744，能否上你们学院？",
        "answer": "这分数上不来"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "福建省2024年高考理科（物、化、政）464分，排名100155，学校哪个专业录取可能性最大？",
        "answer": "可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-福建高考生556分，位次37000能报临床专业吗",
        "question": "求解答",
        "answer": "今年有扩招，可以冲看看，建议在填上麻醉学、精神医学、预防医学等"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "你好，云南理科考生，总分533，位次31890，能被贵校的临床医学录取吗？",
        "answer": "可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-云南考生",
        "question": "云南考生529排名33876 临床医学录取率大不大",
        "answer": "可以试试看"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-视力高考检查700度，是否可以报考医学专业",
        "question": "视力高考检查700度，是否可以报考医学专业，之前外面眼镜店测视力是边有750度加散光。",
        "answer": "视力不影响"
    },
    {
        "schoolName": "厦门医学院",
        "title": "厦门医学院-录取",
        "question": "您好，重庆考生选科：物化生，预估分数465，报考贵校的助产学专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "福建卫生职业技术学院",
        "title": "福建卫生职业技术学院-志愿",
        "question": "福建历史422排名28688可报贵校药学嘛",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福建卫生职业技术学院",
        "title": "福建卫生职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理考生405排名138790可以上贵校什么专业呢",
        "answer": "参考去年分数https://www.fjwzy.edu.cn/zsw/info/1061/1801.htm"
    },
    {
        "schoolName": "福建卫生职业技术学院",
        "title": "福建卫生职业技术学院-视力高考检查700度，是否可以报考医学专业",
        "question": "视力高考检查700度，是否可以报考医学专业",
        "answer": "可以填报的"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-安徽",
        "question": "今年贵校对安徽招生吗 我426分 排名22万有希望上口腔医学专业吗",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-福建文科生",
        "question": "福建省文科生430分排名26850名可以报考本校的护理专业口腔医学专业临床医学专业吗",
        "answer": "考生：您好！感谢您对我校的关注，我校历史组的报考专业中没有口腔医学、临床医学，可以考虑我校的护理专业！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-分数咨询",
        "question": "你好分数431 排名123305报护理希望大吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "本省物化地考生373分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-河南理科387口腔医学能不能录取啊",
        "question": "位次344813",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好，文科史政生430分能报考贵院校吗",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-口腔",
        "question": "河北省考生物理类（物生地）402分，报口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "本省物理组399排名141792，可以报本校卫生检疫与检疫技术号",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "福建物理439排名117793物生政，有希望被该校3+3或者3+2高本贯通录取吗，若没有，还能被该校什么专业录取，谢谢",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，另外专科批次考生可以填报多个专业志愿，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-招生",
        "question": "福建理科(物化生）今年成绩438， 有希望报临床医学的高本贯通专业吗？",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-报考",
        "question": "贵州物生地341报考贵校中医药类有希望吗？",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-招生贵州",
        "question": "贵州文科332排名86378有希望嘛",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "你好 ！今年广西有招生计划吗？",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-新疆",
        "question": "您好贵校老师，新疆和田，理科222，单列类位次38423，报贵校口腔医学，是否能被录取或可能性有多大，谢谢！",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在贵地区没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-物化地",
        "question": "407能上贵校吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-物化地",
        "question": "407能上贵校的针炙推拿这个专业吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-咨询",
        "question": "福建物理考生405排名138790可以上贵校吗，大概什么专业呢",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "福建理科488排名82,671是否能上本院的口腔医学专业？",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "本院的口腔医学专业是否能专升本？",
        "answer": "您好！目前福建省内医学类口腔医学专业还没有对口专升本的院校，具体还要以当年度教育考试部门下达的招生专业、招生计划为准！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "2023年贵校各专业录取分数线在哪可以查询？",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，2024年我校往年录取情况可到官网查询或关注我校微信公众号！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-泉医2024招生计划",
        "question": "请问贵校2024年定向和非定向招生计划，还有往年录取位次表",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，2024年我校招生计划具体以省教育考试院下发为准，另外往年录取情况可到官网查询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-招生",
        "question": "本校2024年招生人数相比于2023年的是否有扩增？在福建省排名15万名左右，报本校2023年专分数最低的专页录取的可能性大不大",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，2024年招生计划以省教育考试院下发为准，具体专业的填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-福建省454能报你们这边临床医学专业吗",
        "question": "临床专业",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "本省物理412，13w名有希望报考口腔医学吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-物理类",
        "question": "物理类428 排12万可以报考哪个专业",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年各专业的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-您好，今年招收云南省的文科生吗",
        "question": "今年招收云南省的文科生吗",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在云南没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-招生计划",
        "question": "贵校2024年招生计划具体在哪里看？",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，2024年我校招生计划具体以福建省教育考试院为准！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-理科",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在湖南没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-安徽",
        "question": "你好 安徽理科考生383可以报考贵校的护理or口腔嘛",
        "answer": "考生，您好！感谢对我校的关注，我校今年在安徽没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-专业",
        "question": "色弱近视可以报贵校什么专业",
        "answer": "考生：您好！首先感谢您对我校的关注，我校招生条件严格按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行，对于患有轻度色觉异常（俗称色弱）、色觉异常II度（俗称色盲）的个别专业不予录取，具体详见招生章程或是电话咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-福建物理417可以报考护理或者助产吗",
        "question": "物理417可以被录取到护理或者助产吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "本省物理考生415分，位次132744能进贵学校护理专业吗？",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "福建物理417可以报考贵校助产或者护理吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-录取",
        "question": "本省物理考生412分能进贵校口腔医学专业吗",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，参照以往口腔专业录取情况，该专业的录取分数均在本科分数线上，如果是报考该专业建议慎重，具体欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州医学高等专科学校",
        "title": "泉州医学高等专科学校-福建物化生，468，能报什么专业",
        "question": "如题",
        "answer": "考生：您好！感谢对我校的关注，具体专业填报情况可参照我校去年的录取分数及排名，欢迎来电咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "老师您好，江西考生物化生480分，排名111709，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-请问",
        "question": "福建考生物化生491分，省排80931，有地方专项，录取概率大吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-广东物理类",
        "question": "您好，广东省物理类490，排名165331，有机会被本校网络与新媒体专业录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建物生地486，排名84383",
        "question": "1.录取贵校的概率大不大？ 2.如果专业进行大类招生。有多少的比例会分配到冷门专业？ 3.转专业制度大概是怎样的？成绩绩点要求是什么？每个班大概有几个人有资格去转专业？转专业成功的又有多少人？ 4.是否可以双修双学位？要求怎么样？ 5.是否有保研名额？保研率是多少？ 6.学校有几个校区？如果...[详细]",
        "answer": "你这个成绩报考我校概率非常大了；"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "河南文科考生省排名74880有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我们今年没有在河南投放文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-厦门华厦学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建物理组468分本学校可以进吗，排名97186名",
        "question": "福建物理组468分本学校可以进吗，排名97186名",
        "answer": "你好，你这个分数报考我校还是有希望的，建议将我校放在前面志愿填报冲一冲，并勾选同意专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-请问",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "普通本科的投档比全部是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-请问贵校调档比例多少？江苏考生进档服从调剂会退档吗？",
        "question": "请问贵校调档比例多少？江苏考生进档服从调剂会退档吗？",
        "answer": "你好，我们调档比例 都是1：1的，如果勾选了同意专业调剂，投档出来就不会被退档（除了外语语种非英语报了商务英语专业）。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "河南考试理科，421分能上吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-报考",
        "question": "你好 福建理科 447 位次112799有机会报考吗？",
        "answer": "你好，根据我们近年的录取情况来看，你这个分数被我校录取的概率很小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-音乐类",
        "question": "福建历史文化分407，音教221。有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-厦门华厦学院音乐",
        "question": "江西音乐教育1358 器乐表演972 有机会被录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的供应链管理专业能被录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-老师您好，我河南文科448位次79231，报考贵校可以吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-咨询",
        "question": "安徽物化生478，排名157913，能否报考贵校那些专业",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-浙江考生529分，位次135932，有机会录取吗",
        "question": "浙江考生529分，位次135932，有机会录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建考生物生地458位次104478若要报考贵校有可以报考的专业吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-浙江考生532位次131723能进贵校吗",
        "question": "录取咨询",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-山西理科考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报通信工程或机械制造及其自动化，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏，物化地，501分，可以进电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "江苏，物化地，501分，可以进车辆工程或电气自动化吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏物化469选择化学组有希望录取吗？",
        "question": "请问江苏物化469选择化学组有希望录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江西美术考生录取",
        "question": "你好，我是江西省美术考生，省排名是9018，是否有希望录入贵校",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "今年485理科，可以报考院校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "你好，物化生452排名108904有希望被贵校录取吗服从调剂的话",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-老师您好 广东物理考生分数448排位241791",
        "question": "报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建厦门历史类考生",
        "question": "您好，考生历地政432排名26290有机会上贵校吗？可服从调剂。",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "请问广东物化地449 排名241328能否上贵校呢？且有什么专业符合该分数可报呢？谢谢",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "您好 福建物理453排名107999有望被本校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏物地生",
        "question": "老师好，江苏物生地477分位次171388，能报考吗？报考哪些专业？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 可以冲一下吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699可以录取贵校会计专业吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏省美术生455分排名15311有希望报考贵校吗？",
        "question": "江苏省美术生455分排名15311有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-转专业",
        "question": "如果通过服从调剂进入到贵校，发现这个专业并不适合自己，可以灵活的转专业吗？可以跨专业组转专业吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "湖南考生理科分数433 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-贵州考生录取",
        "question": "贵州考生物理类411分，排名12万有机会录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取情况",
        "question": "江西省专业文化双过线，综合分427.3，综合排名15690，可以被该校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "河南考生理科421有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建考生物理489",
        "question": "报网络新媒体有望被贵校录取不",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建省厦门市历史考生",
        "question": "考生历政地454排名21419有机会上贵校吗，可服从调剂。",
        "answer": "您好，福建文史类，2023年，我校最低投档分461分，对应省排位约2.19万，2022年，我校最低投档分474分，对应省排位约2.78万，2021年，我校最低投档分467分，对应省排位约2.95万，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生物化生473分，省排位93676位，能否上贵校吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "广东音乐考生排位6700录取的几率大不大啊",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取咨询",
        "question": "您好 本人是福建理科467 排名98493 想要报考贵校会计专业 被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-填报",
        "question": "您好，我是福建纯文考生高考分数443，排名23919，超过省控线12分，上你校的汉语言专业几率大吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-咨询录取贵校的概率多少",
        "question": "我是福建艺考生，历史组，文化分335分，统考专业分是210分，请问录取贵校的概率是多少？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-厦门华厦",
        "question": "你好，史政地美术生综合分489.5，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "浙江政史地515位次152594有机会录取嘛",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建考生",
        "question": "福建物化生478 排90510 能呗贵校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721",
        "question": "您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721，有机会上贵校今年开办的环境科学与工程吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721",
        "question": "您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721，有机会上贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建物化生组合分数445，排名113991能被贵校录取吗？选什么专业会比较好呢？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建考生",
        "question": "物化生449.排名110966有希望能被录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-甘肃省理科考生",
        "question": "甘肃省理科393，位次八万名有机会报考本校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "安徽省465分有机会能上贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏美术生",
        "question": "文科美术投档分 461 位次 14145 能考上吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-报考",
        "question": "陕西理工381，报考该校录取几率有多大？该校近几年最低位次录取是多少，投档比为多少",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建物理组分数451排名109843能录取本校吗？学费一年大约多少",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "请问陕西理科372分，排名13万多能录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-志愿",
        "question": "老师，江苏音乐器主综合分418有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "请问山西理科考生370分有希望被本校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "江西文科461排名53351，本科线463报考该校被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校投档比为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建历史类439 排名24871可以上吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-省排99035",
        "question": "1",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "您好，福州物生地组合，519分，排名60685，有望报考贵校哪些专业",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-志愿",
        "question": "云南理科426有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-老师，你好，浙江历史地523，位次14.5万，能报考贵校吗",
        "question": "老师，你好，浙江历史地523，位次14.5万，能报考贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "您好，陕西理科372分，位次131583，服从调剂的话，能被录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-您好，486|省排84430 有望被贵校会计专业录取吗",
        "question": "您好，486|省排84430 有望被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-您好",
        "question": "福建考生历史类466，排名18926有机会上贵校吗，不服从调剂",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-海南考生",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的英语专业吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "你好 请问贵州文科423 位次51162有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-志愿",
        "question": "福建历史439，排名2万四千多，有机会被录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-征集志愿",
        "question": "你好 今年465能被贵校录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建文科生432分有机会吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-物理组不限能上会计学吗",
        "question": "分数499，排名74656",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-征集志愿",
        "question": "439福建物理，排名117793，有望被贵校征集吗，谢谢",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-省排77105，物化生能被录取吗",
        "question": "省排77105，物化生能被录取吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-河南理科435位次260000",
        "question": "能考虑这个学校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-收费",
        "question": "该校今年的收费标准是什么",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "您好，物理组453，排名108529能被贵校录取吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-招生",
        "question": "河南文科434位次91935可以报考贵校吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-报考咨询",
        "question": "物理类分数478，排名90226，有机会报考财务管理或者会记学吗",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取问题",
        "question": "本省469，排名96521能被录取吗？",
        "answer": "您好，福建理工类，2023年，我校最低投档分443分，对应省排位约9.29万，2022年，我校最低投档分443分，对应省排位约8.58万，2021年，我校最低投档分432分，对应省排位约8.55万，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "您好，福建文科432排名26330，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好，福建文史类，2023年，我校最低投档分461分，对应省排位约2.19万，2022年，我校最低投档分474分，对应省排位约2.78万，2021年，我校最低投档分467分，对应省排位约2.95万，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "你好，陕西文科413有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建考生美术专业202文化400左右可以进入贵校的视觉传达专业或者数字传媒专业吗？如果可以哪个几率最大",
        "answer": "你好，今年艺术类录取改革，文化分比例加大，所以你这个分数还是比较有优势的，建议将我校放在前面志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-录取",
        "question": "福建美术考生专业202文化400左右 可以进入贵校吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类录取改革，文化分比例加大，所以你这个分数还是比较有优势的，建议将我校放在前面志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华厦学院",
        "title": "厦门华厦学院-一些问题的提问",
        "question": "问题1：本校有无专业对学生有特殊的身体素质或习性要求？ 问题2：本校一间学生宿舍几个人?是上床下桌吗？还是上床下也是床?有独立洗浴间吗？",
        "answer": "你好，我对你的疑问做以下答复："
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报我蒋，有选考化学可以填报物理+化学专业组的专业，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-咨询录取",
        "question": "本人江西美术省综合排名14399 理科文化343 专业218 有望报考贵校吗 服从调剂",
        "answer": "有双过线就有希望，专业按你喜欢的顺序填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "有双过线就有希望，欢迎填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取专业原则闽南理工是分数优先还是专业优先",
        "question": "1",
        "answer": "分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-能否报考",
        "question": "老师，福建物理组437分，次位119515有没有机会报考",
        "answer": "第二次征求志愿看下还有没有剩余计划。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "福建考生451物理组 排名110043有机会录取吗 录取率大不大会被退档么",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我蒋，有选考化学可以填报物理+化学专业组的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "福建物理组455分排名107004，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报我蒋，有选考化学可以填报物理+化学专业组的专业，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-征求志愿",
        "question": "福建理科444，今年第二次征求志愿在专科填报后面，一征有希望降分录取吗",
        "answer": "第二次征求才有可能降分。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "您好，请问高考物化地450排名110285，有机会录取数字媒体技术吗，调剂概率大不大？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我蒋，有选考化学可以填报物理+化学专业组的专业，专业按你喜欢的顺序填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-闽南理工学院",
        "question": "江苏物化地470有机会进档吗",
        "answer": "有机会，可以填报试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "（闽南理工学院）广西历史类美术生综合分458，名次8254，文化355，艺术225，有机会冲一冲贵校吗？贵校是公办学校还是民办学校？",
        "answer": "有双过线就有机会，我校是民办的"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "我们在江苏没有美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有双过线就有机会，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "河南文科447排名80118有希望吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建体育统招",
        "question": "您好，体考80文化分数397综合539.1有希望进入贵校",
        "answer": "今年我校物理专业组增加70个计划，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-历政地",
        "question": "福建文科434，位次25954有望上贵校吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校，专业多填报几个，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取情况",
        "question": "江西美术专业文化双过线，综合分427.3和综合排名15690，有希望报考吗",
        "answer": "有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-闽南理工",
        "question": "我想问一下，四川文469，位次6500多，有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "有希望，可以填报，建议第一志愿就填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699可以录取贵校会计专业吗",
        "answer": "有希望，专业按你喜欢的顺序填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-招生",
        "question": "福建省484分，排名85494能被录取上吗，转专业有什么要求吗？有晨跑抓外卖这些吗？",
        "answer": "这个分数正常可以录取，专业按你喜欢的顺序填报，希望很大，我校没要求晨跑，也无抓外卖"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "江苏理科462服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "试一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-专业",
        "question": "工科日语可以代替英语四级吗？",
        "answer": "我们有专业开设日语班，开学后学生可以自己选择英语班还是日语班。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "正常可以录取，大胆填报。建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建历史考生",
        "question": "您好，福建历史453分，位次21739，服从调剂的话可以被贵校录取吗？",
        "answer": "正常可以录取，可以填报 。建议第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "老师 您好！福建体育生 历史类 专业分81 文化分299 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有双过线就可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建体育统招",
        "question": "福建体考80分文化分397综合分539.1有希望进入贵校吗",
        "answer": "希望还是比较大，可以填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-咨询",
        "question": "您好，物化生496有机会录取吗",
        "answer": "这个分数没问题，大胆填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "纯理422可以被补录吗",
        "answer": "超过20分了，录取不到。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建高考补录",
        "question": "福建高考理科437分有补录贵校的希望吗？",
        "answer": "关注第二次征求志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建艺术类历史考生",
        "question": "专业239但是文话差6分综合分457补录的话录取概率大吗",
        "answer": "关注第二次征求志愿，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建历史考生",
        "question": "您好，467排民18813有望被贵校录取吗，另外在外语可以申请免修吗，除了英语可以选日语吗",
        "answer": "467填报我们学校，正常可以录取，英语如果过了四级可以申请免修，日语我们有单独开班。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-招生",
        "question": "您好，物理类449，排名111096，有希望上贵校吗？以及宿舍费用是多少",
        "answer": "第一志愿填报，希望很大，宿舍费，四人间2350元"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-咨询疑问",
        "question": "福建物生政考生450刚过本科1分，录取会计小学教育概率大吗?要把专业志愿按怎样的顺序填报才能录取机会大?",
        "answer": "试一下，有希望，专业按你喜欢的顺序填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-疑问疑问",
        "question": "福建考生物生政，450刚高本科1分，有多少概率录取?是不是很容易被调剂因为分很低?如果没有被录取，征求志愿录取概率有多少?",
        "answer": "第一志愿填报希望很大，专业按自己喜欢顺序填报，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "您好，我是河南考生408分 308792位次报本校的机械设计制造及其自动化被录取的概率大不大？色弱可以报吗？保研率多大？",
        "answer": "专业按自己喜欢的顺序填报，有希望录取机械专业，色弱也可以填报，我们学校没有保研。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "江苏物化地473分，位次175747，报考财务管理录取率大吗？进档会退档吗",
        "answer": "试一下，有希望。正常是不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-招生",
        "question": "福建历史考生排名21015能上该校小学教育吗",
        "answer": "希望还是比较大的，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "老师您好，想问下福建艺术历史类综合分439.5，今年有机会补录吗？谢谢老师解答",
        "answer": "有双过线就有机会，建议优先填报我校五个艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-专业",
        "question": "福建考生物化生510排名六万六千多可以报考什么热门专业？",
        "answer": "这个分数正常没问题，可以填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "四川美术考生综合分475有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有双过线就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "福建物理组451服从调剂录取几率大吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "请问福建文科考生432，排位26294，假如报考该校，志愿应该填什么批",
        "answer": "正常可以录取，建议第一志愿填报我校，六个专业报满，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "有上本科线就有机会录取，试一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-志愿",
        "question": "历史422排名28688有希望上吗？",
        "answer": "看（8月1日）第二次征求 志愿还有没有剩余计划"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "海南503 位次3.6w有机会录取吗",
        "answer": "有上本科线就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-征求志愿",
        "question": "您好！我是福建物化政考生440分，征求志愿时有机会冲贵校嘛",
        "answer": "第二次征求志愿看一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有上本科线就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "福建物理439总位次118174，有机会补录吗",
        "answer": "第二次征求 志愿看下"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-四川美术生",
        "question": "文科本科双过线 专业228 综合分478 排位14837被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有双过线就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "物理组分数451排名109843能录取本校吗？学费大约多少",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报 ，学费26880-28980"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建物理类考447能在征集志愿中进入贵校吗",
        "question": "福建物理类考447能在征集志愿中进入贵校吗",
        "answer": "第二次征求 志愿试一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-福建物理组462，101597有希望录取贵校吗?",
        "question": "以及贵校学费区间（金额/年）",
        "answer": "希望很大，可以填报，建议第一志愿填报 ，学费：26880-28980"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "历史434 位次25984填2或3志愿有希望上吗",
        "answer": "建议第一志愿填报我校，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-外语要求",
        "question": "毕业一定要过英语四级吗日语n2可以吗，基础课程上课用英语还是其他外语",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "有机会，欢迎填报 ，用电不限"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-高校录取",
        "question": "老师，我物化政444怎么样才可以录取本学校",
        "answer": "第二次征求 志愿试一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽南理工学院",
        "title": "闽南理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有上本科线就有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "泉州纺织服装职业学院",
        "title": "泉州纺织服装职业学院-录取",
        "question": "福建物理组，359，排159042，能录取吗？",
        "answer": "这位考生您好，如果是参考去年的一个物理组最低分的话，是可以的，但是每年的一个分数都是不一样的，并且每个专业的分数也是不一样的，具体的话还得看你们今年的一个普遍的分数段和你想要报考的专业，我这边建议你可以打这个电话或者加这个微信号18659627871咨询，可以咨询学校问题或者分数哈...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-咨询",
        "question": "你好 学校宿舍都是六人间上床下桌吗 谢谢",
        "answer": "学校宿舍大部分是六人间宿舍，小部分四人间宿舍。六人间宿舍有上床下桌，也有一边床一边桌等多种类型。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-浙江考生咨询",
        "question": "你好 我想问一下 浙江考试纯文365 位次号262235能否报考贵校专科的市场营销或者音乐教育 录取概率大吗 谢谢",
        "answer": "只要有上浙江省专科切线均可填报，录取时从高分到低分进行录取，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-咨询",
        "question": "你好 学校宿舍都是六人间上床下桌吗 谢谢",
        "answer": "学校宿舍大部分是六人间宿舍，小部分四人间宿舍。六人间宿舍有上床下桌，也有一边床一边桌等多种类型。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-浙江考生咨询",
        "question": "你好 我想问一下 浙江考试纯文365 位次号262235能否报考贵校专科的市场营销或者音乐驾驭 录取概率大吗 谢谢",
        "answer": "只要有上浙江省专科切线均可填报，录取时从高分到低分进行录取，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-录取",
        "question": "物理组368名次155994有机会被护理助产录取吗",
        "answer": "根据往年情况，这个成绩多志愿多专业填报我校，录取时从高分到低分进行录取，有很大的机会被录取的。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-报考",
        "question": "24届福建考生 406分 排名138084 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "根据往年情况，这个成绩多志愿多专业填报我校，录取时从高分到低分进行录取，有很大的机会被录取的。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-体育207，文化343综合448有机会吗？",
        "question": "今年有扩招吗？排位13450，有专升本吗",
        "answer": "今年的招生计划与23年的招生计划总数一样，体育类有2 个招生指标，录取时从高分到低分进行录取。我校的学生均可参加福建省专升本考试。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "如果您的成绩有达到江西省的大专切线即可报考，录取时从高分到低分进行录取。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-录取",
        "question": "山东文科305分有希望录取护理吗",
        "answer": "如果您的成绩有达到山东省的专科切线即可报考，录取是从高分到低分进行录取，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "根据往年的录取分数您这成绩是可以被我校录取的，但专业不同录取成绩也不同，请根据您的兴趣爱好做好专业志愿排序。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-录取",
        "question": "泉校，重庆考生美术234，高考317有机会进入贵校美术教育专业吗",
        "answer": "如果您的成绩有达到重庆市的大专切线即可报考，录取时从高分到低分进行录取。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-广东省历史类323可以报考贵校吗",
        "question": "广东省历史类323可以报考贵校吗",
        "answer": "如果您的成绩有达到广东省的大专切线即可报考，录取时从高分到低分进行录取。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-招生",
        "question": "请问贵校今年向广东考生招生吗？简述招生专业及指标有哪些？谢谢。",
        "answer": "我校今年在广东共有10个招生指标，具体招生专业以考试院公布的为准。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-招生",
        "question": "贵校今年向海南招生多少人？",
        "answer": "今年我校在海南省共投放60个招生指标。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-招生",
        "question": "贵校今年向海南招生多少人？",
        "answer": "今年我校在海南省共投放60个招生计划，欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-录取询问",
        "question": "老师你好，我物理类387排名147505，有希望进入贵校",
        "answer": "根据往年情况，您这成绩填报我校多个专业被录取的几率很大。欢迎您的报考。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州华光职业学院",
        "title": "泉州华光职业学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报服装服饰设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "还是有希望，但不敢保证一定录取，可以参考下去年的录取情况，服装与服饰设计去年在云南录取3个，最低分291，最高383"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建省历史类体育综合分543.9 综合排名1493 有希望被录取吗",
        "answer": "建议第一志愿填报冲一冲，具体可来电咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-美术生",
        "question": "文化335，专业224，双过线，综合分448，排名7628，接受调剂，有望被贵校（泉州职业技术大学）录取吗，贵校投档比是多少",
        "answer": "根据这几年的录取情况来看是有机会录取的，投档比为1:1，具体可来电咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校2024年没有面向江苏省招生哈"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "有机会录取，建议多填报几个专业。欢迎来电咨询，059522500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建考生物化政正好考本科线449，省排名111235有机会录取吗？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报，服从调剂。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-报考",
        "question": "你好 福建理科447 位次112799有机会报考吗？",
        "answer": "根据福建省政策，第二轮征求志愿未录满，可降分录取，请关注二征志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-文科生非艺考生能否报贵校数字媒体艺术专业",
        "question": "文科生非艺考生能否报贵校数字媒体艺术专业",
        "answer": "可以。今年我校数媒专业有在普通批招生"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-报考",
        "question": "河北物化生473分有机会被贵校计算机类专业录取吗",
        "answer": "第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询",
        "question": "学校设有专科专业，本人450福建考生，如果录取但分低会被调剂到专科专业吗？本科批有普通批和教育批，教育批是啥意思有区别吗?",
        "answer": "1、我们学校面向普通高考没有招收专科。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-疑问疑问",
        "question": "福建450物生政，多本科1分，录取概率是不是不超过50%，选择本校冷门专业是否会增加录取概率，冷门专业有哪些?",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建",
        "question": "福建物生政483位次86329有机会被师范类录取吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-您好!我是广西物化地考生24高考374分位次158405，能",
        "question": "您好!我是广西物化地考生24高考374分位次158405，能被贵校录取的概率大吗?",
        "answer": "今年我校第一年在广西招本科，过线即有录取机会。 建议第一志愿填报。欢迎来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建物化地451 排名110086 被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-住宿",
        "question": "老师您好，请问贵校宿舍有空调吗？",
        "answer": "有空调， 热水器，独立卫生间均有。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，请问江西历史组479，排名43232有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好， 今年在江西省有扩招。第一志愿填报录取机会大，可以来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-报考",
        "question": "请问河南文科440有机会被录取该校吗？",
        "answer": "今年我校在河南省扩招，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询",
        "question": "请问该校今年在河南是扩招还是缩招？实际多少人？",
        "answer": "今年我校在河南扩招，理工科招收60人，文史类招收40人。欢迎来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询",
        "question": "请问该校的投档比是？档案记录介绍，且在服从调剂的情况下，退档的几率是多大？",
        "answer": "我校在河南投档比例为1:1，服从调剂的话不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建378物理有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "您好， 我们电子商务是本科专业。 需达到本科线以上。 "
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询 福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "老师，福建物理组437分，次位119515有没有机会报考",
        "answer": "根据福建省政策，第二次征求志愿没有录满的话， 最多可以降20分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-河南，分数是411，有机会被贵校录取吗？在省排名是30多万。",
        "question": "如标题",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "双过线即有录取机会， 需结合综合分排名填报。欢迎来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好 福建453排名107999有望被本校录取吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好 福建453排名107999有望被本校录取吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-招生",
        "question": "福建省484分，排名85494能被录取上吗，转专业有什么要求吗？有晨跑抓外卖这些吗？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。转专业要求具体以 教务处公布为准。  欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-河南",
        "question": "河南理科432 位次266394可以报吗 是否需要往前放",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-江西文科478排名43693能被贵校录取吗",
        "question": "专业：现代物流管理",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-江西文科478排名43693能被贵校录取吗",
        "question": "专业：现代物流管理",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "河北物生地考生454能报建筑设计专业吗",
        "answer": "可以填报。 欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-河南录取 理科424 排名280000 可服",
        "question": "河南录取 理科424 排名280000 可服 请问可报考贵校吗 在此十分感谢答复",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "物化生445排名11.3W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "线下需等第二次征求看有有没有降分。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校？贵校投档比是多少？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报，投档比例1:1。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。建议按照考生感兴趣的专业进行排序填报。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建",
        "question": "福建物化452能录取，报哪个专业稳妥",
        "answer": "第一志愿录取机会大，建议根据自身兴趣专业结合我校专业设置情况，服从调剂。欢迎拨打咨询热线0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-浙江政史地位次十五万，录取几率大吗",
        "question": "要报什么专业",
        "answer": "您好，建议多填报几个学校的专业，按考生感兴趣专业来填。可来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-466省排99035计算机专业有希望录取么",
        "question": "1",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "江苏文科462能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校未在江苏省招生，感谢关注泉州职业技术大学"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "河南文科439位次87279能录取吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "物历地466有机会录取吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建艺术类考生",
        "question": "福建艺术类历史考生文化差6分过线但是综合分已经过去年最低录取线今天如果征集志愿报该学校有可能被补录吗",
        "answer": "请留意关注征求志愿计划，我校近几年未有征求录取。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建物理439总位次118174有机会补录吗",
        "answer": "根据省厅文件精神，在第二次征求未满的情况下院校可申请降分录取。至于能不能录到得看到时候征求批次计划。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，请问报考贵校英语专业录取几率大吗？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建省物理组，体育78.5，文化335，能被录取吗.",
        "answer": "双过线录取机会较大，可具体来电咨询泉州职业技术大学059522500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建物化生476排名91636",
        "question": "如果报考贵校的专科专业，毕业学历是本科还是专科",
        "answer": "您好，根据近几年录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-广东",
        "question": "广东物理474排194700有希望报贵校吗",
        "answer": "您好， 根据这几年录取情况， 您的成绩报考我校录取机会大，建议第一志愿填报，勾选服从调剂。可以来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "物理组432降分有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，感谢关注泉州职业技术大学。这个分数录取机会不大，我校23年没有降分。可以来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建理科428可以吗",
        "question": "录取",
        "answer": "您好，感谢关注泉州职业技术大学，这个成绩没办法录取我校。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-住宿费",
        "question": "请问贵校的学费以及住宿费是多少呢？",
        "answer": "您好， 本科专业学费24800元/学年，住宿费4人间2400,6人间1600.可以具体来电咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-您好",
        "question": "福建省历史类考生排名18926，有机会被贵校人力资源管理专业录取吗",
        "answer": "您好， 具体分数是多少？  如果有上本科线， 有机会录取我校。 我们学校没有开设人力资源管理本科专业。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建考生物化政组合，考了452且服从调剂有机会被该校录取吗，省排108000左右",
        "answer": "您好，根据近几年录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建物理组451服从调剂被贵校录取概率大吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-物理组分数449，排名111492",
        "question": "可以报考吗？",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报，服从调剂，录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-福建物理417可以被录取吗",
        "question": "物理417",
        "answer": "您好，本科无法录取。"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-咨询",
        "question": "福建理科456位次106050想报贵校会计学有希望吗",
        "answer": "根据这几年的录取情况，第一志愿填报录取机会大。欢迎来电具体咨询：泉州职业技术大学0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-湖南物生地437有希望吗",
        "question": "湖南物生地437有希望吗",
        "answer": "感谢关注泉州职业技术大学，我校今年在湖南省有扩招， 你这个分数录取机会大。 具体可来电咨询0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-征集志愿",
        "question": "福州物理439，排名117793，征集志愿有多大可能能上贵校，且大概什么时候进行征集，谢谢",
        "answer": "这个要等征求志愿公布的情况才知道。 按找23年的分数， 我校没降分。 可以来电具体咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-疑问",
        "question": "历史体育507有机会上吗",
        "answer": "文化分，体育分各多少。 双过线有机会录取。 具体要看综合分排名。 可以来电咨询：0595-22500777"
    },
    {
        "schoolName": "泉州职业技术大学",
        "title": "泉州职业技术大学-录取",
        "question": "福建省物理组，体育80，文化322，能被录取吗",
        "answer": "双过线， 有机会录取。 具体要看综合分排名。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年的录取情况，您的分数可以蛮报一下我校"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871能上贵校汉语言专业吗",
        "answer": "您好，参考去年的录取情况，您的分数可以蛮报一下我校，建议服从专业调剂。不能确保一定能进汉语言文学专业，因为此专业竞争比较大，如果该专业人数过多，会按分数排名择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-志愿",
        "question": "江西物化生456报考贵校数字传媒技术专业有希望吗",
        "answer": "您好，参考去年的录取情况，您的分数可以蛮报一下我校，建议服从专业调剂。不能确保一定能进数字媒体专业，因为此专业竞争比较大，如果参保人数过多，会按分数排名择优"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "福建物化政考生，451且服从调剂有机会被该校录取吗？",
        "answer": "您好同学，参考去年的录取情况，您的分数可以蛮报一下我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-报考",
        "question": "史地政美术生综合分489.5，高中外语选日语报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "您好同学，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "福建，物生政，473，排名93805，能上本校吗",
        "answer": "您好，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取专业",
        "question": "广西410分，物化地，位次126443能被哪些专业录取？",
        "answer": "您好，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-报考",
        "question": "史地政美术生综合分489.5可以报考吗外语是日语可以报考吗",
        "answer": "您好，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "你好 福建物化政考生446 位次113449有机会被录取吗",
        "answer": "您好，您的成绩低于本科线，建议关注我校官网，若有二次征求志愿公告发出，您就可以填报相关志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "请问江西省文科502分，排名30570有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "福建物化政考生，452且服从调剂有机会被该校录取吗",
        "answer": "您好，按照历年录取情况，您的分数可以考虑填报我校，有一定的录取机会，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-物理组449分，排名111492",
        "question": "可以报考吗？",
        "answer": "您好，参考去年的录取情况，您的分数可以蛮报一下我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "福建省物化生选科465分省排99771有希望被录取吗",
        "answer": "您好，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-闽南科技大的学费?",
        "question": "学费和住宿费大概是多少，住宿规格什么样",
        "answer": "您好，学费有23000.、24000、25000三档，具体看专业。住宿费美林校区1200元每学年，康美校区1400元每学年。住宿6人间，空调独立卫生间等都有。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-咨询",
        "question": "你好，福建物理456，省排名105890有机会录取本校吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，您的分数可以考虑填报我校，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-咨询",
        "question": "福建物理组436，位次119796，进贵校有机会吗？",
        "answer": "您好，您的分数建议关注福建二次征求志愿公告，若我校有二次征求计划，欢迎您填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "question": "你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "answer": "您好同学，根据往年录取情况，您的成绩可以填报我校，有机会录取，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "闽南科技学院",
        "title": "闽南科技学院-录取",
        "question": "您好，福建文科432排名26330，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好同学，根据往年录取情况，您的成绩可以填报我校，有机会录取，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-河南考生",
        "question": "河南考生根据贵校在河南的招生计划，专业只能招“广告学”“金融学”和国际经济和贸易”，是否可以调剂到法学专业？谢谢！",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "老师，福建考生453物理组合被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，如果专业分和文化分双达线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-艺术生",
        "question": "江西美术生双过线综合分475 综排9979有机会录取该校吗",
        "answer": "你好，江西省我校今年没有招收艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-疑问疑问",
        "question": "福建物理450，录取概率有达到50%吗？报本科再报专科后，如果本科没有录取（全部滑档），还能报征求志愿吗，会不会就被专科录取了?还是说就算报本科专科批，本科没录取会再征求志愿没有录取后才进行专科批录取??",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-河南理科男，424分，位次280612，可以考上本校嘛",
        "question": "比较中意本校",
        "answer": "同学，你好，录取机会有，建议服从调剂，降低被退档的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-河南考生",
        "question": "老师你好：我是河南考生，男，文科435分，今年能否在贵校就读，我的意愿是学法学和日语等专业，盼函。",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "我校今年没在山东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福州工商学院",
        "question": "今年的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建艺考生",
        "question": "美术分206历史类325有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "分数451，排名109595被贵校录取希望大吗？贵校投档比是多少？报考贵校会容易被调剂吗？",
        "answer": "有希望，建议服从调剂，减少被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "您好，组合没有化学可以选工程造价和工程管理吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-宿舍",
        "question": "贵校是上床下桌，有空调吗",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "你好，物化生458，排名104620有多大的机率被录取，被调剂的可能大吗",
        "answer": "有希望，建议服从调剂，避免被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "有可能，比如体检方面的指标不符合。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "有可能，比如体检方面的指标不适合。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-你好 请问贵校在湖南有招生计划嘛（历史类",
        "question": "地历政466 位次40747",
        "answer": "没"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "总分468 排名97473，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？在福建投档比多少？非语言专业学生能否使用日语等级考试来代替英语四六级，是否会影响正常毕业",
        "answer": "投档比1：1，可以。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取，投档比",
        "question": "福建物化地449分刚好本科线，排名111096，被贵校录取的几率大吗？投档比是多少？",
        "answer": "有希望，投档比1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460位次192766能被贵校会计学录取吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你的分数达到四川省省控线，那么可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建考生",
        "question": "福建物生政483位次86329有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你描述的情况来看，如果第一志愿报考我校，那么录取概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建理科472分排名94957名，能否报贵校的法学专业",
        "question": "如果能报的话录取的概率是大还是小呢，被调剂到不喜欢的专业可以申请转专业吗",
        "answer": "录取概率较大，转专业一般都是在大一上学期期末提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "物化地福建451有机会被贵校入取概率大吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校，那录取概率较大。具体专业可以到我校招生官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-老师你好",
        "question": "河南理科413报贵校录取的几率大不大",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报福州工商学院，那录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你的分数达到安徽省省控线，那么就有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-能否报考",
        "question": "老师，福建物理组437分，次位119515有没有机会报考",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你描述的情况8来看，可以在7月31日关注福建省教育考试院网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-征求志愿",
        "question": "福建理科444，今年第二次征求志愿时间在专科填报后面，一征有希望降分录取吗",
        "answer": "二次征求才有降分录取，一征没有降分。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询 福建物化生",
        "question": "总分461 排名102822，请问被贵校录取的概率有多大呢？有什么可报专业呢？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-有机会入取吗",
        "question": "福建物生政453有机会进贵校吗，如接受调剂需要物化捆绑是否会被退档？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你描述情况来看，你是无法报考物理+化学组的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "同学，你好，我校没在江苏省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿报考我校，那么还是有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-外语和录取",
        "question": "福建历史434 位次25984你校物流管理有希望吗服从调剂一定会被录取吗？外语基础课可以选日语吗，毕业要求英语4级吗？如果要求日语n2可以代替吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，有希望被录取，我校有日语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-历政地",
        "question": "福建文科434，位次25954有机会上吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询",
        "question": "安徽纯文473分 位次40699可以录取贵校会计专业吗",
        "answer": "如果分数达到安徽省省控线，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "你好，请问广东457，有上你们贵校的希望吗",
        "answer": "你好，我校今年没在广东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-能不能上这个学校",
        "question": "福建物生地476.位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校，那么有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "同学，你好，我校的转专业政策是按照每个专业的配比进行，具体比例可以咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-招生",
        "question": "福建省484分，排名85494能被录取上吗，转专业有什么要求吗？有晨跑抓外卖这些吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校，那么录取概率较大。我校目前没有晨跑也无外卖。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建高考补录",
        "question": "福建高考理科437分，有补录贵校的希望吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你描述的情况来看，你可以在7月31日关注福建省教育考试院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-四川美术考生综合分464沈排名17,495",
        "question": "文化360专业223.34双上线有十分的加分认吗？上贵校的概率是多大？",
        "answer": "同学，你好，我校今年在四川省没有招艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "请问福建物理类考生461分，被贵校法学专业录取的概率大吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年的情况来看，如果你第一志愿填报福州工商学院法学专业，那么有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "同学，你好，我校今年没有在江苏省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你的分数达到江西省省控线，那么就可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询",
        "question": "福建物理组457分排名105452贵校的计算机专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。我校今年计算机科学与技术专业在福建省招生的专业组是物理＋化学。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "您好，请问今年福建省物理组451分排名110091有希望取录本校吗？是否可以录取法学专业呢？或者最好报什么其他专业呢？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。根据往年情况来看，你可以报考我校，为了增加录取的概率，可以选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-招生",
        "question": "河南理科考生398分，已过省控线，有没有可能录取",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-四川文科484，位次53051报贵校录取概率大吗",
        "question": "四川文科484，位次53051报贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你的分数达到省控线，就可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "你好，请问福建文科考生432分，排位26294，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你的分数达到省控线的话，那么可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福州工商学院,湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "同学，你好，我们今年没在湖南省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "您好，广西理科分数407，排名130008名报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你分数达到广西的省控线，那么可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "福建物化生441 排名116634，能被贵校录取吗（或者补录）",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你的情况来看，可以在7月31日关注下福建省教育考试院网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "河南理科405位次314080有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果第一志愿填报我校，那么还是有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-能不能报上贵校",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "同学，你好，我们没在江苏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-询问志愿报考",
        "question": "物生地总分431排名123539能进本校吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你的情况来看，可以在7月31日关注福建省教育考试院网站公布的征求志愿计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "你好，我是云南昆明理科生，高考分数440，位次90402。我能不能报上法学系？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年的情况来看，如果你达到云南省的本科线，就可以在常规志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建理科448",
        "question": "有机会补录嘛？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。是否有补录计划，可以在7月31日关注福建省教育考试院网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建考生",
        "question": "物化地483位次86756有希望被贵校的电子信息工程专业录取吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年的情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校电子信息工程专业，那么录取的概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福州工商",
        "question": "河南理科400有希望吗？",
        "answer": "同学，你好，感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你达到河南省理科省控线，那么可以在常规志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-报考",
        "question": "史地政美术生综合分489.5，高中外语选日语报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你专业分和文化分都达到福建省艺术类省控线的话，那么就可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "广西考生文科442有希望录取贵校吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。根据往年的情况来看，如果你达到广西文科省控线的话，那么可以在常规志愿填报时报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-征集志愿",
        "question": "物化政 433有机会吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。具体是否有补录机会，可以在7月31日关注福建省教育考试院网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "福建物化政446排名113688能被该校录取吗？该校之后是否可以考研？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照你描述的情况，是否有机会补录，可以在7月31日关注福建省教育考试院网站。我校学生均可以考研，考研率逐年提升。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取报考",
        "question": "福建省物生政考生分数458，位次在104844有希望报本校吗？ 如果有最好报什么专业？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校，那么录取概率较大。今年我校在福建省普通批招生专业中，除计算机科学与技术、电子信息工程、软件工程、区块链工程和网络工程外，其他物理组的专业均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取报考",
        "question": "你好福建物生政考生，报本校可以吗？ 如果可以最好报哪个专业。",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。如果你的分数已达到福建省本科省控线，那么就可以在常规志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询",
        "question": "物生地448 112269能有机会报考该校的管理学吗，或者是有机会补录吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。是否有补录机会，你可以在7月31日关注福建省教育考试院网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询",
        "question": "您好，高考成绩448可以冲一冲报考一些贵校的人力资源管理等专业吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。是否有补录机会，你可以在7月31日关注福建省教育考试院网站。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-四川理科分数464，位次187394，服从调剂希望大吗",
        "question": "四川理科分数464，位次187394，服从调剂报考贵校录取概率大吗？调档比例多少呢？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。根据往年的情况来看，如果你的分数达到四川省本科省控线的话，那么你可以在常规志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "物化政509 省67490可以录法学系吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校法学专业，那么录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-你好，福建物理463，排名101450，物生政法学有希望吗",
        "question": "你好，福建物理463，排名101450，物生政法学有希望吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你在第一志愿填报我校法学专业，那么录取机会是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 可否被贵校的 软件工程专业入取",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校软件工程专业，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "福建高考物理组451报考服从调剂能上贵校吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校并服从调剂，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建考生",
        "question": "物理468，排名97483可以报吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-福建考生",
        "question": "物化生449.排名110966有希望能被录取吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年的情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-咨询",
        "question": "福建理科456位次106050想报贵校经济统计学专业有希望吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校的经济统计学专业，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "我是福建理科考生462分排名101756，有希望被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校法学专业，那么有机会录取，最好是能服从调剂增加录取我校的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "福建理科417，征集志愿有望贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好，按照福建省教育考试院的相关规定，这个分数无法录取到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-您好！福建物理类414，排名133549，报贵校是否有希望",
        "question": "您好！福建物理类414，排名133549，报贵校是否有希望录取？",
        "answer": "同学，你好，按照福建省教育考试院的规定，这个分数无法录取到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-征集志愿",
        "question": "福建物理439，排名117793，有机会被贵校补录吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。有关补录的情况，你可以在7月31日关注一下福建省教育考试院网站的征求计划等相关信息，确认我校是否有计划，如果届时有计划，你就可以在填报志愿时填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-省排77105，物化生能被录取吗",
        "question": "省排77105，物化生能被录取吗",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "福州工商学院",
        "title": "福州工商学院-录取",
        "question": "福建历史类文化考生444，排名23469，请问有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好，首先感谢你关注福州工商学院。按照往年情况来看，如果你填报志愿时第一志愿填报我校，那么录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-江苏考生",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？推荐个专业，谢谢",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "请问江西考生464分，排名131220，物理组，有机会被贵校的机械工程录取吗？",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建物理组468分本学校可以进吗，排名97186名",
        "question": "福建物理组468分本学校可以进吗，排名97186名",
        "answer": "有希望，有选考化学的话可以把“物理+化学”、“物理+不限”都报上，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-厦门工学院",
        "question": "福建考生，物化生457分，可否上贵校？",
        "answer": "可以冲一下，建议把“物理+化学”、“物理+不限”都报上，填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "分数优势不是很大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取和外语",
        "question": "福建历史434 位次25984放2志愿服从调剂有机会上吗，毕业要求英语四级吗如有可以用日语n2代替吗，公开课可以用日语代替吗",
        "answer": "可以冲一下，目前没要求毕业需要英语四级，公共基础外语若选择日语的学生满足开班的条件，学校也可能安排"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-厦门工学院",
        "question": "今年的投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取（厦门工学院）",
        "question": "湖南文科372位次93135有机会录取吗？投档比是多少？",
        "answer": "需要上本科线才能报考我校哦，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-希望录取贵校",
        "question": "四川理科女476有希望录取贵校吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "福建历史组考生466排名18926有希望上贵校吗，能上什么专业",
        "answer": "希望较大，建议多填几个自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-广东历史484",
        "question": "广东历史484能上吗 对单科成绩有要求吗 我是学日语的可以报吗 体检有什么要求吗",
        "answer": "有希望，对单科成绩没要求，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率，学日语除了不能报商务英语专业，其他专业都能报，体检按教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-广东历史484",
        "question": "广东历史484能上吗 对单科成绩有要求吗 我是学日语的可以报吗 体检有什么要求吗",
        "answer": "有希望，对单科成绩没要求，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率，学日语除了不能报商务英语专业，其他专业都能报，体检按教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "你好，江苏文科排名4万9有机会录取吗",
        "answer": "有上本科线的话可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "物化生458，104620，有没有可能被录取，被调剂到冷门专业的可能大吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率，学校有转专业政策，相对宽松"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-广东历史排位65706有机会就读吗",
        "question": "广东历史排位65706有机会就读吗",
        "answer": "有上本科线可以冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-广东美术类439总分，1万7千多名",
        "question": "请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "我校在广东没招艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "总分468 排名97473，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？在福建投档比多少？非语言专业学生能否使用日语等级考试来代替英语四六级，是否会影响正常毕业",
        "answer": "有希望，有选考化学的话可以把“物理+化学”和“物理+不限”专业组都报上，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率，投档比例1:1，非语言专业可以用相应的日语等级考试代替英语四六级，不会影响"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "福建漳州物理类466排名98779能被贵校电气工程及自动化专业录取吗？",
        "answer": "有希望，建议不要只填某个专业，多填几个自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-环境",
        "question": "贵校食宿条件和费用如何",
        "answer": "学生公寓标准6人间，宿舍上床下桌，学生公寓配套设施齐全，配备空调、洗衣机、热水器等设施，有独立的卫生间、阳台，以及便于交流的共享空间。住宿费4000元每年/人。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "请问贵校是否可以修双学位，以及转专业的条件是什么",
        "answer": "双学位目前没有，可以辅修厦门工学院二学历（位），转专业相对宽松，不要违规违纪，采取双向选择的方式，"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建 历史方向 总分438 排名25079",
        "question": "福建 历史方向 总分438 排名25079 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "文化分和专业分都过线，喜欢我校的话可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "请问智能制造工程，电气工程及其自动化，物联网工程，软件工程，机械工程，应用统计学这些专业色盲考生可以报考吗？招办电话一直打不进去。",
        "answer": "可以报考，咨询高峰可以不同时间段多打几次"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "福建考生物生地458位次104478报考贵校可以吗，能报考什么专业",
        "answer": "有希望，可以报“物理+不限”专业组，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-江西物化生",
        "question": "489/100300可以进贵校吗，去年录取最低排名是多少",
        "answer": "有希望，去年最低排名十一万六千左右，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-厦门工学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-山西理科考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报通信工程或机人工智能，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在山西是本二C批招生，等本二C批省控线出来后，若有上线，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "广西考生物化生437，排名103014，有机会报读贵校吗？服从调剂",
        "answer": "希望较大，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "有希望，有选考化学建议把“物理+化学”和“物理+不限”专业组都报上，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？学费大概多少？",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，具体各专业学费上厦门工学院招生网查看2024年普通高考招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "请问广东物化地449 排名241328能否上贵校呢？且该分数有什么专业可选呢？谢谢",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "广西考生·物化地407 被贵校的软件工程专业录取的几率大吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-厦门工学院",
        "question": "江苏物化地470有机会进档吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "老师您好 福建物理453排名107999有望被本校录取吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以放前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 可以冲一下吗",
        "answer": "专业分和文化分都过线，喜欢我校的话可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "您好，河北理科考生，女，排名21万，有没有上贵校的可能",
        "answer": "需要上本科线才能报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "文化分和专业分双过线可以放前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-招生",
        "question": "福建省484分，排名85494能被录取上吗，转专业有什么要求吗？有晨跑抓外卖这些吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率，学校转专业相对宽松，有且只有一次转专业机会，晨跑根据各二级学院自行安排"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "福建物化生 469 省排96474有机会吗",
        "answer": "有希望的，可以把“物理+不限”“物理+化学”都报上，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "河南理科446分，位次241179，机械类专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "question": "您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "请问我广东484 排位49489 有希望录取吗",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "请问投档比是一比一吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "你们学校投档比多少 有专业级差吗",
        "answer": "1:1，无专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "老师您好 河南文科446 位次80945能报咱们学校吗",
        "answer": "可以的，有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-贵州理科",
        "question": "贵州物生地404，位次134813是否能上贵校.能录取贵校的概率大不大？",
        "answer": "有希望，建议可以多填自己喜欢的几个专业，放前面的志愿冲一下，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "448 女生 生政地 308969 山东 有希望吗老师",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取情况？",
        "question": "江苏，物生地，465，位次184000，有希望？",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生物化生473分，省排位93676位，能否上贵校吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科408位次308792录取概率大吗",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-高考咨询",
        "question": "福建考生，男物化政，456有机会录取贵校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-高考咨询",
        "question": "你好！福建考生男 物化政。456分。有机会录取贵校吗？",
        "answer": "有希望，有选考化学可以把“物理+化学”“物理+不限”专业组都报上，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "专业分和文化分双过线可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望报考贵校吗？",
        "answer": "专业分和文化分双过线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "音乐表演中合分453有希望被录取吗",
        "answer": "专业分和文化分双过线的话可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-河北理科",
        "question": "河北理科454位次在197430有希望吗",
        "answer": "有希望，喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "需要上本二线才能报考我校哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-厦门工学院",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "您好，请问可以电话咨询吗？",
        "answer": "可以打0592-6667566、6667579咨询，因咨询高峰期占线的话可以不同时段多打几次"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "福建省历史类排名24871报汉语言专业有机会吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-填报",
        "question": "您好，我是福建纯文考生高考分数443，排名23919，超过省控线12分，上你校的汉语言专业几率大吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-报考",
        "question": "老师，您好。我是江西考生物化生女生466分报考贵校财务管理有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-浙江",
        "question": "浙江政史生509分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校在浙江无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "江西文科491排名36260有机会报考贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取3504",
        "question": "青海文科398分，有五分的少数民族加分项目，报考贵校的汉语言文学专业有多大概率会被录取",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-贵州纯理科，排位72560",
        "question": "能上贵校计算机专业嘛，不能的话其他专业呢",
        "answer": "希望挺大，建议填完自己喜欢的专业后要服从专业调剂，避免退档的可能"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721",
        "question": "您好，我是福建考生，选科物化地，今年457 排名105721，有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望，喜欢我校的话可以把“物理+化学”和“物理+不限”专业组都报上，填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "您好，我是福建厦门考生，物生政，474分，省排名93391，请问有希望上贵校的比较好的专业吗？谢谢",
        "answer": "有希望，没选考化学的话可以可以报“物理+不限”专业组，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "question": "湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "answer": "需要上本科线才能报考我校哦"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "湖南考生 选科物化生 433分 有大概率被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建物理413，可以上贵校吗？",
        "question": "可以吗",
        "answer": "报不了哦，需要上本科线才能报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "老师您好，我想咨询下，我是物化生考生，总分453，可以进你们学校吗？",
        "answer": "喜欢我校的话可以把“物理+不限”和“物理+化学”专业组都报上，放在前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "福建历史类439 排名24871有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-报考",
        "question": "河南理科403有希望录取吗",
        "answer": "同学，您好。有上本科线可以报考我校，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-河南考生434分，排名260986名，有希望录取吗",
        "question": "河南考生434分，排名260986名，有希望录取吗",
        "answer": "同学，您好，有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-435",
        "question": "理科435有机会上吗",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "物化生470排名95717能报贵校吗？能报计算机科学与技术吗？",
        "answer": "您好，我校目前没计算机科学与技专业，可以报软件工程、数据科学与大数据技术等计算机类专业，同时可以填报“物理+不限”专业组，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-云南",
        "question": "您好云南文科503有机会吗？",
        "answer": "同学，您好，有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "建议可以把“物理+化学”和“物理+不限”专业组都填上，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "河南理科400能行吗",
        "answer": "同学，您好，有上本科线可以报考我校，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建考生总分464，排名100554，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-您好，486|省排84430 有望被贵校财务管理专业录取吗",
        "question": "您好，486|省排84430 有望被贵校财务管理专业录取吗",
        "answer": "建议不要只填某一个专业，可以多填几个自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-查询",
        "question": "江西省，物化政组合，高考分数476，排名116000有机会录取该学校",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-455",
        "question": "455报考有望被录取吗",
        "answer": "有上本科线可以报考我校，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-大学生入伍相关问题",
        "question": "1.已经应征大学入伍，退伍回来后是否可以转专业？哪些专业？ 大一上完后入伍需要准备什么资料？准备相关材料需要多长时间？ 是否减免学费？入伍后回学校还有哪些优待福利？",
        "answer": "同学，您好，可以转专业，可以按照相关政策减免学费，具体可咨询学校教务部门0592-6667542"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的商务英语专业吗？",
        "answer": "同学，您好，商务英语专业今年在广东没放招生计划，可以填报有招生计划的专业，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率。学校也是有转专业政策的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-招生",
        "question": "422分，选的地理，历史，政治，甘肃省的能报吗",
        "answer": "同学，您好，有上本科线可以报考我校，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-福建历史考生 总分463 位次19661",
        "question": "贵校的汉语言文学专业是否有希望",
        "answer": "有希望，建议填完自己喜欢的专业后服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "你好请问文科423位次51162有机会录取吗",
        "answer": "同学，您好，需要上本科线才能报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "河南文史431去咱学校录取概率大吗？",
        "answer": "同学，您好，河南文史去年最低录到九万三千名左右，喜欢我校的话可以放前面的志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-报考贵校",
        "question": "今年高考446分能够被贵校录取吗，录取的话一年学费大概多少",
        "answer": "同学，您好，需要上本科线才能报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-湖南物生地437有希望吗",
        "question": "湖南物生地437有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取",
        "question": "物理组453，能录取吗？",
        "answer": "有上本科线可以报考我校，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-报考咨询",
        "question": "2024福建考生高考分数454，排名107734有机会报考贵校的电子信息工程或电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "有上本科线可以报考我校，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-录取咨询",
        "question": "您好，请问江西学文491分，排名36410有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-460",
        "question": "你好，福建考生103689名有没有机会去贵校",
        "answer": "同学，您好，有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-招生咨询",
        "question": "您好，我儿子厦门考生，2024年高考成绩469，位次96601，可以进入到贵校学习吗？",
        "answer": "有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-478",
        "question": "老师您好，福建考生，排名90000",
        "answer": "同学，您好，喜欢我校的话可以放第一志愿，，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-咨询",
        "question": "四川文科生490分汉语言文学专业贵校有没有优势？",
        "answer": "同学，你好，有希望的，建议填完自己喜欢的专业后服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门工学院",
        "title": "厦门工学院-招生",
        "question": "福建考试物理类，分数409，排名136194，有望录取吗",
        "answer": "同学，您好，需要上本科线才能报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-理科439分，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，能否上你们学院？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校能否转专业，转专业有哪些条件限制",
        "answer": "转专业具体详见我校教务处官网 转专业细则文件，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-河南理科男，424分，位次280612，可以考上本校嘛",
        "question": "比较中意本校",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取&middot;",
        "question": "河南理科女生427，位次275266，对于贵校的计算机大类和机器人工程很感兴趣，只想要报考以上专业，请问能被录取的概率有多大，有没有被调剂的风险，非常感谢",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-您好，浙江文科考生511分位次在15万6有什么专业建议填报",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光学院",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学，法学吗?服从调剂",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光学院",
        "question": "今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-物理组468分本学校可以进吗，排名97186名",
        "question": "概率有多少",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-浙江",
        "question": "浙江省考生位次132562，分数532，选科政史生，报考贵校学前教育稳吗，报考贵校供应链管理，会计学稳吗，有什么推荐的专业嘛，贵校转专业政策怎么样",
        "answer": "今年我校未招生学前教育专业，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "服从调剂不会被退档，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-理科439分，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，能否上你们学院？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-浙江",
        "question": "浙江省考生位次132562，分数532，选科政史生，报考贵校学前教育稳吗",
        "answer": "今年我校未招收学前教育专业，可以关注下其他专业，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "总分468 排名97473，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？在福建投档比多少？非语言专业学生能否使用日语等级考试来代替英语四六级，是否会影响正常毕业",
        "answer": "上线就有机会，1:1投档，毕业和语言等级考试不挂钩，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-河南",
        "question": "河南考生理科424建议放第几志愿",
        "answer": "上线就有机会，建议一志愿报考，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "河南理科406上线十分,能录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-福建历史407排位32196可以上贵校的闽台合作或者4?0吗",
        "question": "或者可以上贵校什么专业比较大概率呢",
        "answer": "我校没有闽台合作专业，可以关注下其他专业，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "上线就有机会，第一志愿，服从调剂，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取问题",
        "question": "福建物生地。457 排位105716是否有机会报考贵校？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "江苏物化463有机会吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "江西历史469分排名48899名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，位次178870，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光",
        "question": "河南考生文科434分，位次91935 ，能否被该贵校录取且服从调剂，服从调剂后能否转专业且一个班有几个名额？该贵校有几个校区且对学生的身体状况或单科成绩是否有要求？最后该贵校的学费和住宿费是多少？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "您好，江苏物生地467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-理科439分，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，能否上你们学院？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "老师您好！福州物化生总分452有机会入学吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-招生",
        "question": "福建省484分，排名85494能被录取上吗，转专业有什么要求吗？有晨跑抓外卖这些吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-459能上你们学校吗",
        "question": "我福建的459，104252",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "纯理422可以被补录吗",
        "answer": "等待征求志愿名额，有计划的话就可以填报，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光录取",
        "question": "浙江物化地考生507有机会进入贵校嘛？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取限制",
        "question": "今年报考专业有选课限制吗，是否受物化捆绑的影响",
        "answer": "有的，福建均有选科要求限制，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光学院录取",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-河南文科",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "上线就有机会，1:1投档，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "湖北考生，文科总分439，排名在42173~42545之间。有望报考贵校吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "湖北考生，文科总分439，排名在42173~42545之间。有望报考贵校吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-理科439分，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，能否上你们学院？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "湖北考生，文科总分439，排名在42173~42545之间。有望报考贵校吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "福建理科 451 省排名 109520 接受调剂 可以录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生物化生473分，省排位93676位，能否上贵校吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "福建物理组457计算机专业有希望被贵校录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取与投档比",
        "question": "本人河南文科考生，高考成绩434分，全省排名91935，会不会被录取？ 投档比是多少？",
        "answer": "上线就有机会，1:1，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "请问福建文科考生432分，排位26294可以考上贵校吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-浙江政史地位次号十五万录取贵校几率大吗？",
        "question": "要报考什么专业",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "福建省考生物化政系列，452且服从调剂有机会被该校录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "浙江考生史地技519，排名147561有机会报考你们学校吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-招录",
        "question": "河南文科462分报考咱们学校会计专业可以吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-陕西理科生376分，位次128947，可以报考贵校吗？",
        "question": "陕西理科生376分，位次128947，可以报考贵校吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校英语专业录取几率大吗？或者其他专业",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-有希望吗",
        "question": "福建艺术生历史组文化分326专业分204综合分418，双过线了有希望录取到贵校吗",
        "answer": "文考+专业分双过线，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "河南理科考生412分有机会被录取吗？转专业需要什么代价和条件",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。转专业入学后需要转专业考试，具体各学院会发布通知。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-理科439分，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，能否上你们学院？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "您好，文科位次94756能录取吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "四川文科473机会大吗 投档比是多少 有专业极差吗",
        "answer": "上线就有机会，1:1投档，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-福建物理类考447能进入贵校就读吗",
        "question": "福建物理类考447能进入贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取&middot;和&middot;外语&middot;",
        "question": "毕业一定要过英语四级吗日语n2可以吗，基础课程上课用英语还是其他外语。如果历史434 位次25984填2志愿有机会上吗",
        "answer": "毕业不与英语四级挂钩，基础课有英语、日语自选，上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-投档线",
        "question": "请问去年投档线是多少？征集志愿时投档线会变化吗？河南理科398，报考有希望吗？",
        "answer": "本科上线就有机会，征求志愿是单独划线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-福建413",
        "question": "福建物理413，134389能进贵校吗",
        "answer": "征求志愿最多降本科线20分录取，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-阳光",
        "question": "河南理科400希望大吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "有招生，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-物化政433可以上吗",
        "question": ".",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-福建物理417可以报考吗",
        "question": "物理417可以被录取吗",
        "answer": "上线就有机会，未上线的可以关注下征求志愿批次有无计划，如有，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-福建物理417可以报考吗",
        "question": "物理417可以被录取吗",
        "answer": "上线就有机会，未上线的可以关注下征求志愿批次有无计划，如有，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "福建理科456位次106050想报贵校会计学有希望吗",
        "answer": "有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "福建理科417，征集志愿填报贵校有希望录取吗",
        "answer": "未上线的可以关注下征求志愿批次有无计划，如有，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-录取",
        "question": "河南文科434位次91935可以报考贵校吗",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "阳光学院",
        "title": "阳光学院-咨询",
        "question": "福建物理组436，位次119796，进贵校有机会吗？",
        "answer": "上线就有机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "你好，想咨询两个问题: 1.福建考生，物化政组合，490分，排位81355，如果报考贵校，录取概率有多高？ 2.贵校转专业会不会很难？",
        "answer": "1."
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "老师您好！福建物化489排81689 有机会录取贵校工科类吗?",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化生485排名84694报贵校有机会吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-转专业",
        "question": "请问转专业有什么要求吗",
        "answer": "不挂科不违纪就可以申请。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "你好，物化政474，排名92798，有机会吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑放第一志愿冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-贵州物生地",
        "question": "贵州物生地位次95488，有机会报考贵校税收学吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望很大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-湖北录取",
        "question": "湖北文科考生，459，位次35120，有机会录取汉语言文学专业吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西理科457位次139603能不能上贵校啊？以及投档比是多少呢？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-转专业",
        "question": "请问转专业需要考数学吗，还有没有其他具体要求？",
        "answer": "您好！转专业只要不挂科不违纪就可以申请，考试具体看申请人数会不会超过计划数，如果没有超，不用考试，如果超过，需要考高中水平的数学或者英语。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-重庆",
        "question": "流行舞艺考生能考该校舞蹈表演学民舞么 排名433希望大么",
        "answer": "您好！建议来电咨询0596-6288416 !"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "广东历史465可以充一下吗排6万",
        "answer": "你好！希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物生地考生省排名72742报贵校英语专业有机会录取吗？其他专业呢？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-专业",
        "question": "该学学校的英语专业是否有要求",
        "answer": "要求高考外语必须是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-法学",
        "question": "江苏历史类 省排4万8多 有机会报考贵校法学专业吗",
        "answer": "您好！按照往年录取看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "四川文科499排名40370有机会进贵校吗？报考法学财会汉语言呢？转专业的条件是什么？",
        "answer": "您好！按照往年录取情况，希望较大，建议专业服从调剂增加录取几率。我校转专业制度灵活，不挂科不违纪就可以申请。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-上海文化生",
        "question": "上海文化生总分413 有机会上本校的法学专业吗",
        "answer": "进学校的希望比较大，专业不保障，建议除了法学外，其他专业也有梯度的填写一下。入学后还有转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-法学",
        "question": "你好，请问广东物化政513只想报法学有希望吗？请问转法学专业门槛是什么？",
        "answer": "可能还是有机会的，建议多报几个专业，且填写专业服从调剂。看申请的人数，如果申请转法学的人数低于一个行政班的人数（一般60人），只需要看当个学期挂科的数量不要超过3门，没有严重的违纪处分，没有旷课等学风问题即可。如果申请人数超过一个行政班，则需要考英语，取前一个行政班人数。如...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取咨询",
        "question": "请问广东省物化生488能被贵校录取吗？",
        "answer": "物理+化学组可能还是有机会的，报相对冷门点的专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化政八万一想进的话报哪个专业好 后面转专业难吗",
        "answer": "往年理工科专业里面分数在中等及以下的专业。转专业不难"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-四川文史类",
        "question": "超过重本线6分，全省17322名，想报考法学专业可能性大吗，服从调剂被退档可能性大吗",
        "answer": "机会大，只要有填服从专业调剂就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物化生490分，排名81433，有机会被贵校录取吗",
        "question": "福建物化生490分，排名81433，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "报物理+化学专业组机会可能比较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化地考生高考490省排81430，请问有机会录取贵校吗",
        "answer": "报物理+化学专业组机会比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "您好！根据生源省（区、市）的出档规定和报考我校的生源等情况确定调档比例，实行平行志愿投档的省（区、市）原则上控制在招生计划数的100%，实行非平行志愿投档的省（区、市）原则上控制在招生计划数的 120% 以内（内蒙古除外）。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西美术综合分487有希望吗",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-湖北综合分568能报贵校美术类专业吗",
        "question": "湖北综合分568能报贵校美术类专业吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取咨询",
        "question": "天津男孩，理科485，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "如果选考科目有化学的话，还是有一定希望的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-湖南历史类611被厦大录取概率高吗",
        "question": "通过国家专项建议填报厦大吗",
        "answer": "我这边是厦门大学嘉庚学院，建议咨询厦门大学。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西 理科 470 排面123978 有机会吗",
        "answer": "按照往年录取情况来看，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-您好，福建音教排名1212有机会进贵校吗？",
        "question": "您好，福建音教排名1212有机会进贵校吗？",
        "answer": "按照往年录取情况来说，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-询问录取贵校",
        "question": "福建省物化考试音乐表演196名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "吉林53000名有机会进入贵校吗？接受调剂",
        "answer": "按照往年的情况看，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "老师您好，陕西文科442位次29550有可能被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，报一些冷门点的专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "贵州考生，物化政，413分，请问有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下物理+化学专业组的相关专业，多报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建艺术生",
        "question": "老师你好！福建福州美术综合433，排名8219，贵校可以上吗，谢谢！",
        "answer": "没什么希望，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-安徽音乐生",
        "question": "音乐表演统考494，排名1507.能不能报考",
        "answer": "按照往年的情况看，还是有一定希望的，欢迎报考厦门大学嘉庚学院"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报名",
        "question": "福建理科物化生466分，排9万多，可以报贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下物理+化学专业组"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "历史类514 排位30953有机会报考贵校会计专业吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "请问老师，贵州历史方向考生，位次22148，有希望报考贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "按照往年的情况看希望比较大，建议有梯度的多报几个专业。欢迎报考厦门大学嘉庚学院！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "河南，美术文科，专业238，文化课342，综合468.5，位次在6万左右，有希望吗",
        "answer": "按照往年的情况看，如果专业成绩和文化成绩均有达到所在省的艺术本科线，报考我校均有一定的录取希望，具体要看今年报考我校的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "请问厦门大学嘉庚学院今年在河南的招生是扩招还是说招？实际多少人？",
        "answer": "今年在河南的招生计划和去年一样，计划招收140人"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南",
        "question": "河南美术生，文，专业238，文化课342，综合468,5.位次在6万左右，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "按照往年的情况看，如果专业成绩和文化成绩均有达到所在省的艺术本科线，报考我校均有一定的录取希望，具体要看今年报考我校的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-转专业",
        "question": "贵校转专业的具体要求？需要笔试或者面试吗?如果要转入汉语言是什么类型的考试呢？",
        "answer": "绝大部分专业只需要看当个学期挂科数量，不超过3门，没有严重的违纪处分即可转到新专业；个别申请人数较多的专业（一般以60人为计）需要考高中数学和英语；如果第一个学期没有转成功，第二个学期仍然可以申请转专业。如果要转入汉语言文学专业且申请人数超过60的，需要考英语。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南音表",
        "question": "老师您好，河南音表古筝专业241文化310报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "按照往年的情况看，如果专业成绩和文化成绩均有达到所在省的艺术本科线，报考我校均有一定的录取希望，具体要看今年报考我校的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "广东分数463排名215237有机会报考贵校吗",
        "answer": "可能希望不大，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "您好，福建物化地日语生519分，报考贵校自动化专业希望大吗？",
        "answer": "希望应该比较大，建议6个专业都填满"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "河南理科455机会大吗 会被调剂吗",
        "answer": "还是有一定机会的，是否会被调剂，要看选择的专业，这个分数按照往年来说可以选择相对冷门点的专业，考虑入学半年后再申请转专业，我校转专业政策比较灵活。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建454分，物化地，能被我校录取",
        "answer": "可能希望不大，也可以那一个志愿冲一下物理+化学专业组"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-490分排名164435",
        "question": "请问可以报考该校信息管理吗",
        "answer": "可以冲一下信息管理与信息系统专业，如果有选化学，建议物理+化学专业组也报一下，提高录取几率，入学半年后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-湖北物生地",
        "question": "物生地468分可以报考工学类吗，有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲一下必选物理专业组的相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西物化地474，位次119441，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "物理+化学专业组还是有机会的，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会加入贵校吗",
        "answer": "希望应该很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "必选物理的专业组应该会有机会，专业选择冷门点的。欢迎报考厦门大学嘉庚学院！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建历史468排名18538 有机会录取本校吗？ 什么专业概率比较大？",
        "answer": "有一定的录取机会，建议报考相对冷门点的专业。https://zsb.xujc.com/2023/1114/c7078a149123/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "福建考生，物生地，501分，排名73438能报考贵校吗",
        "answer": "报考物理+不限专业组还是有一定希望的，专业不要选的太热门，可以考虑入学后再申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-厦门大学嘉庚",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "可能没有什么机会，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-学校相关",
        "question": "请问一下广东物理十五万名有机会上204组/205组吗，其次贵校与厦门大学有相互合作交流吗？",
        "answer": "按照往年的情况看，还是比较有希望的，建议两个组别都报上。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-上海美术生",
        "question": "上海美术生综合441分，是否有希望录取？",
        "answer": "按照往年的情况看，可能有点点距离，如果是平行志愿，可以考虑拿一个志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-独立学院",
        "question": "独立学院是属于公办或民办学校？毕业证的公章是盖你们本校的公章或要加注厦门大学或直接盖厦门大学的公章？四年的收费都一样吗，中间会不会有额外的收费?",
        "answer": "毕业证盖的章是“厦门大学嘉庚学院”，四年收费都一样。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "河南文科490报什么专业有希望",
        "answer": "按照往年的情况看，录取的希望还是比较大的，专业方面不要一味的最高就行，要填写一下专业服从调剂。欢迎报考厦门大学嘉庚学院！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "老师，山东政史地507名，位次十六万，被什么专业录取的概率大",
        "answer": "绝大部分专业录取机会都比较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建文科20681位次 分数458 有望冲击贵校吗？可接受服从调剂的话",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-高考日语考生",
        "question": "老师您好，我是高考日语考生，想报考学校的工科专业，学校专业和毕业是否有英语硬性要求，其他专业可以选择日语课吗",
        "answer": "可以选日语。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-能上贵校",
        "question": "福建考生，物化地，分数496，能上贵校的哪些专业？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "物理类没有选化学503分，位次72303报考该校的希望怎么样，适合什么专业",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "河南文科490",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建考生咨询",
        "question": "您好我是福建历地政考生，成绩456、位次21078，请问我报考贵校的录取机率大吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取询问",
        "question": "福建物理类考生 494 78145 能否上贵校",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，如果是只选物理组，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-住宿费是包括在学费里面还是入学后额外交",
        "question": "住宿费是包含在学费里面还是入学后额外交 住宿费是多少",
        "answer": "不包含在学费里面，1150元（无独立卫浴），1380（有独立卫浴）"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取咨询",
        "question": "福建物化地481省排8.7w+报考该校的录取几率大吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南理科生高考470分，位次198702",
        "question": "报贵校软件工程、自动化、大数据录取几率大吗？",
        "answer": "按照往年情况看希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江苏物化政476能不能被贵校录取？",
        "answer": "喜欢放在前面冲看看，具体要看今年考生的填报情况。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-转专业",
        "question": "这个转专业是可以冷门转热门吗，还是有什么限制",
        "answer": "可以的，没有什么限制，转专业制度灵活"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-专业",
        "question": "转专业考的什么 试卷跟高中一样类型的吗",
        "answer": "绝大部门专业不用考试，只需要当个学期挂科不超过3门，不要有作弊等违纪行为即可。个别专业申请人数超过一个行政班（大部分60个计），要考高中数学和英语。第一个学期如果没有转成功的话，第二个学期可以继续申请"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建高考487能上该校哪个专业",
        "answer": "如果有选考化学，可以报考相对冷门一些的专业，入学半年后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物理类考生457有机会考上贵校吗，服从调剂",
        "question": "如上",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "老师您好，重庆美术230.4文化328双过线录取几率大吗？",
        "answer": "您好，可参照我校往年的录取情况进行填报：https://zsb.xujc.com/2023/0711/c2257a146931/page.htm\n也可以来电咨询：0596-6288416"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-广东艺术",
        "question": "美术综合分459，排位1,2346有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可参照我校往年的录取情况进行填报：https://zsb.xujc.com/2023/0711/c2257a146931/page.htm\n也可以来电咨询：0596-6288416"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "您好，可参照我校往年的录取情况进行填报：https://zsb.xujc.com/2023/0711/c2257a146931/page.htm\n也可以来电详细咨询：0596-6288416"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江苏物政地491，可以报贵校吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-是否扩招今年",
        "question": "是否扩招今年",
        "answer": "有的，今年有扩招300人。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西 物化生463 132320能录的上吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "你好！江西美术生综合排名6476 报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "您好，可参照我校往年的录取情况进行填报：https://zsb.xujc.com/2023/0711/c2257a146931/page.htm\n也可以来电咨询：0596-6288416"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "2024年 山西文科考生，443分，报考贵校，可有希望",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化生495，排名77759，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建考生历史类 457有可能会上吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "老师您好，重庆美术230.4文化328双过线录取几率大吗？",
        "answer": "您好，可参考我校往年录取分数进行填报https://zsb.xujc.com/2023/0711/c2257a146931/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望报考贵校的软件工程吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化分344， 音乐教育按照文5专5计算 综合分 是432分，本科批次有机会到贵校吗？ 录取概率多少？ 投档比是",
        "answer": "您好！今年采取新的录取规则，往年数据参考意义较小，在文化分和专业分过线的情况下鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-您好，福建物生政，分数482，有希望进贵校吗",
        "question": "您好，福建物生政，分数482，有希望进贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，建议一志愿填报，专业服从调剂增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物生地455排名106900服从调剂有机会录取吗？",
        "answer": "您好！希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建历史考生 总分463 位次19661",
        "question": "汉语言文学是否有希望",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "河南文科考466分排63839名，有希望被录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "1;1 投档，服从调剂，提档不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，①福建物化地459省排104386 有机会进贵校吗？②贵校的宿舍情况是怎么样的可以自主选择吗？③贵校的投档比是多少？如果填报该校有退档风险吗？④贵校能转专业吗？转专业的条件是什么？ 谢谢老师的热情回答",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-江西历史492",
        "question": "位次是35943",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "你好，我是宁夏理科考生。403分，20169名，请问录取概率有多大？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-江西物理组",
        "question": "排位92341，能进吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江苏470排名178870能上吗，哪些专业",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，你可以选择冲一下我们学校。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-今年招的人数比往年多吗",
        "question": "扩招吗今年",
        "answer": "今年没有对江西扩招"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物理467，位次98021可以吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望可以考虑冲一冲。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-江西历史492",
        "question": "报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好，可以具体提供一下你的排名吗，这可以让我回答的具体一点"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "您好，请问物理类477分可以上贵校吗",
        "answer": "你好，可以提供一下排名吗"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考咨询",
        "question": "请问福建物化生470，95907，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望可以考虑冲一下。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "四川理科476可以被录取嘛",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南录取",
        "question": "河南184100位次有希望吗？非小语种专业",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取概率",
        "question": "老师您好，福建物生地474分省排名93389位，不考虑专业的话，录取的机会大吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望，可以考虑冲一冲。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "你好本人福建考生物地生484分 排名8，5w左右有概率被录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化政485排名84789名录取的概率大吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "老师您好，福建物生地474分省排名93389位，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河北物化政484",
        "question": "可以录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-高考志愿",
        "question": "福建考生物化生743能上贵校吗？",
        "answer": "743这分数有点高啊！确定没输错？"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-江西美术考生录取",
        "question": "江西美术考生综合排名9018，是否有希望录入贵校",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物化生79200名有机会录取吗",
        "question": "福建物化生79200名有机会录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-江西物理考生",
        "question": "江西物理考生469，位次124774，有机会被贵校录取吗？专业有什么限制吗？滑档的概率大吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。专业根据填报指南填报，建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化生445，排名11.3W有望被贵校录取吗，选什么专业会比较好呢？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-嘉庚学院专科",
        "question": "有向福建省招收专科吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-你好，江西文化366，专业251，全省排名6323，有希望吗",
        "question": "你好，江西文化366，专业251，全省排名6323，填报贵校，录取希望大吗？",
        "answer": "请问美术类还是音乐类？建议您拨打点0596-6288416咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "您好，福建历史495分，排名13419名，报贵校的财务管理专业，会计学专业，财政学专业，几率多大，谢谢回复！",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建考生物化政497 省排76193有希望录取国际商务或国际经济与贸易吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取问题",
        "question": "福建物理，生物，地理。457 排位105716是否有机会报考贵校？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-咨询",
        "question": "福建物化生482 87007 服从调剂有希望进入吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "江西历史系2024年高考排名在18300左右想就读国际经济与贸易专业，有希望吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化政482，排名8.7w有希望被录取吗？有哪些专业比较合适呢？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议第一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取志愿",
        "question": "福建考生503省71895能不能稳这所学校？法学专业可以冲吗？如果不行有没有专业可以推荐一下，谢谢",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。我校转专业制度灵活，可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "浙江政史地515位次152594有机会录取嘛",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-山西理科",
        "question": "山西理科397能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物生政484省排85787能上嘉庚吗",
        "question": "福建物生政484排85787服从调剂能上嘉庚吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议第一志愿填报，专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-志愿",
        "question": "音乐教育中合分455有希望被录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取情况，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-汉语言",
        "question": "本省历史类考生489位次14487报汉语言或新闻学有希望被录取吗",
        "answer": "按照往年录取几率来看，可以考虑冲一冲。建议专业填满，服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "您好，本人江苏物化地496有希望报考本校电气专业吗",
        "answer": "按照往年录取几率来看，可以考虑冲一冲。建议专业填满，服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-志愿（厦门大学嘉庚学院）",
        "question": "你好 请问河南文科484 排名49586报考该校有希望吗",
        "answer": "按照往年录取几率来看，可以考虑冲一冲。建议专业填满，服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建考生",
        "question": "史政生 473分 排17441 能报贵校什么专业",
        "answer": "按照往年录取几率来看，可以考虑冲一冲。建议选择一些分数比较低的专业，专业填满，服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "福建物化生510分想报电气工程及其自动化稳吗",
        "answer": "建议提供一下省排名比较准确。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建省历史类排名24871有希望上贵校吗",
        "answer": "按照往年录取几率来看，可以考虑冲一冲。建议专业填满，服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "云南艺术生，综合55开65.8有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好！今年采取新的录取规则，往年数据参考意义较小，在文化分和专业分过线的情况下鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-安徽录取",
        "question": "安徽考生物化生486分146000名有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "湖北理科473上本校有几率吗几率大吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取参考",
        "question": "您好，物生政组合475,92569 服从调剂可以尝试报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-山西",
        "question": "您好，山西理科402有希望吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-转专业对分数有要求吗",
        "question": "如上",
        "answer": "不挂科不违纪就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-您好",
        "question": "物生政480有没有机会",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-吉林文科460位次11576",
        "question": "您好老师 请问吉林文科460 位次11576能否被贵校录取",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "物理480有机会吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-安徽艺考生",
        "question": "老师好， 文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业...[详细]",
        "answer": "你好，必须文化分和专业分双过线。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-江西录取",
        "question": "江西物理类考生省里排名110554有机会录取吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-黑龙江理科360",
        "question": "黑龙江位次86751有希望录取么",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南录取",
        "question": "你好我想问一下 河南音乐表演文化课刚过线两分 专业课过线12分 综合分排名九万左右录取概率如何",
        "answer": "您好！今年采取新的录取规则，往年数据参考意义较小，在文化分和专业分过线的情况下鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-广东录取",
        "question": "广东451物化地，排位23万，有机会吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物化生",
        "question": "451排名109435有机会吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河南理科总分441位次2500290 报考贵校录取希望大吗",
        "question": "同上",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-志愿填报",
        "question": "四川理科454分能上你们学校本科吗？你们学校会不会出现征集志愿？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，有对口语有要求的专业吗？",
        "answer": "您好，没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "吉林省物理366能录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-对广东省招生多少人",
        "question": "如题",
        "answer": "您好！130人。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "您好，广东物生政504，排位141096可以报金融吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建历史考生451排名22133有机会吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "您好，福建省考生500分74463名可以被贵校录取吗？可以上什么专业呢？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "贵校是否进档不退档？",
        "answer": "您好！只要符合招生要求，专业服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-物化生 492 位次79563",
        "question": "物化生 492 位次79563是否能录取贵校专业组500的专业",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，有希望。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-转专业容易吗",
        "question": "转专业容易吗",
        "answer": "您好！不挂科不违纪就可以申请。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考希望",
        "question": "老师您好，今年山西省美术类综合分位次5529有希望达贵校的线吗",
        "answer": "您好！今年采取新的录取规则，往年数据参考意义较小，在文化分和专业分过线的情况下鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "河南理科436分，排名259136，被录取可能性大吗？会被退档吗？有专业级差吗？",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业也服从一下调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-广东省招生",
        "question": "广东省物化政498分，排名151000有希望上吗",
        "answer": "您好！按照往年录取来看，希望比较大。建议专业服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-对福建招生人数是多少",
        "question": "如题",
        "answer": "历史类400人 ，物理类1848"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "物化政476排名91909有希望录取吗",
        "answer": "您这个成绩，按照往年录取来看，还是有希望的，可以考虑冲一冲。建议专业也服从一下调剂，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "你好，广西历政地类总分435，排名36657能上该校吗",
        "answer": "您这个成绩，按照往年录取来看，还是有希望的。建议专业也服从一下调剂，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取咨询",
        "question": "请问江西文科479排位43000左右可以报吗",
        "answer": "您这个成绩，按照往年录取来看，希望比较小，可以考虑冲一冲。建议专业也服从一下调剂，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-您好",
        "question": "广东省历史类441排名83843能被录到吗？",
        "answer": "按照往年录取来看，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取咨询",
        "question": "厦门482分 87475名 能被贵校录取吗？",
        "answer": "您这个成绩，按照往年录取来看，还是有希望的，可以考虑冲一冲。建议专业也服从一下调剂，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-艺术（文）钢表综合成绩482.8375，能报贵校的音乐专业吗",
        "question": "艺术（文）钢表综合成绩482.8375，能报贵校的音乐专业吗",
        "answer": "您这成绩，按照往年来看，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取咨询",
        "question": "请问福建-物化生 467分，98130排位有希望上本校吗",
        "answer": "您这个成绩，按照往年录取来看，还是有希望的，可以考虑冲一冲。建议专业也服从一下调剂，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化地音乐表演专业综合分480有机会上本校吗，还是要等综合分排名？",
        "answer": "建议等综合分排名出来之后，再来咨询比较准确。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-河北省美术生",
        "question": "请问一下河北省美术与设计类考生综合分479位次11422，是否有机会报考贵校？",
        "answer": "这个成绩，按照往年录取情况来说，希望比较小，如果实在想上可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-请问录取率",
        "question": "福建省物理考生音乐表演专业高考排名2 1688名 综合分480分",
        "answer": "如果您的综合分排名为1688，按照往年来看希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取问题",
        "question": "湖南考生物化地464 排名130000名左右能被贵校机械设计制造及自动化录取吗",
        "answer": "历年该专业录取分数较高，建议专业也服从一下调剂，增加录取几率。后续转专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "浙江考生558分有机会上贵校吗",
        "answer": "因为不知道考生是历史类还是物理类，有问题可以拨打05966288416"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物化政高考491分排名80310可上吗",
        "question": "如题",
        "answer": "按照往年情况看希望较大，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物理方向，省排97703有机会进入贵校吗",
        "answer": "建议专业服从调剂冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-您好",
        "question": "福建历史类考生排名18926有机会被录取吗",
        "answer": "按照往年情况看还是有希望的，建议专业服从调剂增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "专业服从调剂冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建省物化生 排名92303",
        "question": "有机会上本校什么专业",
        "answer": "建议参考历年低分专业，进校后再申请转专业https://zsb.xujc.com/2023/1114/c7078a149123/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "2024福建物理考生467，排名9万八千多有机会被录取吗？",
        "answer": "专业服从调剂冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物生地省排72742有希望被录取吗",
        "answer": "按照往年情况看，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "重庆 历政地 493分排名16343有机会吗",
        "answer": "机会很大，可以好好考虑一下填报的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "请问福建厦门物理类物化政478 被录取的机会大吗，有哪几个专业可以推荐。",
        "answer": "如果真的对我校很感兴趣的话，可以考虑冲一冲，专业服从调剂增加录取概率。建议参考历年录取分数较低的专业，进校再申请转专业。https://zsb.xujc.com/2023/1114/c7078a149123/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "福建物化生477排名91018有希望被录取吗",
        "answer": "如果真的对我校很感兴趣的话，可以考虑冲一冲，专业服从调剂增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "福建美术生历史组 文化371 美术221综合分461可以吗",
        "answer": "去年最低录取分数是513.5，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-报考",
        "question": "老师您好，我是福建物生政考试，474分 排名93391，有机会报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "如果真的对我校很感兴趣的话，可以考虑冲一冲，专业服从调剂增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-录取",
        "question": "天津考生，482，排名43000，小三科是史地政，贵校可以录取吗？",
        "answer": "建议服从调剂冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-省排77105，物化生能被录取吗",
        "question": "省排77105，物化生能被录取吗",
        "answer": "按照往年情况看有希望，建议复查调剂，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-福建物理483,排名86305有机会吗",
        "question": "福建物理483,排名86305有机会吗",
        "answer": "可以报考一些选考科目要求物化的专业，冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-招生",
        "question": "福建考试物理类，分数409，排名136194，有望录取吗",
        "answer": "按照往年录取情况来看，希望可能不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-宁夏理工",
        "question": "397分 21395有希望冲报贵校吗 服从调剂",
        "answer": "按照往年的情况来看，有希望的，专业服从调剂增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-宁夏省理工414，省17695，",
        "question": "有希望被该校录取吗",
        "answer": "按照往年的情况来看，希望较大，建议专业服从调剂，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "厦门大学嘉庚学院",
        "title": "厦门大学嘉庚学院-音乐",
        "question": "您好，我是湖南全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗",
        "answer": "按照往年情况看有希望，具体可以参考历年录取情况https://zsb.xujc.com/lnfs/list.psp"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "您好 浙江（生地技）546 位次115926报考考英语专业录取率大吗",
        "answer": "还是比较有希望的，可以往前填报机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-艺术生",
        "question": "江西美术生综合分475综排9979有机会录取该校吗",
        "answer": "今年的投档规则有变化，所以往年的分数参考意义不大"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-广东物理类",
        "question": "您好，广东省物理类490，排名165331，有机会被本校网络与新媒体专业录取吗",
        "answer": "需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "广西文科考生总分499，报考汉语言文学专业且不服从调剂被录取的概率大吗",
        "answer": "建议可以冲一下，把我们院校和你喜欢的专业往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建省女生 物+化496分 位次76843有机会录取吗？可以报什么专业吗？",
        "answer": "有机会的，可以把你喜欢的专业往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-物生地486，排名84383",
        "question": "1.录取贵校的概率大不大？ 2.如果专业进行大类招生。有多少的比例会分配到冷门专业？ 3.转专业制度大概是怎样的？成绩绩点要求是什么？每个班大概有几个人有资格去转专业？转专业成功的又有多少人？ 4.是否可以双修双学位？要求怎么样？ 5.是否有保研名额？保研率是多少？ 6.学校有几个校区？如果...[详细]",
        "answer": "这个排名有机会冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "理科河南429能被录取吗",
        "answer": "建议排名在二十五万左右可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建历史组",
        "question": "您好福州历史组453分排名21746服从调剂有希望能被贵校录取吗有什么希望大的专业",
        "answer": "有希望冲一下的，可以把你喜欢的专业按顺序填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "文科449位次22574可以被录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福州大学至诚学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "今年投档的规则改变了，往年的分数参考价值不太大"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-退档",
        "question": "服从调剂会被退档吗？物化组专业有体检近视0405的限制吗",
        "answer": "体检没有太大问题的，一般都不会，近视不影响"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-好转专业吗",
        "question": "好转专业吗",
        "answer": "转专业政策灵活，一个学期末提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "487福建排名83411能上贵校吗，不要什么闽台和中外的",
        "answer": "我们没有闽台合作，你这个排名可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福州大学至诚学院",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学，法学吗?服从调剂",
        "answer": "可以冲一下，但是我们没有法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-招生",
        "question": "今年贵校有扩招吗？大概扩招多少？物化在多少位次范围内有希望？",
        "answer": "物理组的没有扩招，物化组排名九万这样也是可以冲一下的"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建高考487有希望上吗 不要什么闽台合作或者中外合作的",
        "answer": "要看你的排名是多少"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "河南理科450位次23011有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-招生",
        "question": "今年汉语言文学招广西考生吗",
        "answer": "有招2个"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-投档比例",
        "question": "贵校的投档比例是多少",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-四川考生",
        "question": "请问四川文科487省排49000有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取概率",
        "question": "湖南全文考生466位次40605报考这所学校录取概率大吗",
        "answer": "比较有希望可以往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-至诚",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "美术综合排名4300，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "广东物理考生478排位18.8万 ，报工科专业有机会吗？",
        "answer": "这个排名需要冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建",
        "question": "福建历史类考生466排名18926有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，建议把我们学校往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校电气工程及其自动化，计算机科学与技术，电子信息工程？",
        "answer": "建议往前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "421，62957能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "一般体检没问题的情况下是不会的"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报名",
        "question": "福建考生理科物化生466分，排9万多名，可以报贵校吗？",
        "answer": "建议物理+化学组的冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-广东历史排位65706有机会就读吗",
        "question": "广东历史排位65706有机会就读吗",
        "answer": "建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-广东历史排位65706有机会就读吗",
        "question": "广东历史排位65706有机会就读吗",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-因眼近视，按体检要求，不宜读电子信息科学类专业，报了会退档吗",
        "question": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜读电子信息科学类专业，目前已达到这个度数，如果报了贵校的电子信息工程专业提档后，会被退档吗",
        "answer": "这个不会"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-历史组476排名16969可以上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "如果转专业有什么条件",
        "answer": "还是比较有希望可以冲一下的。读完一个学期后提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建考生文科生",
        "question": "网络与新媒体是今年新设的吗，457，排名20889有可能上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业难度大吗",
        "answer": "一个学期后提出申请，这两年我们的转专业率都是百分百满足"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-宿舍",
        "question": "老师你好，请问24新生宿舍分布是怎么样的，想问下具体东几，中几，西几",
        "answer": "具体要报到之后抽签决定"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会上贵校吗",
        "answer": "还是比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建498物化政能上该校吗",
        "question": "福建498物化政能上该校吗",
        "answer": "建议把我们院校往前填报，可以选择物理+化学组，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福州大学至诚学院",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "可能有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，480分，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "有希望可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-公共日语",
        "question": "贵校有开设公共日语课吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-独立学院",
        "question": "独立学院是属于公办或民办学校？毕业证的公章是盖你们本校的公章或要加注福州大学或直接盖福州大学的公章？四年的收费都一样吗，中间会不会有额外的收费?",
        "answer": "福州大学至诚学院是经国家教育部批准，依托福州大学为主体举办，毕业证上是写福州大学至诚学院，四年学费都一样。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物化地考生498可以上贵校的通信工程专业吗，服从调剂是否可以进入贵校",
        "answer": "可以把我们学校往前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470有希望上贵校吗？可能的话专业可选择哪些？",
        "answer": "你好，我们没有在山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "物理类没有选化学503分，位次72303报考该校希望怎么样，适合什么专业",
        "answer": "还是比较有希望，物理+不限组，我们有7个专业，你可以按照你喜欢的专业依次来填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "河北考生历史政治地理组合 分数522 录取的几率大吗",
        "answer": "河北历史组的 我们建议排名在五万出头这样比较有机会"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建考生选科物化生",
        "question": "福建考生选科物化生，分数471，排名95298，被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "历史457有机会上贵校吗",
        "answer": "排名两万多 比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建文排位25902434",
        "answer": "建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-老师您好，安徽484 ，排名149613，报贵校有希望吗？",
        "question": "老师您好，安徽484 ，排名149613，报贵校有希望吗？",
        "answer": "建议往前填充选择服从调剂冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建历史考生 总分463 位次19661",
        "question": "汉语言文学是否有希望",
        "answer": "有希望可以冲一下，建议往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建理科，分472，位94850，有希望录取吗",
        "answer": "需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取咨询",
        "question": "老师，云南考生 理科433 位次：95288 很喜欢你们学校，有机会吗？",
        "answer": "有希望可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "今年艺术类投档规则有变动，往年的分数参考的意义不大，美术一学年学费两万五"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "历政地，总分486，位次15029，有机会上贵校的财务管理吗",
        "answer": "比较有希望，你可以往前填报，机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-能否填报贵校",
        "question": "2024年湖南考生物生地组合，449分。填报贵校录取几率大吗？",
        "answer": "排位大概在十五万多的可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "如果过了投档线，也选择了服从调剂会退档吗",
        "answer": "体检没问题的情况下一般是不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-江苏物地生",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建考生516分 63056名 报该校汉语言文学专业有希望录取吗",
        "answer": "比较有希望，建议往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建考生516分 63056名 报该校英语专业有希望录取吗",
        "answer": "比较有希望，建议往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "美术综合排名4300，音乐综合排名1300"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取情况",
        "question": "江西美术专业和文化双过线，综合分427.3和综合排名15690，有希望报考该校吗",
        "answer": "今年艺术投档分改革，你的这个成绩可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "物理组物化地488排名83047 服从调剂的话多大希望录取",
        "answer": "建议往前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-转专业",
        "question": "如果通过服从调剂进入到贵校，发现这个专业并不适合自己，可以灵活的转专业吗，可以跨专业组转专业吗？",
        "answer": "一个学期后提出转专业申请，近两年转专业满足率近百分百"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-志愿咨询",
        "question": "福建物化政480，排名八万八有机会吗",
        "answer": "建议把我们学院往前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建476有希望被贵校录取吗",
        "answer": "要看你的排名是多少"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建考生",
        "question": "物生政483 排位86362 有希望进入贵校吗",
        "answer": "建议把我们学校往前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-老师您好 我是云南考生",
        "question": "云南考生 文史类 分数501，超过本省二本线21分，位次34064，服从调剂，希望上贵校，概率大不大，请告知，谢谢！",
        "answer": "建议把我们学校往前填报，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建考生物化地464排名100554，有机会进贵校吗",
        "question": "福建考生物化地464排名100554，有机会进贵校吗",
        "answer": "这个排名有点靠后了"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物化政考生474排名93315被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-关于报考",
        "question": "福建历史类16785名上贵校汉语言文学的可能性如何？",
        "answer": "有希望可以往前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "请问福建历地生434可以报考贵校吗？",
        "answer": "你的排名是多少"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "江西物化生考生453分能报贵校，能否录取",
        "answer": "要看下具体排名是多少"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747有希望吗",
        "answer": "这个位次需要冲一下，建议把我们学校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "你好，福建文科457 排名20806有希望被录取吗 概率大吗",
        "answer": "还是有希望的，建议把我们学校往前填报，选择服从调剂，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取几率",
        "question": "您好，想问问福建文科总分453排名21667录取几率大吗",
        "answer": "建议把我们学校往前填报，选择服从调剂，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "这个排名会有点靠后，需要冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-金融科技",
        "question": "河南文科470 位次60525 录取金融科技录取大吗",
        "answer": "你的排名冲我们学院是有希望的，但是今年金融科技这个专业暂停了"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "该成绩被我校录取的概率很大，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-江西美术考生录取",
        "question": "江西美术考生综合排名9018，是否有希望录入贵校",
        "answer": "去年美术的最低分是514.459，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "湖北物化生考生，483分位次103610能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以把我们学校往前填报选择服从调剂，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-物理类471 9w5提前批可以冲贵校吗",
        "question": "物理类471 9w5提前批可以冲贵校吗服从调剂的",
        "answer": "排名会有点后面，可以把我们学校往前填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物理考生排名80103有希望录取吗",
        "answer": "还是比较有希望的，可以把我们学校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-冲刺录取",
        "question": "福建物理分数443位次115416有希望吗",
        "answer": "这个排队有些靠后，可以把我们学校当做冲刺院校，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物物地。457 排位105716是否有机会报考贵校？",
        "answer": "排名有些后面，可以把我学校作为冲刺院校，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "福建物化政482，排名8.7w，对土木专业感兴趣，有希望被录取吗？",
        "answer": "可以把我们院校往前填报选择服从调剂，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "您好,江苏物化地465有望被贵校录取吗",
        "answer": "需要结合排名，去年排名大概在十六万五这样"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建省历史类排名24871有希望上贵校吗",
        "answer": "可以把我们院校往前填报选择服从调剂，作为冲刺院校"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "广东物化生考生 472 199146 有机会吗？",
        "answer": "建议冲一下，可以把我们院校往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-美术生",
        "question": "文化325美术235冲贵校视觉传达设计有希望吗",
        "answer": "我们学校只有产品设计这个专业，去年最低分是256"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-艺术生",
        "question": "河南美术文化325美术235有希望报贵校吗，希望大吗",
        "answer": "去年最低分是256，注：投档分=专业统考成绩，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-江西文科483 排名41147",
        "question": "如上请问能被录取嘛？愿意服从调剂",
        "answer": "建议把我们院校往前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取咨询",
        "question": "请问江苏考生 物政地474 排名174680 服从调剂 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议把我们院校把往前填报选择服从调剂冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-安徽美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问安徽艺术类模块7（美术，史政地），专业课206.66，文化课441，综合分478. 83，综合位次8091 。有被录取希望吗？",
        "answer": "去年我们最低分是679.37，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建文科美术生综合分495有希望录取吗",
        "answer": "美术的综合排名大概4300这样，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物化生组合445有希望被录取吗",
        "answer": "物理排名八万多会比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "江西省物化生492可以上吗",
        "answer": "还是比较有希望，建议把我们院校往前填报选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大？谢谢！",
        "answer": "需要冲一下，你的选科就是物理组的"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-请问物生地486，排名84383有望报考贵校的哪些专业？",
        "question": "贵校可否选修日语？",
        "answer": "建议把我们院校往前填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "建议需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议把我们院校往前填报选择服从调剂，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-安徽艺考生",
        "question": "老师好， 文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业...[详细]",
        "answer": "我们学校只有音乐学这个专业，投档分=专业成绩/专业满分×700+文化成绩/文化满分×300，去年的最低分数是674.4，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "您好，福建省考生500分74463名可以被贵校录取吗？可以上什么专业呢？",
        "answer": "比较有机会上我们学校，建议把喜欢的专业往前填报然后选择服从调剂，确保能上"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "贵校是否进档不退档？",
        "answer": "选择服从调剂且体检没有问题，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-江苏省考生",
        "question": "文科490省排名44946同分506有机会被汉语言专业录取吗？",
        "answer": "还是比较有希望，建议把我们院校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-招生",
        "question": "江西物理462排名133256能进贵校的数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议把我们院校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科批次吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲，建议把我们院校往前面填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名98443有希望录取吗？冲的话希望大吗",
        "answer": "有点困难，但可以冲一下，不要放弃任何希望"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名98443可以被录取吗？",
        "answer": "这个位次需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-466省排99035有希望吗",
        "question": "1",
        "answer": "有点困难，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-省排99035有望录取吗",
        "question": "物生政",
        "answer": "有点困难，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-广西历政生排名三万二",
        "question": "有希望进本校吗？",
        "answer": "有希望，可以把我们院校往前面填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询 福建 物理",
        "question": "请问，物理排名95000被本校录取概的率大概多大？",
        "answer": "需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "请问福建历史排名22082能否被贵校录取",
        "answer": "可以冲一下，把我们院校往前面填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "有点困难，你也可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-广东物理486能上吗",
        "question": "广东物理486能上吗",
        "answer": "有希望可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建考生489分，物理",
        "question": "可以被贵校录取不",
        "answer": "有的希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-您好",
        "question": "福建考生历史类排名18926有机会被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "还是有希望的，可以把我们院校往前填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-500分排名74450有机会进电气工程及自动化吗",
        "question": "如题",
        "answer": "还是比较有希望的，建议把我们院校往前填报选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "江苏 历政地考生 489 位次 45452 有机会上贵校的财务管理 或者物流管理专业吗？",
        "answer": "还是比较有希望，建议把我们院校往前填报然后选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建考生物生政 省排93663 有希望上贵校吗",
        "question": "福建考生物生政 省排93663 有希望上贵校吗",
        "answer": "有点难度，但可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询 物理 福建",
        "question": "福建物化地466 排名98608，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有点困难，可以试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考咨询",
        "question": "江苏考生，478，物化地，报考有希望录取吗",
        "answer": "还是有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建物化政高考491分排名80310可上吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建物化生480有希望上贵校吗",
        "question": "物化生480 排名8万8千多有希望上吗",
        "answer": "可以冲一下，把我们学院放在前面填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询，历史，福建",
        "question": "福建历史，18507名，有机会录取吗？",
        "answer": "比较有希望的，建议把我们院校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建物化492省排79563",
        "question": "福建物化492省排79563能报贵校吗？可以稳录取吗",
        "answer": "比较有希望，可以把我们院校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-咨询",
        "question": "物生地479能冲一下吗？",
        "answer": "你的排名是多少，如果8万多左右还是可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "请问福建物化生470，位次95907，有机会被录取吗？",
        "answer": "建议把我们院校往前填报，选择服从调剂，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考咨询",
        "question": "理科490排名80909 报考贵校的机械自动化或电气自动化 可能性大不大",
        "answer": "有希望建议冲一下，把我们院校往前填报，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建2024年高考461分 排名102799能报考贵学校",
        "question": "福建福州2024年高考461分，排名102799能否报考贵学校，希望大吗？",
        "answer": "物理类的排名在8万左右比较稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "河南考生464分，排名6万5千，请问报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "还是比较有希望的，建议把我们院校往前填报，选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-报考",
        "question": "老师您好 云南理科考生434有机会报考贵校吗",
        "answer": "这个分数录取希望还是比较大，建议把我们院校往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "你好 请问2024年福建高考474排名93315被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "建议冲一冲，建议把我们院校往前填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-录取",
        "question": "福建考生位次60445报贵校的自动化专业录取概率大吗",
        "answer": "这个排名希望非常大，可以把我们学校放靠前志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "福州大学至诚学院",
        "title": "福州大学至诚学院-福建省理科439分，排名117744，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，排名117744，能否上你们学院？",
        "answer": "本科线下，希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，广东省一分一段排在5182，有机会被贵校体育专业录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-重庆报考",
        "question": "您好，重庆史政生461分排名23818录取几率大吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-请问舞蹈学专业招收国标舞考生吗",
        "question": "？",
        "answer": "你好，我院舞蹈专业没有限制舞种。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "历史组音乐教育综合分排名在1500有希望被录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建省历政地473分17521名",
        "question": "录取贵校英语专业 会计专业的概率大不大 如果被调剂最可能是什么专业 谢谢老师！",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被相关专业录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "福建省女生 物+化496分 位次76843有机会录取吗？可以报什么专业吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大。我院在福建有物理+不限999专业组和物理+化学500专业组，均可填报，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物生地486，排名84383",
        "question": "1.录取贵校的概率大不大？ 2.如果专业进行大类招生。有多少的比例会分配到冷门专业？ 3.转专业制度大概是怎样的？成绩绩点要求是什么？每个班大概有几个人有资格去转专业？转专业成功的又有多少人？ 4.是否可以双修双学位？要求怎么样？ 5.是否有保研名额？保研率是多少？ 6.学校有几个校区",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "江苏考生，物地生，488分，排名158767，同分1216人。有望报考会计学专业吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被该专业录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-北京",
        "question": "你好 咱们学校可以考研究生嘛 有硕士点嘛",
        "answer": "你好，我院暂无硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "河南考生480分，位次52598有希望被贵校的英语专业录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-转专业",
        "question": "如果被贵校录取，入学后可以转专业吗？转专业有什么具体的规则限制？",
        "answer": "你好，我院有灵活转专业政策，在校期间可申请转专业。入学一学期后即可申请转专业，转专业无额外考试，仅参考期末成绩的绩点。详询0592-6182895，6183328。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-2024年福建物生地457报贵校服从调剂，有希望被录取吗？",
        "question": "2024年福建物生地457报贵校服从调剂，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-退档",
        "question": "服从调剂会被退档吗？物化组专业有体检近视0405的限制吗",
        "answer": "你好，我院调档比例为100%，服从调剂情况下，提档后不会被退档。我院专业对视力体检不做限制。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "文科449位次22574有望被录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可填报冲冲看，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建",
        "question": "福建，物理生物政治，473，93805，希望比较小，建议报什么专业",
        "answer": "你好，可服从调剂填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生",
        "question": "福建物理考生总分469，排名96979，报考学前教育，该校有希望录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可填报冲冲看，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-好转专业吗",
        "question": "好转专业吗",
        "answer": "你好，我院有灵活转专业政策，在校期间可申请转专业。详询0592-6182895，6183328。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-河北省器乐录取",
        "question": "器乐综合分423有机会录取吗",
        "answer": "你好，今年为艺术改革第一年，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建考生物化生487排名83574，想报考该校的工科类专业，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院物理+化学500专业组被录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学诚毅学院",
        "question": "福建物化地，496分能上贵校吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "报考贵校999组专业组师范类专业有性别条件要求吗",
        "answer": "你好，没有性别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-请问贵校调档比例多少？江苏考生进档服从调剂会退档吗？",
        "question": "请问贵校调档比例多少？江苏考生进档服从调剂会退档吗？",
        "answer": "你好，我院调档比例为100%，服从调剂情况下，提档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "我院调档比例为100%，服从调剂情况下，提档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "广西文科考生，总分499，位次为16359～16618，想报考汉语言文学，且不服从调剂，被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大。建议服从调剂，我院在外省，为更好的满足考生的专业满意度，在你们省考试院同意的情况下，会适当微调专业间的计划。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物化生，男生349，排名162277",
        "question": "请问有机会吗？",
        "answer": "你好，需要过本科线。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，江西物化生494，排名95000有望就读贵校嘛",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "物生地479被录取的机会大不大",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可以冲冲看。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，广西考生历政生组合 高考分数加了分487 排名19492 请问可以报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建，物生政473，排名93805，可以上贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可以冲冲看。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建文科470有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建录取",
        "question": "福建物生政，489，81998，能否有机会被学校录取？想学会计",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "你好，我院调档比例为100%，服从调剂情况下，提档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-有望入取贵校嘛",
        "question": "您好，请问江西物化生494，排名95000有望就读贵校嘛",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-你好 请问湖南历史地理政治考生 高考466 位次40749",
        "question": "有希望录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-历史组476排名16969可以上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "如果接受调剂转专业有什么条件吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被该专业录取。我院有灵活转专业政策，在校期间可申请转专业。入学一学期后即可申请转专业，转专业无额外考试，仅参考期末成绩的绩点。详询0592-6182895，6183328。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "您好，福建物化地日语生519分，报考贵校自动化专业希望大吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被该专业录取的希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-专业要求",
        "question": "您好，专业组选考化学的专业有什么特殊要求？谢谢",
        "answer": "你好，物理+化学500专业组，除高考选考科目必选物理和化学外，其他没有特别要求限制。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-滑档",
        "question": "专业组选考化学，如果被调剂到航海技术，女生近视600度，会不会被滑档？谢谢",
        "answer": "你好，我院航海技术专业为陆上方向，对视力没有特殊体检要求。我院调档比例为100%，服从调剂情况下，提档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，我是江苏考生，物化地组合472分报考贵校，服从调剂，录取的可能性大么",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院物理+化学专业组冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "你好，福建文科481省排名15917，服从调剂，有机会加入贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可以冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建498物化政能上该校吗",
        "question": "福建498物化政能上该校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好 请问广东历史类考生483排位50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物化地，八万五左右，贵校机械类专业有机会吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被相关专业录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "河南文科486可以报考贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被该专业录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-请问物生地486，排名84383有望报考贵校的法学专业吗",
        "question": "请问物生地486，排名84383有望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，建议可填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-河南文科463，报考贵校法学专业能录取么？",
        "question": "河南文科463，报考贵校法学专业能录取么？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，可以填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-湖南",
        "question": "老师您好，我是24届的湖南理科物化考生，本人高考成绩为436分，想把贵校作为第一志愿进行填报，请问报贵校是否稳妥？在理工范围中报哪个专业录取概率大些？感谢老师解答！",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建文科位次20681 分数458 接受调剂的情况下有望冲击贵校吗？学费及住宿条件怎么样？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院冲一冲。学费均为20000元/年。学生宿舍有四人间和六人间，配备独立浴室、独立卫生间、开放式阳台、空调、热水器、网络宽带、洗衣房等，设施齐全，明净舒适。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470能上贵校吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "物理类没有选化学503分，位次72303适合报考集美大学诚毅学院什么专业",
        "answer": "你好，没有选考化学，可填报经管类或文史类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "河北考生 文史类522 排名26898左右 被录取的几率大吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报读贵校有机会录取吗？",
        "question": "您好，湖北武汉女生，物生地482分，请问报考贵校有机会录取吗？有适合的专业吗？谢谢。",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取。没有选考化学，可填报一下经管类和法学等相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美录取",
        "question": "江苏省物理美术生总评475排名1486被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学诚毅学院 报考条件",
        "question": "贵校汉语言文学专业及法学专业 对考生是否有什么身体条件要求? 入学之后需要参加入学考吗？",
        "answer": "你好，对身体条件无特殊要求，入学后无入学考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建艺术生",
        "question": "老师你好！福建福州美术综合分433（双过线），贵校可以进去吗，谢谢！",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，希望较小，可以填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-转专业",
        "question": "进入贵校后转专业好转吗？转专业的条件是什么？进入后什么时候能转呢？",
        "answer": "你好，我院有灵活转专业政策，在校期间可申请转专业。入学一学期后即可申请转专业，转专业无额外考试，仅参考期末成绩的绩点。详询0592-6182895，6183328。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-海南生政史组合",
        "question": "总分557，排名在21000左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被录取的希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学诚毅学院 汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "你好，我院去年在广东省录取的历史类最低分为495分，可供参考。参考往年录取情况，填报我院被该专业录取的希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学诚毅学院法学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "你好，我院去年在广东省录取的历史类最低分为495分，可供参考。参考往年录取情况，填报我院被该专业录取的希望较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-江苏历政地491",
        "question": "这个分数能上贵校吗",
        "answer": "你好，我院去年在江苏省录取的历史类最低分为489分，可供参考。参考往年录取情况，填报我院有希望被录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "你好，可填报我院物理+化学的500专业组冲一冲。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-是否扩招今年",
        "question": "是否扩招今年",
        "answer": "你好，我院今年在福建省计划增加了400。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物生地455排名106900服从调剂有机会录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，可填报我院冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-江苏物化469选择化学组有希望吗？",
        "question": "请问江苏物化469选择化学组有希望吗？",
        "answer": "你好，今年为选科改革第一年，填报我院物理+化学专业组有希望被录取。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取咨询",
        "question": "四川文科496 排名42000左右 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我院去年在四川省录取的文史类最低分为499分，可供参考。参照往年录取情况，建议可一志愿填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生",
        "question": "物化地483位次86756有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，填报我院物理+化学的500专业组被录取的希望较大。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术绘画分206有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，可填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建录取",
        "question": "物地生组合484 排名8.5w 被录取的概率是否超过一半",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "请问福建考生纯文460 20260有希望被录取吗，服从调剂也行",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建考生516分 63056名 报该校汉语言文学专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被该专业录取。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建考生516分 63056名 报该校英语专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被该专业录取的希望很大。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好！请问贵校音乐学专业，古筝专业老师是哪位？",
        "question": "您好！请问贵校音乐学专业，古筝专业老师是哪位？",
        "answer": "你好，我院有古筝专业的老师。具体任课老师届时会根据课程统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你是美术类，音乐类还是舞蹈类？"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-物化生，477，91203，有机会上贵校吗",
        "question": "物化生，477，91203有机会上闽台合作吗",
        "answer": "你好，我院没有闽台合作专业招生计划。参考往年录取情况，填报我院物理+化学的500专业组有希望被录取。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "你好，福建物理组考生排名7.5w，选科物生地，报贵校英语专业有机会吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院被该专业录取的希望较大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，①福建物化地459省排104386 有机会进贵校吗？②贵校的宿舍情况是怎么样的可以自主选择吗？③贵校的投档比是多少？如果填报该校有退档风险吗？④贵校能转专业吗？转专业的条件是什么？ 谢谢老师的热情回答。",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院物理+化学的500专业组冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取情况",
        "question": "江西美术专业和文化双过线，综合分427.3和综合排名15690，有希望报考该校吗",
        "answer": "你好，今年美术类实行新改革政策，和往年比差别会较大，建议可一志愿填报我院，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-云南理科考生，位次72000",
        "question": "您好，这个云南2024年理科考生，466，位次72000填报贵校机会大吗",
        "answer": "你好，我院去年在云南理工类录取最低436分，参照往年录取希望，您的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "物理组物化地488排名83047 服从调剂的话多大希望录取",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望大，建议填报我院物理化学组，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "你好，我院在安徽没有招收音乐类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生456，排名106459，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院物理化学组冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-转专业",
        "question": "如果通过服从调剂进入到贵校，发现这个专业并不适合自己，可以灵活的转专业吗，可以跨专业组转专业吗？",
        "answer": "你好，允许跨专业组转专业，我院转转专业政策灵活。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-准大一报考4英语四级有前提条件吗",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，大学一年级部分英语高考成绩较高的成绩会参加四六考试。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建",
        "question": "物化地463，101371名，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院物理+化学的500专业组冲一冲。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物化政511排名66592，有希望上贵校？上什么专业？",
        "question": "您好，福建物化政511全省排名66592，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望大，建议填报我院物理化学组，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好，福建物化政511，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "question": "您好，福建物化政511全省排名66592，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，建议填报我院物理化学组，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建476有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如有选考化学，建议填报我院冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化分344， 音乐教育按照文5专5计算 综合分 是432分，本科批次有机会到贵校吗？ 录取概率多少 综合分折算规则是 专5文5吗？",
        "answer": "你好，河南省音乐类今年实行新改革政策，综合分折算规则是文化分和专业分各占50%。建议可一志愿填报我院，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-调剂",
        "question": "你好，服从调剂时是否会退档",
        "answer": "你好，我院调档比例为100%。服从调剂情况下，提档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生物化地464排名100554，有机会进贵校吗",
        "question": "福建考生物化地464排名100554，有机会进贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院物理+化学的500专业组冲一冲。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物化政考生474排名93315被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院物理+化学的500专业组有希望被录取。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "山西理科，406，有希望吗？谢谢",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可填报我院冲一冲。欢迎填报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-24年广西美术生录取分数线多少",
        "question": "广西美术生综合分456排名8625有机会吗",
        "answer": "你好，我院在广西没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "江西物化生考生453分，能报贵校录取吗？",
        "answer": "你好，江西今年第一年高考改革，建议可填报我院物理+化学专业组冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，请问本校转专业方便吗？ 通过什么渠道转专业呢 方便问一下这两年的名额吗？",
        "answer": "你好，我院有灵活的转专业政策，转专业没有额外的转专业考试，详询0592-6182895，6183328，6181516。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生",
        "question": "福建 物生政 483 排位86362 有希望进入贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议填报我院冲一冲。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建历史考生",
        "question": "您好，467排名18813有望上贵校吗，贵校的外语选修除了英语可以修日语吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取。我校除英语专业外，外语语种不做限制，到校后外语可以学习日语。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-北京",
        "question": "北京 物化政 446 排位43022 有希望进入贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗",
        "answer": "你好，有选考化学吗？若有的话，一志愿填报我院物理+化学专业组有希望被录取。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-天津考生",
        "question": "天津考生40000排名有希望吗",
        "answer": "你的选考科目是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-调剂",
        "question": "服从调剂，如果所报专业含航海技术，不含数学就应用数学，可能会被到数学专业吗。往年数学比航海录取分数高。",
        "answer": "你好，我院航海技术专业和数学与应用数学专业在同一个专业组，即物理+化学500专业组。服从调剂即在同个专业组内进行调剂。参照往年录取情况，数学与应用数学分数录取分数会高于航海技术，一般情况下，填报时若航海技术专业填在数学与应用数学专业前，被调剂到数学与应用数学的概率很小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生",
        "question": "您好，物化生461排名102900，有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院物理+化学的500专业组有希望被录取。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建503物化地7W2,报数学与应用数学专业，有机会吗？",
        "question": "您好，福建503物化地7W2,报数学与应用数学专业，有机会吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，一志愿填报我院有希望被该专业录取。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-重庆",
        "question": "您好请问重庆历史444分有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可一志愿填报我院冲一冲，今年的录取分数要根据具体的生源情况而定。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "老师你好，安徽考生物化生486，省排名146000，被贵校录取的机率大不大，谢谢！",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，一志愿填报我院有希望被录取。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "山西文科，446分，位次24672，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，一志愿填报我院被录取的希望较大。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考试1142专业组选考化学的，如果近视专业调剂会被调剂到",
        "question": "福建考试1142专业组选考化学的，如果近视专业调剂会被调剂到",
        "answer": "你好，我院专业对视力没有限制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可一志愿填报我院冲一冲，今年的录取分数要根据具体的生源情况而定。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学诚毅学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，一志愿填报我院被该专业录取的希望较大，今年的录取分数要根据具体的生源情况而定。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "物化生445排名11.3W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，被录取的希望较小。建议届时可关注一下是否有征集志愿可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "您好 安徽文科排名33000+ 有希望录取本校吗",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，一志愿填报我院有希望被录取。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建历史考生",
        "question": "考生历政地454排名21419有机会上贵校吗，可服从调剂。",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可一志愿填报我院冲一冲，今年的录取分数要根据具体的生源情况而定。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，建议可一志愿填报我院冲一冲，今年的录取分数要根据具体的生源情况而定。欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物生政考生",
        "question": "物生政考生485分，有希望录取贵校吗",
        "answer": "你好，根据你的选考科目可填报我院物理+不限999专业组。参考往年录取情况，建议可一志愿填报我院该专业组冲一冲，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建考生没选化学省排名77110被录取的概率大不大",
        "answer": "你好，没有选考化学只能填报我院物理+不限999专业组。参考往年录取情况，填报该专业组，有希望被录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建录取",
        "question": "老师您好，我是今年福建考生，请问报考贵校的自动化专业，分数488物化生，省排名八万二，可以被录取吗",
        "answer": "你好，填报我院该专业被录取的希望较大，欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "请问 物化生 福建考生 457分 105387名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业呢？",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院物理+化学的500专业组有希望被录取。欢迎填报集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-江西美术考生录取",
        "question": "江西美术考生综合排名9018，是否有希望录入贵校",
        "answer": "你好，我院去年在江西美术录取最低综合分521分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好，请问报考贵校的自动化专业，分数488物化生可以被录取吗",
        "question": "无",
        "answer": "你好，是福建省考生吗？"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-你好，江西文化366，专业251，全省排名6323，有希望吗",
        "question": "你好，江西文化366，专业251，全省排名6323，填报贵校，录取希望大吗？",
        "answer": "你好，你是美术类吗"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-老师您好",
        "question": "老师好，请问广东物化政515分121766名可以冲吗？可以的话推荐什么专业呢？",
        "answer": "你好，希望大，专业可选择计算机类，电子信息类，机械类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "浙江考生572生政史选课 位次84926有望进贵校吗 有的话有什么专业推荐吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "福建考生 物化地 472 省排名94850 有机会报考本院校吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好 福建考生 物化生 分数472 位次在94000左右 有希望上吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议您填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-冲刺录取",
        "question": "福建物理分数443位次115416有机会冲刺吗",
        "answer": "你好，希望小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好！请问贵校音乐学专业，有古筝专业老师授课么？",
        "question": "您好！请问贵校音乐学专业，有古筝专业老师授课么？",
        "answer": "你好，我院有古筝老师授课。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好！请问贵校音乐学专业，有古筝专业老师授课么？",
        "question": "您好！请问贵校音乐学专业，有古筝专业老师授课么？",
        "answer": "你好，我院有古筝老师授课。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "河北考生 物理类化学地理 高考261分能录取吗",
        "answer": "你好，没有达到本科线。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "福建物化生482 87007有希望进入吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物理，生物，地理。457 排位105716是否有机会报考贵校？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建录取",
        "question": "福建考生物化政497省排名79193有机会报考国际经济与贸易吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "请问503分省排名71895可以选择哪些专业比较稳？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，录取希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取志愿",
        "question": "福建考生503省71895有希望冲刺贵校的法学专业吗？如果不行有没有专业推荐填报呢？上贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好，我院法学专业在999不限科目专业组，有希望录取，但是法学专业不一定。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "音乐教育中合分455有希望被录取吗",
        "answer": "你好，今年艺术类改革，建议你填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-天津录取",
        "question": "天津高考479史地政能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，你可以填报冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "你好，我院去年在浙江不限科目组录取最低543分，建议您可以填报冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-体育生",
        "question": "文化409，术科230，综合509，排位6671有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我院去年在广东体育录取最低505分，你的分数有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-我爱诚毅",
        "question": "福建考生选史政地 高考474 位次17362，可以填报贵校吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-老师您好 我是云南考生",
        "question": "老师您好 我是云南考生 文史类 501分 超本省二本线21分 位次34064 请问报考贵校希望如何",
        "answer": "你好，我院去年在云南文史录取最低501分，建议您填报冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物化生492排名79927报自动化希望大吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，录取希望大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物理组，体育分80，文化分335，能进贵校吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建选科物化474分 位次93254有望进本校吗",
        "question": "福建选科物化474分 位次93254有望进本校航海运输专业或交通运输专业吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物化生考生，总分479，排名89640，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物化生474省排93343",
        "question": "老师，福建物化生474省排93343有机会进吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-体育生",
        "question": "文化409，术科230，综合509，排位6671有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我院去年在广东体育录取最低505分，您的分数有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校的法学吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，建议专业多选择几个，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取咨询",
        "question": "福建物化生478 排名90810被该校录取几率大吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物化政总分496，排名154045，理想专业是法学，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-请问物生地486，排名84383有望报考贵校的哪些专业？",
        "question": "如果可以的话大学可选修日语吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，录取希望大，可以选修日语，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "浙江文科556，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "物化生 482分87392名自动化专业有希望吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，请问福建历史类444分排名23649有机会录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-宿舍",
        "question": "现在宿舍基本都是六人间，两张上床下桌，两张上下铺吗？",
        "answer": "你好，两张上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建历史录取",
        "question": "政史地455分，省排21266，有希望录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取建议",
        "question": "您好，物生政组合475, 92569服从调剂可以尝试报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-物生政479可以吗",
        "question": "如上",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "您好，我是福建的考生，我的高考成绩是474分，物生政，排名93391名。有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-安徽艺考生",
        "question": "老师好， 文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业...[详细]",
        "answer": "你好，我院在安徽没有招收音乐类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "老师您好，物化生， 总分453有机会吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如果有选科化学，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-请问老师，湖北考生物政地465分，报考贵校希望大吗？",
        "question": "请问老师，湖北考生物政地465分，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议您填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校哪个专业录取几率大？",
        "answer": "你好，建议填报机械工程，智能制造工程，物联网工程，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "安徽考生，物化生476分，位次160011，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报物化组专业冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "你好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "江苏469有希望吗",
        "answer": "你好，有选考化学吗？如有有，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "你好，广东省排位71354有机会吗？",
        "answer": "你好，我院去年在广东历史类录取最低495分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取咨询",
        "question": "福建物化生467分，位次98130，有希望报考贵校吗？报考什么专业可能性大一些呢？谢谢",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如果有选科化学，建议填报我院冲一下，专业可填报机械工程、交通运输，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "湖北省物理方向473上本校几率大吗，",
        "answer": "你好，如果有选考化学，建议填报我院，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询录取",
        "question": "江西历史类483 排名41147有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，建议填报我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "贵校是否进档不退档？",
        "answer": "你好，建议填报服从专业调剂，就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-调剂",
        "question": "高考体检项目0405视力受限，若提档后调剂是否会调到贵校航海技术专业",
        "answer": "你好，我院航海技术专业是按陆上方向培养，对视力没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "物生地479,89275有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考咨询",
        "question": "广西历政地排位51273可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我院去年在广西历史录取最低474分，你可以参考一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-泉州物理类",
        "question": "请问物化地480分，省排名88887名。可以录取吗？选择哪几个专业呢？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，专业方面可以选择机械类，电子类，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考咨询",
        "question": "广东考生470分物化政，排位二十万左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，今年选科改革第一年，物理化学组建议填报我院冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名98443有希望录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建文科472 排名17756有望上贵校吗",
        "question": "诚毅学院",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名98443有希望录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-能否录取",
        "question": "分数531省排名16687能否录取贵校汉语言文学专业",
        "answer": "你好，我院去年在江西文史类录取最低511分，参照往年录取情况，有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-99035有望录取么",
        "question": "物理类",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如果有选科化学，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建史政地",
        "question": "排名20548，汉语言文学或者法学有机会吗",
        "answer": "你好，今年历史类计划增加了，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-志愿指南",
        "question": "你好贵校 福建物化政59000有希望报金融类或者法学类和财政类的",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-广西历政生排名三万二",
        "question": "有希望进本校吗？",
        "answer": "你好，我院去年在广西历史录取最低474分，超出控制线46分，你可以参考一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-你好，物化政480 88557有希望吗",
        "question": "报考贵校通信工程",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-航海技术陆上方向有身体要求吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，没有体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物生地",
        "question": "76089",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建历史",
        "question": "请问历史排名22082能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议你填报冲一下。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建历史考生分数462，位次19882有机会被贵校录取吗？",
        "question": "你好，请问福建全文考生分数462，位次19882，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年情况，建议你填报我院冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-诚毅本科批次航海技术怎么样",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，我院航海技术专业是按陆上方向进行培养的。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生物生政 省排93663 有希望上贵校吗",
        "question": "福建考生物生政 省排93663 有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好",
        "question": "福建考生历史类466，排名18926有机会上贵校吗，服从调剂的话",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物化政高考491分排名80310可上吗",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-泉州物化地",
        "question": "省排名9.3w服从调剂有机会录取嘛",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "2024高考成绩509 省排67490 可以录法学专业吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-学费",
        "question": "寻问一下贵校一年的学费多少？",
        "answer": "你好，我院学费一年20000-23000元。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如有选科化学建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-江苏文科",
        "question": "你好，江苏文科494，排名4.3w有机会报你们学校的汉语言或法学专业吗",
        "answer": "你好，我院去年在江苏历史类录取最低493分，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建省物化生选科465分省排99771有希望被录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建省物化生选科465分省排99771有希望被录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-泉州物化生考生",
        "question": "总分479，排名89620，有机会报考贵校的电子信息类专业吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建体育生",
        "question": "您好老师我是福建历史方向考生，体育综合分为560分，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我院去年体育历史最低562分，参照按往年录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-成绩咨询",
        "question": "福建省刚过本科线10分，省排10万多能进集美大学诚毅学院吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如有选考化学，建议填报冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-您好，福建女生物化生480有希望上贵校吗",
        "question": "物化生480有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-2024年物理组不限能报贵校的会计学或汉语言文学吗",
        "question": "物生地499 排名74646",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建史政地",
        "question": "你好，历史 18507名，有机会录取？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望录取，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建 物生政 省排77256 录取概率大吗",
        "question": "推荐什么专业",
        "answer": "你好，建议填报我院经济类或者管理类专业，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建物化492省排79563",
        "question": "福建物化492省排79563能报贵校吗？可以稳录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，录取希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-美术生综合分490有希望么",
        "question": "美术生专业240文化386综合分490有希望么",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考咨询",
        "question": "您好，福建物化生组合考生，470分，位次95907，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "福建省物化政482 省排8.7w，选什么专业比较好呢？报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，建议选择机械类，自动化，网络工程等专业，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建省物理类排名99500可以录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，如有选考化学，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-报考",
        "question": "江苏历政地学分500，位次40294，可以报贵校会计学么？",
        "answer": "你好，我院去年在江苏历史类录取最低493分，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建体育生",
        "question": "福建历史类 体育生综合分565报考希望大吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-无",
        "question": "这学校能保研吗",
        "answer": "你好，没有保研。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建2024年物化生461分排名102799报贵学校有希望吗",
        "question": "您好 请问福建2024年考生物化生组合461分排名102799报贵学校有希望吗？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，建议填报我院冲一下，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建美术生",
        "question": "厦门美术生综合分数452，能报本校吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-集美大学成毅学院",
        "question": "云南考生文科520，位次25422，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-今年云南465分能上吗",
        "question": "您好，我是云南2024届考生，今年分数为465，位次72972，想要报考贵校的数字媒体专业，请问是否有被录取的几率？",
        "answer": "你好，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考集美大学诚毅学院。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-咨询",
        "question": "省排9.1w有机会录取嘛",
        "answer": "您好，如果有选科化学的，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-厦门物化生",
        "question": "厦门考生479分89411名能上本校机械工程吗",
        "answer": "您好，参照往年录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "question": "福建历史类美术生综合分514.5报考希望大吗",
        "answer": "您好，这个分数报考我院希望大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "你好 请问2024年福建高考474排名93315被贵校电子信息类专业录取的机会大吗",
        "answer": "您好，如有选科化学的话，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-会计学有戏吗",
        "question": "排名60720",
        "answer": "您好，参照往年的录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "您好，有希望，建议填报我院冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "question": "你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "answer": "您好，如有选科化学，建议填报我院冲一下，欢迎报考，"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建学生物理类位次7.5万，可报法学类吗",
        "question": "你好，物理类位次7.5万，报考法学类，有机会吗",
        "answer": "您好，建议填报冲一下。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-录取",
        "question": "福建452排名108806有没机会",
        "answer": "您好，如有选科化学，建议填报我院冲一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-理科439分，能否上你们学院？",
        "question": "福建省理科439分，能否上你们学院？",
        "answer": "您好，福建省物理类本科线449分，是否降分要根据生源情况来定，"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-福建考生物理类488，排名8万2千多名，报考贵校有希望吗",
        "question": "福建考生物理类488，排名8万2千多名，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，如有选科化学的话，希望大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-分数474排名9.2万可以稳本校吗",
        "question": "福建物化政组合",
        "answer": "您好，有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-上海物化生",
        "question": "有希望录取贵校吗？406分，本省市位次41077",
        "answer": "你好，参考往年录取情况，填报我院有希望被录取，欢迎报考集美大学诚毅学院！"
    },
    {
        "schoolName": "集美大学诚毅学院",
        "title": "集美大学诚毅学院-调剂",
        "question": "请问被录取后可调剂专业吗？",
        "answer": "你好，被我院录取后，在校区间可申请转专业。我院有灵活的转专业政策，详询0592-6182895,6183328。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-湖北",
        "question": "湖北物理448分可以报考吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考",
        "question": "河南文科454排名74039录取几率大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "参考往年录取情况，大致排名在12万左右。学费为19000元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "位次22457可以被闽台合作录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，如外语90分，可以冲冲我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建省女生 物+化496分 位次76843有机会录取吗？可以报什么专业吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，投档机会较大，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建物生地486，排名84383",
        "question": "1.录取贵校的概率大不大？ 2.如果专业进行大类招生。有多少的比例会分配到冷门专业？ 3.转专业制度大概是怎样的？成绩绩点要求是什么？每个班大概有几个人有资格去转专业？转专业成功的又有多少人？ 4.是否可以双修双学位？要求怎么样？ 5.是否有保研名额？保研率是多少？ 6.学校有几个校区？如果...[详细]",
        "answer": "参考往年录取情况，有投档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建师范协和",
        "question": "你好，海南考生，化生地，486分，报考贵校有录取机会吗？",
        "answer": "我院暂无海南招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建理科458 可以上贵校的什么专业吗",
        "question": "什么都可以",
        "answer": "参考往年录取情况，如外语90分，可以关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建理科491 可以上贵校的金融学吗",
        "question": "希望多大",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，如投档有希望录取金融学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-退档",
        "question": "服从调剂会被退档吗？物化组专业有体检近视0405的限制吗",
        "answer": "服从调剂被退档的几率极低。物化组没有0405限制。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建",
        "question": "福建，物理生物政治，473，93805，希望比较小，建议报什么专业",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-好转专业吗",
        "question": "好转专业吗",
        "answer": "入学一个学期后可提出申请，具体请登录学院教务部网站查看转专业相关办法。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "老师我是河南考生，文科458分，位次70594，被贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "上大学之后是否可以不学习英语而学习日语，如果不行，英语挂科会影响毕业吗",
        "answer": "需要完成所有科目课程学习，符合条件才予以颁发毕业证书和学位证书"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "贵校您好，我想问一下广西历政地448分位次3万一千多。有机会报考贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，投档几率较大，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建艺考生",
        "question": "美术分206历史类325有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考我院往年艺术类综合分录取情况，选择专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福师大协和报考",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "建议参考往年艺术类综合分录取情况，选择专业报考"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "物生地479，89275服从调剂被录取的机会大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建物生政",
        "question": "福建，物生政473，排名93805，可以上贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报名",
        "question": "请问福建物理类457排名105581有没有机会上贵校",
        "answer": "参考往年录取情况，如外语90分，可以关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-专业分流",
        "question": "工商管理专业会分流吗",
        "answer": "工商管理专业为单专业，没有大类培养模式。入学后培养中可能涉及专业方向的选择，具体以当年度培养方案为准。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "question": "服从调剂报考本校会被退档吗？如果会是什么原因？",
        "answer": "可能存在情况为：体检不合格，思想政治品格不合格等。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报名",
        "question": "福建考生理科物化生，考466分排9万多名，可以报贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-广东历史排位65706有机会就读吗",
        "question": "广东历史排位65706有机会就读吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建历史类考生453 排名21655可以报考该校国际课程吗",
        "question": "老师您好 我的高考英语分数是107 可以报考贵校国际课程吗",
        "answer": "参考往年录取情况，如外语90分，可以尝试报考我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-湖北考生",
        "question": "老师，您好！湖北物生地考生468分，能报考贵校什么专业，有希望被录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "您好 广东物化地考生466 排位20万左右能上贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，需要冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福州物化生492有机会录取贵校吗",
        "question": "福州物化生492有机会录取贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-贵校今年的招生计划有多少人",
        "question": "今年的招生人数是多少，相较于去年增减了多少名额，具体是哪些专业的招生人数发生了变动",
        "answer": "具体请登录学院招生办网站查看我院分省分专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-浙江考生纯文科",
        "question": "1.浙江考生纯文科530位次134139有机会报贵校英语专业吗？ 2.还有什么专业推荐给我的分段吗 3.寝室是上床下桌吗？ 4.投档比是1：1吗？（感谢老师答疑）",
        "answer": "建议可以尝试报考，具体分专业录取情况，可以登陆学院招生办网站查看往年录取情况表。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-老师您好",
        "question": "湖北考生物化生462分可以填报贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以尝试报考，有机会投档，建议选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考",
        "question": "您好 浙江（生地技）546 位次115926报考考英语专业录取率大吗",
        "answer": "建议参考往年录取情况，尝试多报考几个我院专业志愿，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-投档比",
        "question": "在福建的投档比是多少？",
        "answer": "投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-日语",
        "question": "非语言专业学生能否使用日语等级考试来代替英语四六级，是否会影响正常毕业",
        "answer": "外语等级考试与毕业不挂钩。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "总分468 排名97473，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-四川美术生文科",
        "question": "老师你好，四川美术生，专业232，文化381，综合分480，有希望被贵校录取录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建师范",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，需要冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-贵校的投档比是多少",
        "question": "我是湖北的考生",
        "answer": "投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-请问物生地486，排名84383有望报考贵校的哪些专业？",
        "question": "如果是报考法学成功率大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以尝试报考，如选择冲击法学专业，建议后续专业志愿要注意梯度选择，并服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "湖北省450 排名3w8能不能报考国际经济与贸易 或法学 政治90+",
        "answer": "参考往年录取情况，可以尝试报考，如冲击热门专业，要注意后续专业志愿的梯度选择，并选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470能上贵校吗？",
        "answer": "我院在山东省暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-独立学院",
        "question": "独立学院是属于公办或民办学校？毕业证的公章是盖你们本校的公章或要加注福州师范大学或直接盖福州师范大学的公章？四年的收费都一样吗，中间会不会有额外的收费?",
        "answer": "福建师范大学协和学院是由福建师范大学与有关企事业单位联合申办，2003年经福建省人民政府批准创办并通过教育部首批确认的独立学院。毕业证书及学位证书均与“福建师范大学协和学院”盖章并颁发。各专业学费按入学年份收费标准执行。除学费外，还需要缴纳住宿费，以及军训服装费、新生入学复...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-历政地483排名15445",
        "question": "可以上本校汉语言文学吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会录取，如选择冲击汉语言文学专业，建议后续专业志愿注意梯度选择，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建454分，物化地，英语上110分，会被我我校录取嘛",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-招生",
        "question": "河南文科451报的话录取有希望吗 投档成功的话且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "在成功投档情况下，如考生服从调剂，被退档的可能性极低。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以尝试报考，选择服从调剂填报。并同时关注我院国际实验班专业（高收费单列）。具体各专业学费情况请查看学院招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-江西美术生",
        "question": "江西美术生，文化351.专业247，综合分数484，排名8461名，有希望录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "您好，物理类472排名94678不考虑专业的前提下能否被录取，英语考生调剂后是否会进入日语专业",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。日语专业为不限制高考外语语种专业，原则上存在一定的被调剂进入日语专业学习的可能性。因此建议考生不要盲目追求热门专业，注意个人专业志愿梯度排序。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建历史类 463 排名19610有机会被录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-费用",
        "question": "您好，贵校除了学费住宿费外，其他费用本科4年大概需要多少",
        "answer": "除学费和住宿费外，还有部分代办费：教材费将由学生根据实际领用的教材数量与教材供应商据实结算。其他代办费用含军训服装费、新生入学复查体检费等，实行代收代支、按实结算、多还少补的缴费方式。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-咨询，福建物化生组合",
        "question": "总分461 排名102822，请问有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "湖南高考生物化政433，报考贵校的智能科学技术，数学媒体技术，电子信息工程这三个专业有机会吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建义冲冲看，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "河南文科442有希望录取吗",
        "answer": "线下的考生需要关注我院征求志愿计划报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建艺术类（历史）综合505，可以报考贵校产品设计专业吗？",
        "question": "福建艺术类（历史）综合505，可以报考贵校产品设计专业吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议美术类三个专业如有意愿可以同时报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-术综合分469.1，位次16680能上贵校吗",
        "question": "四川考生",
        "answer": "参考往年录取情况，建议冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "历政地，总分486，位次15029，有机会上贵校的财务管理吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议注意后续专业梯度，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建录取",
        "question": "福建物地生排名8.5w被录取的可能性是否超过一半",
        "answer": "参考往年录取情况，建议冲冲看，建议避开热门专业，可以尝试管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-安徽音表233.44文化课328综合分447.99排名283",
        "question": "安徽音表233.44文化课328综合分447.99排名2837有机会吗",
        "answer": "我院在安徽暂无音乐表演招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-四川",
        "question": "请问贵校去年四川录取多少人",
        "answer": "2023年我院在四川招生计划总计50人"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-四川体育生",
        "question": "请问贵校四川体育分77文化分354，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议文考，专业考均上线的考生可以尝试报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "老师好，广西考生物生政，分数524，位次40259，有希望进入汉语言文学专业吗",
        "answer": "参考往年录取情况，录取机会比较大，可以选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策是什么呢？",
        "answer": "入学一个学期后可提出申请，具体请登录学院教务部网站查看转专业相关管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "我院在广东省暂无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建录取",
        "question": "老师您好，请问报考贵校的通信工程或者网络工程专业，分数488物化生组合，排名八万二可以被录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建考生516分 63056名 报该校英语专业有希望录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，录取英语专业几率比较大，建议可以尝试报考，并选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建考生516分 63056名 报该校汉语言文学有希望录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会录取汉语言文学专业，建议服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-物化生，477，91203有机会上贵校吗",
        "question": "物化生，477，91203有机会上贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，可以尝试管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，①福建物化地459省排104386 有机会进贵校吗？②贵校的宿舍情况是怎么样的可以自主选择吗？③贵校的投档比是多少？如果填报该校有退档风险吗？④贵校能转专业吗？转专业的条件是什么？ 谢谢老师的热情回答。",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-艺术类考生能否上贵校",
        "question": "文化分361，艺术分220。综合排名1500，声乐表演能否上贵校。",
        "answer": "江西省暂无音乐表演招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-历史组考生录取",
        "question": "1.贵校的学前教育专业是否在提前批报名 2.福建历史组排名大约为多少可以报汉语言专业 3.福建历史组排名大约为多少可以报学前教育专业",
        "answer": "我院学前教育专业为师范类，在普通本科批招生"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-物理组物化地488排名83047 服从调剂的话多大希望录取",
        "question": "物理组物化地488排名83047 服从调剂的话多大希望录取",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，有机会投档。同时选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "我院在安徽暂无音乐表演招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "我院在安徽暂无音乐表演招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-招生",
        "question": "福建物化政467 位次98084且服从调剂被贵校录取希望大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-今年协和学院招生有专业级差吗？",
        "question": "2024年协和学院招生有采用专业级差的招生策略吗？如果有，具体的内容可以阐释一下吗？",
        "answer": "我院目前采用“分数优先”录取规则。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-转专业",
        "question": "如果通过服从调剂进入到贵校，发现这个专业并不适合自己，可以灵活的转专业吗，可以跨专业组转专业吗？",
        "answer": "新生入学一个学期后可以提出转专业申请，具体要求届时由专业所在院系提出。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-您好，福建物化政511，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "question": "您好，福建物化政511全省排名66592，有希望上贵校吗，能上什么专业？",
        "answer": "参考往年录取情况，投档机会很大，可以尝试报考语言类、财经政法类、管理类等专业，并选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-物生地",
        "question": "福建物生地476分，位次91689有没有机会录取贵校",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建476有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考",
        "question": "福建历史科471，是否能报名贵校？有什么专业可以填报？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-老师您好 我是云南考生",
        "question": "云南考生 文史类 分数501，超过本省二本线21分，位次34064，服从调剂，希望上贵校，概率大不大，请告知，谢谢！",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建文科生",
        "question": "福建文科生，总分461，排名19937，有机会被贵校广告学录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以同时关注我院管理类、经济类专业，注意专业梯度选择，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建物化政考生474排名93315被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-日语",
        "question": "学校开设日语课程吗？承认日语四级吗？",
        "answer": "我院开设有日语专业，承认相关国家统一考试成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-协和录取",
        "question": "您好福建历史组考生453分省排名21746服从调剂有希望吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-小语种",
        "question": "请问该校有公共日语课吗",
        "answer": "学院开设有日语专业及相关课程，。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建历史考生",
        "question": "您好，467排名18813有望被贵校录取吗，另外在外语选修方面有开设除英语以外的课程吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。外语语种为日语的，可以选修日语相关课程。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-想咨询一下贵校是否能够看中我",
        "question": "您好，我是广西的考生总分409，语文94，英语85，排名是127335选科是物化生，想要第一志愿报考该校的财务管理专业，该校能能否看中我？",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建史政地",
        "question": "排名20548，有机会吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-志愿填报",
        "question": "福州考生，选科物生政，485，排名84709，服从调剂，上贵校的希望大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "江西文科488位次47962接受调剂能进入吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议冲冲看，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "你好 福建文科457排名20806可以被录取吗 概率大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建师范大学协和学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以尝试报考，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-体育生",
        "question": "老师你好，我是四川的排球体育生，体育80.59，文化367，有望上贵校嘛",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "物化生445排名11.3W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "本科线下考生建议关注全省本科批第二次征求志愿情况，进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "安徽物化组487,144937，有概率会被录取吗？在贵校有什么适合的专业",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考",
        "question": "福建文科453，排名20311，有希望吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，可以尝试报考管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建考生物政生省排七万六千多名，能有机会录取财务管理专业吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会录取，可以同时关注我院其他管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-老师好",
        "question": "我是福建文科考生，史地政分数为438分，排名25054，比较向往贵大学，是否有机会填报呢？如果有，老师能推荐一下专业吗？谢谢！",
        "answer": "参考往年录取情况，要冲冲看，如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-招生",
        "question": "物化生445排名11.3W，有望上贵校吗？选什么专业比较好呢？",
        "answer": "线下的考生需要关注本科批第二次征求志愿计划，注意填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取与投档比",
        "question": "本人河南文科考生，高考成绩434分，全省排名91935，会不会被录取？ 投档比是多少？",
        "answer": "建议同时关注我院普通类专业和高收费单列专业。所有批次投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-您好，福建物化生480，有希望上贵校吗，能上什么专业",
        "question": "您好，福建物化生480，有希望上贵校吗，能上什么专业",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-江西美术考生录取",
        "question": "江西美术考生综合排名9018，是否有希望录入贵校",
        "answer": "江西美术类去年最低综合分为512分，建议参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-希望大不大？",
        "question": "福建考生分数453，位次108095，服从调剂，希望上贵校，概率大不大，请告知，谢谢！",
        "answer": "参考往年录取情况，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-咨询",
        "question": "物理类471 9w5提前批可以冲贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建考生物化政497 省排76193有机会录取国际商务或国际经济与贸易吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以试试看，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "我院今年在海南暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建物化政482，排名8.7w，有希望被录取吗？有哪些专业比较合适？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，可以尝试管理类、经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "贵校国际课程项目要求出国吗",
        "answer": "可以选择不出国，只办法学院的证书，"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-江西历史502",
        "question": "排名30583，有希望上福师协吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建师范大学协和学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71可以报贵校吗",
        "answer": "今年在云南暂无体育类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "您好，物化政456有望贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，建议如外语90分，关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348 能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "建议参考学院往年录取情况，建议避开热门专业，冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-江西文科483 排名41147",
        "question": "如上请问能被录取嘛？愿意服从调剂",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建文科",
        "question": "你好，447,23060接受调剂有机会录取吗，谢谢",
        "answer": "建议参考往年录取情况冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建物化生考生",
        "question": "总分479，排名89640，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考",
        "question": "福建物理组501，省排7万3千多有机会录取贵校的法学或汉语言文学吗",
        "answer": "这两个专业往年录取分数较高，如有意愿填报，建议注意后续专业的梯度排列，选择服从专业调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取咨询",
        "question": "福建物化生467分，排位98130，有希望上协和吗？报什么专业比较有希望",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，可以考虑管理类，经济类专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-是否有希望录取",
        "question": "福建历史考试，分数456，有希望录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-有希望吗",
        "question": "你好我是福建艺术类历史组考生，我的专业分204文化分326综合分418，双过线了，我录取到贵校的几率大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，需要冲冲看，往年最低综合分大约在500分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，需要冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "山东文科459分，有希望录取吗",
        "answer": "我院在山东暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "您好，物生政组合475,92569服从调剂可以尝试报考贵校吗，谢谢！",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-浙江考生录取咨询",
        "question": "你好，浙江政史技考生，分数551，位次110083，有机会被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，汉语言专业录取位次大约为10万名，建议可以冲冲看，"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-报考",
        "question": "您好，福建省考生500分74463名可以被贵校录取吗？可以上什么专业呢？",
        "answer": "参考往年录取情况，建议避开个别热门专业，注意专业梯度，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-物化生 492 位次79563",
        "question": "物化生 492 位次79563能否录取贵校专业组500的专业？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，注意专业志愿梯度，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "贵校是否进档不退档？",
        "answer": "如考生选择服从调剂，在考生体检符合要求的情况下，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生，综合分534，位次号8663，请问，能上贵校的产品设计吗？多谢",
        "answer": "参考往年录取排名情况，有机会投档，建议可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名98443有希望被录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-物理类99035有希望吗，选考物生政",
        "question": "1",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "物理453，排名108529，服从调剂，有希望上贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "四川文科女493有望录取人力资源管理吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议各专业志愿要注意梯度选择，选择服从调剂填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-文科舞蹈生",
        "question": "请问文化分316.专业分232综合分448有机会吗？",
        "answer": "艺术类需要文考和专业分，均上线的情况下，按照综合分录取。学院没有招收舞蹈类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建物理类录取",
        "question": "福建物理类排名9.8w 有机会进入贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议避开热门专业，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-您好",
        "question": "今年福建历史类考生排名18926有机会被汉语言文学专业录取吗，或者服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，如果选择报考汉语言专业，建议后续专业要注意梯度选择，选择服从调剂填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "478省排90485有机会被录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，可以冲冲看，选择服从填报。如外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "历政生，449分，排位22508，能上你们学校吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以冲冲看，如果外语90分，可以同时关注我院国际实验班专业，选择服从填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-物理组排位75172能报吗",
        "question": "物理组排位75172能报吗汉语文学吗",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，汉语言专业需要冲冲看，建议注意专业志愿梯度，选择服从填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建物化政高考491分排名80310可上吗",
        "question": "如题",
        "answer": "参考往年录取情况，有机会投档，建议参考分专业录取情况，避开热门专业，选择服从填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "河南文科453 省排名74880可以报考贵校吗 换位分2023年486分",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以冲冲看。选择服从填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-艺术生录取",
        "question": "福建美术生 专业230文化379综合477有望报考该校的产品设计吗",
        "answer": "建议我院招生办网站，查看参考我院往年分数，去年综合分大概500分"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-浙江音乐生",
        "question": "请问去年福建师范大学协和学院音乐专业录取分数线最低是多少 我音表声乐的207文化四百多有机会吗",
        "answer": "建议我院招生办网站，查看参考我院往年分数，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "物理类486排八万四有机会吗",
        "answer": "今年我校因部分专业选考科目发生变化，专业组编排和去年略有不同，建议我院招生办网站，查看参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建文科",
        "question": "历史456排名211109能上吗",
        "answer": "可以冲冲看。建议我院招生办网站，查看参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-征集志愿",
        "question": "福建465能上这的金融学吗",
        "answer": "今年我校因部分专业选考科目发生变化，专业组编排和去年略有不同，建议我院招生办网站，查看参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "福建考生 选科物化地 英语考生 474 省排93215 第一志愿想报贵校的英语专业 请问有机会录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，建议可以冲冲看。选择服从填报。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "请问四川体育分77.6文化分过线，能否有希望冲击一下贵校？",
        "answer": "线上考生建议参考学院往年分数冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "你好 请问2024福建高考474排名93315被录取的机会大吗？",
        "answer": "今年我校因部分专业选考科目发生变化，专业组编排和去年略有不同，建议参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-录取",
        "question": "今年排名60720会计学有戏吗",
        "answer": "我院在福建省物理类只有财务管理专业，没有会计学专业。如有意愿可以参考我院往年录取分数尝试报考，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-福建物理463 10w1k名可以上贵校吗",
        "question": "福建物理463 10w1k名可以上贵校吗",
        "answer": "今年我校因部分专业选考科目发生变化，专业组编排和去年略有不同，建议参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "question": "你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "answer": "今年我校因部分专业选考科目发生变化，专业组编排和去年略有不同，建议我院招生办网站，查看参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福建师范大学协和学院",
        "title": "福建师范大学协和学院-2024物理类学生报考法学类",
        "question": "你好，报考法学类专业，今年需多少排名",
        "answer": "今年我校因部分专业选考科目发生变化，专业组编排和去年略有不同，建议参考我院往年分数，选择服从调剂报考。"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-福州外语外贸学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "你好，湖南物理429被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校，把我校物理+不限、物理+化学两个专业组都填报，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "招办老师您好。想问综合分470，美术245，文化328，能被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，录取我校希望很大，建议多填报几个专业，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-福建",
        "question": "你好，物化生454，省排107676有希望进入贵校学习吗",
        "answer": "你好，福建物理454被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校，把我校物理+不限、物理+化学两个专业组都填报，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "请问我431有把握进这个学校吗？建议什么专业呢？",
        "answer": "你好，福建历史431被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-咨询",
        "question": "福建理科456位次106050想报贵校经济统计学有希望吗",
        "answer": "你好，福建物理456被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校，把我校物理+不限、物理+化学两个专业组都填报，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "您好，物化政456有望被贵校的审计学录取吗？",
        "answer": "你好，福建物理456被我校审计学专业录取希望非常大，建议第一、二志愿填报我校，把我校物理+不限、物理+化学两个专业组都填报，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-老师你好！福建福州美术综合433，贵校可以上吗，谢谢",
        "question": "老师你好！福建福州美术综合433，贵校可以上吗，谢谢",
        "answer": "你好，如果文化和专业分都上线，录取我校希望很大，建议多填报几个专业，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "江西美术综合分453.91排名13307位，有希望冲录取贵校吗",
        "answer": "你好，如果文化和专业分都上线，被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "福建物理组分数451排名109843能录取本校吗？学费一年大约多少？",
        "answer": "你好，福建物理451被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校，把我校物理+不限、物理+化学两个专业组都填报，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html。"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，建议第一、二志愿分别填报我们物理+不限和物理+化学专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-江西艺术日语",
        "question": "你好，江西史政地艺术生，综合分458，综合分省排名12661，有机会读贵校吗",
        "answer": "专业分和文化分双过线就有希望被我校录取，建议把我校艺术类专业都填报上。"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取和外语",
        "question": "毕业一定要过英语四级吗日语n2可以吗，基础课程上课用英语还是其他外语。历史方向434 位次25984有机会上吗，希望大不大",
        "answer": "你好，学校对毕业没有英语和日语等级要求，入学后可以申请用《大学日语》这门课程替换《大学英语》课程，434分有希望被我校录取，建议第一志愿填报我校，按照意向的专业依次填报，服从专业调剂，欢迎报考福州外语外贸学院https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取",
        "question": "你好！四川美术生487，排名12635有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，如果文化和专业分都上线，被我校录取希望非常大，建议第一志愿填报我校https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-数字经济专业课程",
        "question": "数字经济有计算机的课程吗",
        "answer": "你好，数字经济专业有开设计算机课程，欢迎报考福州外语外贸学院，https://book.eol.cn/books/foyt/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "福州外语外贸学院",
        "title": "福州外语外贸学院-录取分数线",
        "question": "往年的录取分数线是多少，位次是多少",
        "answer": "2023年广西历史类投档分是428分，具体往年录取分数可以登陆我校招生办网站查询，网址是http://www.fzfu.com/zsb/cyfw/lnfs.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "福建江夏学院",
        "title": "福建江夏学院-安徽美术5022能录取吗",
        "question": "同上",
        "answer": "5022是你的排名吗？如果是，参照往年，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-理科333分有希望上贵校吗",
        "question": ".",
        "answer": "比较危险"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取咨询",
        "question": "福建今年417排名131850能报考贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "有机会，建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校去年理科最低投档线为多少?",
        "answer": "上我院招生网，可以查询往年各专业录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "本市 物理组376 有机会录取吗",
        "answer": "建议多填报一些志愿。我院有面相南平的计划，也可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考教育类专业录取机会大吗",
        "answer": "建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，我是福建考生，在福建高考，选科是历史政治地理，我今年高考分数354，排名44058，我今年报考贵校录取机率大吗？",
        "answer": "建议多填报一些志愿"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-福建物理410排名13w 能报考吗 专业可选多么",
        "question": "谢谢",
        "answer": "建议填报一些专业，提高录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "福建378物理有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-闽北",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "贵州我们有投放计划。第一志愿填报机会比较大，建议将我校全部专业都填报，把喜欢的专业放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，文科332位次48395报考 贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，文科生371位次40329报考贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920 有希望进入贵校吗?报考 计算机应用技术，小学教育，软件技术，播音与主持 有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "第一志愿填报机会比较大，建议将我校全部专业都填报，把喜欢的专业放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电录取么",
        "answer": "不好意思，我们在河南没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-专业",
        "question": "老师 福建考生物政地408可以报那些专业？可以转专业吗",
        "answer": "建议多填报一些专业，分数可以参考招生指南或学院招生网上往年的成绩。根据学院相关规定，符合条件的学生可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好！福建理科331有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "比较危险，建议多填报一些志愿，增大录取几率。各个院校都咨询一下。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "您好，高考301位次为105611有希望被贵校录取嘛？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "不好意思，我们在山东没有招生计划，您无法填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-本省394位次14w4 理科",
        "question": "有机会录取贵校计算机科学技术或者软件工程吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川省理科301，位次290858，报考贵校的移动应用开发该专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "建议将我校的全部专业填上，喜欢的专业放在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-咨询",
        "question": "总分386，高考选考日语物理类，排名148224有机会进入贵校吗？",
        "answer": "建议多填报一些专业，提高录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "建议第一志愿填报我校，把喜欢的专业放在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-老师，你好，我是历史类考生",
        "question": "老师，你好，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-本省理14w",
        "question": "有机会录取贵校计算机应用技术吗",
        "answer": "你考多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组388，省排148000有机会被录取吗",
        "answer": "建议多填报一些专业，提高录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "福建省高考384，排名148982，报本校面向南平批次的机电一体化和应用化工能上吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-福建高考理科384 排名148982 报本校面向南平批能上吗",
        "question": "报本校面向南平批的机电一体化和应用化工技术能上吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-福建物理类 分数435 排名120858",
        "question": "福建物理类 分数435 排名120858 报学前教育希望大吗",
        "answer": "可以冲一下，建议多填报一些志愿，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "福建普通类物理考410排名135767有机会被本校录取吗",
        "answer": "有机会，建议多填报一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "建议多填报一些志愿，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "物理组323分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "机会比较小，建议多咨询几所学校"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-2024福建高考录取",
        "question": "360，排名158762有机会吗",
        "answer": "建议多填报一些志愿，增大录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-2024福建高考360可以报什么学校",
        "question": "2024福建高考360可以报什么学校 先公办再私立",
        "answer": "建议多填报一些志愿，增大录取几率。各个院校都咨询一下。"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-招生",
        "question": "福建省高考379理科类，可能录取吗？",
        "answer": "建议多填报一些志愿，增大录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，请问福建省历史类，排名48097有机会进入贵校吗？有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "建议多填报一些志愿，增大录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "闽北职业技术学院",
        "title": "闽北职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，今年福建理科360有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议多填报一些志愿，增大录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-报考",
        "question": "24届福建考生 406分 排名138084 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有机会录取。建议多选几个我院专业填报。录取机会很大。咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-宿舍，，出入有限制吗",
        "question": "宿舍，，出入有限制吗",
        "answer": "你好，宿舍没有限制出入，但晚上11点回锁门。今年我院有安徽招生计划，具体招生专业计划表格在官网和公众号上都有。咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机率被贵校高速铁路客运，建筑室内设计录取吗",
        "answer": "你好，可以填报，有机会录取。具体招生专业计划表格在官网和公众号上都有。咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，过江西专科线才有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-江西",
        "question": "物理类 309 可以录取吗",
        "answer": "你好，我院今年有江西的计划。具体招生专业在官网上。咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-报考",
        "question": "福建物理考生333，排名167252，想要报考贵校的烹饪工艺与营养有希望吗",
        "answer": "你好，有机会的，建议将我院烹饪系的专业都报上  这样录取机会比较大！咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-转专业",
        "question": "被该校录取后可以转专业吗？如果可以具体有什么要求吗",
        "answer": "转专业需要经过教育主管部门审批，不建议以时候可以转专业作为选择学校的标准。"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-录取",
        "question": "物理361分可以报该校的工程造价吗？",
        "answer": "可以填报有机会录取。咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-高考招生",
        "question": "请问老师，湖北物理345分，能报考贵校高分子材料智能制造技术专业吗？",
        "answer": "你好，我院没有该专业。我们这边是福州黎明职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-福建美术生",
        "question": "历史组综合分426可以上嘛",
        "answer": "同学你好，可以填报 有机会录取。咨询电话0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-询问",
        "question": "广西文史类365能报贵校的室内设计吗",
        "answer": "你好，我院2024年没有广东省的招生计划，不能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-录取",
        "question": "广东省理科生200多分有机会被学校录取吗",
        "answer": "你好，我院2024年没有广东省的招生计划，不能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-录取",
        "question": "物理386能报吗",
        "answer": "同学你好，可以填报。建议你在我院23个招生专业中尽量多选一些专业进行填报，录取机会很大。我院官网及公众号中均有2024年招生计划及往年分数线参考。咨询微信：fzlmzyjsxy，咨询电话：0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725能被贵校录取几率大吗，哪些专业录取几率大",
        "answer": "你好，安徽考生分数超过安徽省专科保底线（200）就可以填报，录取机会很大。我院官网及公众号中均有2024年招生计划。咨询微信：fzlmzyjsxy，咨询电话：0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-寻取",
        "question": "福建物326可以报考吗?投档比多少",
        "answer": "同学你好，可以填报。建议你在我院23个招生专业中尽量多选一些专业进行填报，录取机会很大。专科普通批志愿投档比是100%。我院官网及公众号中均有2024年招生计划及往年分数线参考。咨询微信：fzlmzyjsxy，咨询电话：0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-录取",
        "question": "您好，本人总分400，排名140000录取到本校吗",
        "answer": "同学你好，建议你在我院23个招生专业中尽量多选一些专业进行填报，录取机会很大。我院官网及公众号中均有2024年招生计划及往年分数线参考。咨询微信：fzlmzyjsxy，咨询电话：0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理350能报吗",
        "answer": "同学你好，建议你在我院23个招生专业中尽量多选一些专业填报，录取机会很大。我院官网及公众号中均有2024年招生计划及往年分数线参考。咨询微信：fzlmzyjsxy，咨询电话：0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "福州黎明职业技术学院",
        "title": "福州黎明职业技术学院-能上该校吗",
        "question": "福建省物理类373 排名153938 有希望吗",
        "answer": "同学你好，有机会，建议你在我院23个招生专业中尽量多选一些专业填报。我院官网及公众号中均有2024年招生计划及往年分数线参考。咨询微信：fzlmzyjsxy，咨询电话：0591-22800138"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-福建艺考生",
        "question": "文化分325艺术分206有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿起把我们的四个普通专业和三个中外合作专业都填上，这样可以提高录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "有希望，建议第一志愿起多个志愿填报我校不同专业，这样录取概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-录取希望",
        "question": "浙江，517，位次149544.有希望上吗",
        "answer": "有希望，建议从第一志愿起多个志愿连续填报我校不同专业，这样提高录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-报考咨询",
        "question": "您好，贵校的软件工程（中外合作）专业，我看教育局备案招生起止年份是2019-2023，今年2024年也会正常招生吗？",
        "answer": "今年扩招，招20人"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-录取",
        "question": "河北美术222.2文化334综合分444.75有希望被本校录取嘛",
        "answer": "有希望，专业多填几个"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-咨询",
        "question": "请问四川460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，第一志愿填报我校，填报喜欢的专业，这样被录取的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-咨询能否报名",
        "question": "老师，您好，我是福建考生，物化地，469分，省排名：96790，能否报名电气自动化专业？可接受调剂。学校允许转专业吗？谢谢！",
        "answer": "有希望，我们今年电气专业扩招很多，第一志愿填报我校并服从调剂，这样录取希望很大。我校可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-福建物理",
        "question": "494，78352名能被录取吗",
        "answer": "希望很大，第一志愿填报我校，专业可选"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-福建物理",
        "question": "494，78352名可以吗",
        "answer": "有希望，第一志愿填报我校，专业可选"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-咨询",
        "question": "福建考生 物理组472，排名94519 有希望进到贵校吗",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校，录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-江西考生",
        "question": "物理类451有希望报考本校吗？如果有报哪一类希望较大",
        "answer": "有希望，可按自己喜欢专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-录取",
        "question": "福建物理500排位74000上贵校的电气工程概率大吗",
        "answer": "物化组合的话一般没问题"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-江苏物化地473",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "希望很大，建议第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-咨询",
        "question": "河南考生理科414能上本校什么专业",
        "answer": "只能等第二次征求志愿看看"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-咨询",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 可否被贵校入取",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报我校，按自己喜欢专业顺序填满，服从调剂，这样被我校录取概率最大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-艺术生录取",
        "question": "福建美术生全文 专业230文化379综合477有望报考该校吗",
        "answer": "有希望，建议从第一志愿起前几个志愿都填报我校，录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-江苏美术生咨询",
        "question": "江苏美术生排名18423可以报考本学校吗？有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议多报几个专业可以提高录取率"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "question": "你好，福建物理463，排名101450有机会吗",
        "answer": "有希望，有选科化学的话，第一志愿填报我校录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-四川理科460分",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，第一志愿填报我校录取希望最大"
    },
    {
        "schoolName": "泉州信息工程学院",
        "title": "泉州信息工程学院-报考贵校",
        "question": "今年高考446分能够被贵校录取吗，录取的话一年学费大概多少",
        "answer": "我校近几年没降分，可以关注二征情况"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "您想报什么专业呢 可以看一下我们的报考指南 参考一下去年的最低录取分"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-老师，你好，我是福建历史类考生",
        "question": "老师，你好，我是福建历史类考生 ，我可以报考艺术专业吗",
        "answer": "有参加福建省艺术类省统考才可以哦 不然是没有艺考成绩的"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-（厦演）湖南艺考生（美术）",
        "question": "综合分261，专业分241，高考309",
        "answer": "您想报什么专业呢 可以看一下我们的报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "有上专科切线就有希望  可以参考一下我们学校去年的录取最低分"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "有上专科切线就可以填报的 您想报什么专业呢"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-四川播音表演",
        "question": "四川表演 223 文化306 综合分431可以上贵校么 播音205 文化306 能上贵校么",
        "answer": "有上专科切线就可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-厦门演艺职业学院",
        "question": "请问四川文科314音乐表演228教育218被贵校专科录取几率大吗？可以报什么专业？可以专升本吗？",
        "answer": "2024年的招生计划我们有发推文"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-广东表演",
        "question": "高考318广东省戏剧影视表演统考统考247有机会录取吗",
        "answer": "有机会的 过了广东省专科切线就可以填志愿   可以上我们学校官网参考一下去年的最低录取分哈"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-河南艺术过线文科283有机会录取没？",
        "question": "河南艺术过线文科283有机会录取吗？",
        "answer": "有机会的 您想报哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "厦门演艺职业学院",
        "title": "厦门演艺职业学院-报考",
        "question": "湖南省美术类联考242文化277综合分252.5可以报考本校的美术类专业吗？",
        "answer": "只要过了湖南省专科切线就可以填志愿 您具体是想报什么专业呢 可以上我们学校官网或者招生办公众号查询招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-河南文科",
        "question": "老师我想问一下河南文科216还有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！我们学校今年在咱们河南省只有艺术文有投放计划，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-录取",
        "question": "老师好 我是河南理科226分 有多大概率能被本校录取",
        "answer": "同学，你好！我们学校今年在咱们河南省只有艺术文有投放计划，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-录取",
        "question": "福建378物理有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "同学，你好！按照去年录取的分数情况是没问题。提醒下：常规志愿一定要填，专业尽量多填报几个，被录取的机率比较大。学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-咨询华",
        "question": "你好，贵州理科成绩270排名206963录取贵校机电一体化专业几率大吗？",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报还是有机会的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报还是有机会的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报还是有机会的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械设计录取么",
        "answer": "同学，你好！我们学校今年在咱们河南省只有艺术文有投放计划，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电或者机械录取么",
        "answer": "同学，你好！我们学校今年在咱们河南省只有艺术文有投放计划，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报还是有希望的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-老师，你好，我是历史类考生，",
        "question": "老师，你好，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗",
        "answer": "同学，你好！你的分数不高，这边提醒你：常规志愿一定要去填，专业不要只填一个，尽量多填报几个，相对机率会大些。学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 广东物理300排名41W能进贵校嘛",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报还是有机会的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报还是有机会的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-校区所在地",
        "question": "美术专业的学生在哪个校区？",
        "answer": "同学，你好！我们学校目前就一个校区，在厦门市翔安区文教园，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-报考",
        "question": "老师请问今年在江西有没有招生计划，文史类的238能填报吗",
        "answer": "同学，你好！我校今年在江西历史类有投放14个招生计划，你的分数参照去年的切线第一志愿填报还是有机会的，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-厦门华天涉外职业技术学院",
        "question": "请问广东理科249 能报贵校的机电一体化吗",
        "answer": "同学，你好！你的分数不高，可具体来电咨询：0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "同学，你好！你的分数，常规志愿批填报时，专业按照自己喜欢的依次排序，尽量多填报几个，出档基本没问题。学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-老师，你好，我是历史类考生",
        "question": "老师，你好，我是历史类考生，分数237，位次56486，有机会进贵校的学前教育就读吗",
        "answer": "同学，你好！按照去年录取的分数情况还是有机会的。这里要提醒下：常规志愿批一定要填报，专业尽量多填报几个，机率会大些。学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-报考",
        "question": "陕西理科358 排名139254 报考贵校有机会吗",
        "answer": "同学，你好！参照去年录取的分数情况，常规志愿第一志愿填报，被录取的机率比较大。学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报是没问题，我们在河南美术文有投放两个专业计划，填报志愿的时候都要填上！学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-咨询",
        "question": "老师：您好！我是云南美术考生，专业248.8，文化371，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！按照去年的切线第一志愿填报是没问题，我们在云南有投放10个美术类招生计划，学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "厦门华天涉外职业技术学院",
        "title": "厦门华天涉外职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好孩子福建物理289有机会进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！按照去年录取的分数情况是没问题。提醒下：常规志愿一定要填，专业尽量多填报几个，被录取的机率比较大。学校咨询电话0592-7767777！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西省历史组422有机会被贵校的电子商务或商务英语专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省历史类最低分为345分，平均分353.5分，可供参考，报考电子商务专业有较大录取机会，但该专业在江西招生计划数较少，建议多选择几个感兴趣的专业。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "你好：那个文科333 排名48113 报该校有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省历史科目组最低分为367分，排名46588，平均分397.4分，排名38821，可供参考，建议选择选择往年录取分数较的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（相关专业介绍也可在网站的院系专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年河南省文史最低分为313分，平均分为338分，可供参考。河南招生计划已公布在我校招生信息网：2024年泉州经贸职业技术学院省外普通高考高职（专科）批招生计划表  https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "同学你好，我校去年四川省理工类最低分为253分，平均分为297分，可供参考，建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。招生计划已公布在我校招生信息网：2024年泉州经贸职业技术学院省外普通高考高职（专科）批招生计划表  https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽理科279分可以报贵校的什么专业",
        "answer": "同学你好，我校去年安徽省物理类最低分为229分，平均分319分，可供参考。建议选择自己感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年安徽省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取和专业",
        "question": "你好我是江西省考生物理组361分 位次217967 有希望被录取吗 希望大的话建议报什么专业呢",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省物理类最低分为335分，平均分350分，可供参考。建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "207分有机会上贵校的空中乘务吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年新疆理工空中乘务专业最低分为206分，平均分223分，可供参考，建议填在靠前志愿。2024年新疆省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生全文，348分排名128452能被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省历史类最低分为345分，平均分353.5分，可供参考。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-招生",
        "question": "我是江西考生，高考348分排名128452报贵校有可能被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省历史类最低分为345分，平均分353.5分，可供参考。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "福建理科分数369分，报考本校有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，请问福建省历史类，排名48097有机会进入贵校吗？有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省历史科目组最低分为367分，排名46588，平均分397.4分，排名38821，可供参考，建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（相关专业介绍也可在网站的院系专业栏目...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "福建378物理有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。建议多填报几个感兴趣的专业，电子商务为我校热门专业，分数线会偏高。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，福建理科410 位次135920 有希望进入贵校吗?有希望报考 空中乘务，商务英语，人工智能技术应用吗?",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。建议多填报几个感兴趣的专业。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）。欢迎报考泉州经贸...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省历史类最低分为345分，平均分353.5分，可供参考。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年贵州省物理类最低分为250分，平均分278分，可供参考，建议选择感兴趣的专业。2024年贵州省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "物理408能报我校什么专业呢",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。建议多填报几个感兴趣的专业。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）。欢迎报考泉州经贸...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校艺术设计录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年安徽省物理类最低分为229分，平均分319分，可供参考。今年我校在安徽艺术设计专业招生计划仅有3人，建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年安徽省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校 第一专业填大数据与财务管理有望录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省物理类最低分为335分，平均分350分，可供参考。建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-你好",
        "question": "江西文科358 120240可以吗",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省历史类最低分为345分，平均分353.5分，可供参考。建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "你好 高考301有希望被贵校入取嘛？可以报那个专业呢？",
        "answer": "同学你好，我校去年广西省历史类最低分为323分，平均分334.8分，可供参考。建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年广西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取及咨询",
        "question": "福建考生物理组分数434，排名121478，有希望上贵校的大数据与会计专业吗？贵校还有哪几个专业是位居前茅的优势专业？",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。可以考虑报考我校优势专业（财经商贸类专业，如大数据与会计、大数据与财务管理、电子商务等）。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-报考",
        "question": "贵州历史方向考生429可以报贵校的什么专业录取几率大",
        "answer": "同学你好，我校去年贵州省历史类最低分为187分，平均分317分，可供参考，建议选择感兴趣的专业。2024年贵州省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建物理组考生，高考421，省排129128，能上贵校的什么专业吗？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。建议选择感兴趣的专业，可以考虑报考我校优势专业（财经商贸类专业）。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科407能上本校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "可以咨询往年本院校各专业的最低录取分数线么？",
        "answer": "同学你好，我校去年湖南省物理类最低分为324分，平均分340分，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年湖南省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生317分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年湖北省物理类最低分为310分，平均分322.8分，可供参考，建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年湖北省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "371理科有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-贵州文科生，高考考304分，排位92033",
        "question": "你好 想报考高速铁路客运服务，有几率录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年贵州省历史类最低分为187分，平均分317分，可供参考。高速铁路客运服务专业2024年未招生，建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年贵州省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史组339，排46960，能报考什么专业",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省历史科目组最低分为367分，排名46588，平均分397.4分，排名38821，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理384。省排148000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分391.7分，排名126373，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史组339，排46960，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省历史科目组最低分为367分，排名46588，平均分397.4分，排名38821，可供参考，建议填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）。欢迎报考泉州经贸职业技术学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南考生物理类考生321可以报考本院校的艺术设计么，能有望录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年湖南省物理类艺术设计专业最低分为332分，平均分350分，可供参考，建议多选择几个感兴趣的专业并填在靠前志愿。2024年湖南省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-湖南物理类",
        "question": "你好，请问湖南考生物理类321报考该院校的概率大吗？目前第一志愿填报的是该高校，希望能进入该高校学习与进步。",
        "answer": "同学你好，我校去年湖南省物理类最低分为324分，平均分340分，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年湖南省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理组324分排名234722有望被贵校录取嘛",
        "answer": "同学你好，我校去年江西省物理组最低分为335分，平均分350分，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年江西省招生计划已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm。欢迎报考泉州经贸职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-招生",
        "question": "今年历史方向42344排名能报吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省历史科目组最低分为367分，排名46588，平均分397.4分，排名38821，可供参考，建议填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）。欢迎报考泉州经贸职业技术学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校福建体育历史类文化分294分，体育分70分能不能录取贵校新能源汽车技术",
        "answer": "我校未招收体育类学生，若作为普通类报考，我校去年普通类历史科目组最低分为367分，平均分为397.4分，可供参考。更多招生信息可查询：https://zs.qzjmc.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "高考312，四川，能被录取吗，我志愿选了，但不知道如果可以，招生代码哪儿去查啊",
        "answer": "同学你好，我校去年四川省理工类最低分为253分，平均分为297分。招生计划已公布在我校招生信息网：2024年泉州经贸职业技术学院省外普通高考高职（专科）批招生计划表  https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1622.htm（以四川省教育考试院公布的为准）。我校在四川省招生的院校代码为3568，也可查询本...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-录取询问",
        "question": "老师你好，我物理类387，排名147505有希望考入贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年福建省物理科目组最低分为372分，排名135948，平均分,391.7分，排名126373，可供参考，建议选择往年录取分数较低的专业并填在靠前志愿。2024年福建省招生计划及往年分数线已公布在我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/info/1024/1621.htm（以福建省教育考试院公布的为准）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "泉州经贸职业技术学院",
        "title": "泉州经贸职业技术学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "同学你好，我校去年云南省理工类最低分为235分，平均分为282.3分；艺术类未招生，无参考分数。今年在云南省艺术类拟招生专业为人物形象设计专业，计划数为9人（以云南省招生考试院公布的为准），具体信息详见我校招生信息网：https://zs.qzjmc.cn/index.htm，欢迎报考公办高职院校泉州经贸职...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湄洲湾职业技术学院",
        "title": "湄洲湾职业技术学院-院校",
        "question": "如果报计算机应用技术或无人机应用技术在那个校区",
        "answer": "都在校本部涵江校区。"
    },
    {
        "schoolName": "湄洲湾职业技术学院",
        "title": "湄洲湾职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理考生412分能进贵校哪些专业",
        "answer": "（个人意见，仅供参考）2024年我院省内高考“物理组”预测分数较低专业：宝玉石鉴定与加工，应用化工技术，化工安全技术，智能建造技术，建筑消防技术，储能材料技术，食品药品监督管理，数字媒体技术，社会工作，康复治疗技术等。以上这些专业重点考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "湄洲湾职业技术学院",
        "title": "湄洲湾职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理考生412分有机会进贵校机电一体化专业吗",
        "answer": "可以冲，建议冷门专业多选择一些填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湄洲湾职业技术学院",
        "title": "湄洲湾职业技术学院-录取",
        "question": "历史组363分，排名42193可以上贵校吗",
        "answer": "有希望，但是需要专业选择多一些，越多越保险，建议至少选择十个专业，热门冷门专业合理搭配，然后从第一志愿开始填报。具体咨询招生热线：0594-8166999转1"
    }
]